<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The Business Presentation Revolution on </title>
    <link>https://www.ideasonstage.es/revolution/</link>
    <description>Recent content in The Business Presentation Revolution on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 04 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ideasonstage.es/revolution/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Episodio 7: Estrés del momento</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/revolution/episode-00007/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/revolution/episode-00007/</guid>
      <description>Transcripción Rose: OK. Sí. Lo tengo. Gracias. Adiós.
Rose: Bienvenidos a The Business Presentation Revolution. Hoy estoy súper estresada porque tengo una presentación a última hora y no estoy preparada. Así que he llamado a mi preparador para que me ayude a convertir este estrés en un éxito.
Michael: Hola Rose, ¿qué pasa?
Rose: Michael, tengo una presentación a última hora del día. La he preparado con ayuda de mis compañeros, así que me sé las slides, pero no sé qué hacer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episodio 6: Gestos</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/revolution/episode-00006/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/revolution/episode-00006/</guid>
      <description>Transcripción Bienvenidos a The Business Presentation Revolution ! Me acompaña mi colega Michael Rickwood que va a compartir con nosotros qué hacer con nuestro cuerpo cuando presentamos.
Michael, nuestros clientes suelen preguntarnos: “¿Qué hago con mi cuerpo, mis manos, mi cara mientras presento?” ¿Qué respondes a tus clientes?
Rose, te refieres a los gestos, y necesitamos utilizarlos en escena, pero para mejorar los gestos necesitamos conocer los cuatro tipos de gestos que podemos utilizar para comunicar eficazmente en escena.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episodio 5: Triunfa con tus slides</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/revolution/episode-00005/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/revolution/episode-00005/</guid>
      <description>​​Las slides potentes nacen de mensajes potentes y de ideas visuales claras. Pero en algunas ocasiones las slides no son necesarias. Los días de la Muerte por PowerPoint® han llegado a su fin. Dedica 5 minutos a descubrir los 3 sencillos pasos para triunfar con tus slides y conseguir tus objetivos (y dejar al público con ganas de más) en nuestro nuevo episodio de The Business Presentation Revolution podcast, con los expertos Rose Bloomfield y Phil Waknell.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episodio 4: poner el caballo delante del carro</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/revolution/episode-00004/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/revolution/episode-00004/</guid>
      <description>¿Puedes responder a esta pregunta honestamente? Si te acabaras de enterar de que tienes que hacer una presentación de 15 minutos mañana, ¿cómo te prepararías? ¿Podrías el carro delante del caballo? La mayoría de la gente lo hace. Pero no te preocupes, ¡el último episodio de The Business Presentation Revolution puede ayudarte! Tómate unos momentos para aprender el pequeño y simple cambio que hará que pongas el caballo delante del carro, y a ti te en el asiento del conductor.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episodio 3: La Audiencia</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/revolution/episode-00003/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/revolution/episode-00003/</guid>
      <description>El ingrediente secreto de cualquier presentación es Tu Audiencia. No olvides hacerte estas preguntas esenciales para asegurarte de que no fallar antes incluso de empezar a hablar.
   Transcripción Phil: [00:00:00] Bienvenido a ‘The Business Presentation Revolution’, tu expreso doble de consejos para presentaciones.
Rose: [00:00:05] Este episodio trata del ingrediente mágico de cualquier presentación. Tu audiencia.
Phil: [00:00:18] ¿sabes Rose? Cuando pregunto a la gente qué es lo que más odian de las presentaciones, una de las respuestas más habituales es que odian las presentaciones “estándar”, que no parecen estar preparadas a la medida del público.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episodio 2: Superar los nervios</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/revolution/episode-00002/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/revolution/episode-00002/</guid>
      <description>Rose pregunta a Phil cómo superar el miedo antes de una presentación importante, y convertirlo en energía positiva sobre el escenario. Descubre los consejos de nuestro Chief Inspiration Officer para encontrar tu zen interior antes de un gran evento.
   Transcripción Rose: Bienvenido a The Business Presentation Revolution, una taza de relajante té para tus presentaciones. Phil, ¿va todo bien?
Phil: En realidad me siento nervioso. Creo que no estoy bien preparado para hoy.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episodio 1: Transformación</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/revolution/episode-00001/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/revolution/episode-00001/</guid>
      <description>Las presentaciones son para transformar, no para informar. Descubre cuál es la pregunta más importante que tienes que hacerte para conseguir que tu presentación sea un éxito. Invitado: Phil Waknell
   Transcripción Rose: [00:00:00] Bienvenido a The Business Presentation Revolution, tu ración particular de inspiración para presentaciones.
Phil: [00:00:07] Hoy trataremos por qué presentación debería rimar, no con Información, sino con Transformación.
Rose: [00:00:16] Phil, dijiste que una presentación debería rimar con transformación en vez de con información.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>