<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Agence De Création on Création de présentations | Coaching formation prise de parole en public | Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.fr/categories/agence-de-cr%C3%A9ation/</link>
    <description>Recent content in Agence De Création on Création de présentations | Coaching formation prise de parole en public | Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    
	<atom:link href="https://www.ideasonstage.fr/categories/agence-de-cr%C3%A9ation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Agence de création de présentations</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/agence-creation-presentations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/agence-creation-presentations/</guid>
      <description>De l&amp;rsquo;idée à la présentation persuasive Les présentations classiques n&amp;rsquo;impressionnent plus. Aujourd&amp;rsquo;hui pour impressionner votre audience il faut une présentation de qualité professionnelle. Que ce soit pour une proposition commerciale, un lancement de produit, une réunion d&amp;rsquo;analystes, une conférence, un événement ou toute autre situation nécessitant une présentation de qualité, nos services feront briller votre contenu.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présentations stratégiques</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/agence-creation-presentations/strategie-de-presentation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/agence-creation-presentations/strategie-de-presentation/</guid>
      <description>Nous vous créons une présentation pour répondre à des enjeux forts, quel que soit le public Nous vous aiderons à mettre en forme votre stratégie de communication et à la transformer en une histoire captivante illustrée par des visuels étonnants. Nous vous aiderons à inspirer et à motiver vos employées depuis la scène, à lancer de nouveaux produits ou services, à gagner des ventes très disputées, à construire une présentation d&amp;rsquo;entreprise et bien plus !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Storytelling et Écriture</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/agence-creation-presentations/ecriture-histoires/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/agence-creation-presentations/ecriture-histoires/</guid>
      <description>Pourquoi nous souvenons-nous des histoires, mais oublions la présentation d&amp;rsquo;hier ? Votre présentation a été reçue, mais sera-t-elle lue ? Chaque année les entreprises créent des millions de présentations et de documents. Pourtant la plupart sont ennuyeux, difficiles à lire et n&amp;rsquo;ont pas d&amp;rsquo;objectif suffisamment précis. L&amp;rsquo;information est là, mais elle n&amp;rsquo;est pas mémorable. Mais cela peut changer. Les présentations et les documents peuvent être clairs, intéressants et communiquer un message efficacement ; ils ne sont pas voués à amasser la poussière dans un coin.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>