<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Training-workshops on Ideas on Stage | Regala delle Presentazioni Incredibili</title>
    <link>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/</link>
    <description>Recent content in Training-workshops on Ideas on Stage | Regala delle Presentazioni Incredibili</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    
	<atom:link href="https://www.ideasonstage.it/training-workshops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La Business Presentation Revolution</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/business-presentation-revolution/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/business-presentation-revolution/</guid>
      <description>Insegna ai tuoi team a preparare delle TED style business presentation. Le presentazioni sono usate ovunque nelle aziende e quasi sempre non riescono a raggiungere i propri obiettivi - anche nei rari casi in cui gli stessi obiettivi siano chiari. La Business Presentation Revolution invece dà a chi frequenta il nostro workshop un semplice e nuovo metodo per creare delle grandi presentazioni che raggiungano sempre l’obiettivo.
La Business Presentation Revolution, accompagnata ad un libro che porta lo stesso nome, si basa sulla nostro esclusivo metodo del Presentation SCORE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Women on Stage</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/women-on-stage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/women-on-stage/</guid>
      <description>Cosa c’è di meravigliosamente unico nella sfida delle donne ad avere il diritto di alzare la voce ed essere ascoltate? Le donne, quando parlano nel luogo di lavoro, raramente lo fanno nel “modo giusto”. Alcuni consigliano alle donne di essere più aggressive e adottare delle attitudini maschili. Altri suggeriscono che dovrebbero invece attenersi ai loro ruoli e agire sulla base dei loro attributi più femminili. In entrambi i casi, non funziona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentation Zen for Business</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/presentation-zen-for-business/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/presentation-zen-for-business/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Startup Pitch</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/pitch-for-startups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/pitch-for-startups/</guid>
      <description>È tutta questione di pitch In quanto startup passi un sacco di tempo a testare, sviluppare e migliorare il tuo prodotto, la tua idea, ma sei in grado di presentarla in maniera efficace di fronte ad un angel investor, un venture capitalist o anche solo i tuoi clienti?
Il pitch è un elemento critico di successo per qualsiasi startup, perchè non importa quanto sia buona la vostra idea, prodotto o servizio, voi dovete convincere investitori, clienti e/o banchieri ad affidare a voi il loro denaro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leadership Collaborativa</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/inclusion-and-networking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/inclusion-and-networking/</guid>
      <description>Supera i pregiudizi di genere e i silos informativi nella tua azienda, e migliora la tua performance. Diversità e inclusione sono al momento dei temi molto attuali nelle aziende e per un’ottima ragione: ricerche dimostrano che la diversità in un team lo rende più creativo, e le aziende variegate hanno risultati finanziari superiori a quelli delle controparti omogenee di più del 35%. Come possiamo creare uno spazio ospitale e facilitare empatia e collaborazione per avere delle performance più elevate?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Riavvia la Tua Azienda</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/pitch-for-corporations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/pitch-for-corporations/</guid>
      <description>Tutti hanno un’idea da proporre Molte grandi corporation guardano alle startup e si chiedono come poter diventare agili, creativi ed innovativi come queste nuove forme di imprenditoria. Si possono portare i dipendenti di lungo corso a pensare in maniera differente e ad adottare un’attitudine da start up? La nostra risposta è sicuramente… Si può fare! Riavvia la Tua Azienda è un workshop di mezza giornata, ideale per riunioni di dipartimento o eventi di squadra, creato e perfezionato grazie a molti anni di esperienza maturati lavorando con centinaia di startup e centinaia di clienti corporate.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>