<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Télétravail on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.com/fr/tags/t%C3%A9l%C3%A9travail/</link>
    <description>Recent content in Télétravail on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ideasonstage.com/fr/tags/t%C3%A9l%C3%A9travail/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Préparer et animer des réunions virtuelles réussies</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/04/30/2020-04-30-preparer_et_animer_des_reunions_virtuelles_reussies/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/04/30/2020-04-30-preparer_et_animer_des_reunions_virtuelles_reussies/</guid>
      <description>Une réunion virtuelle sans animateur, c’est un peu comme un orchestre sans chef d&amp;rsquo;orchestre : le résultat est généralement une cacophonie désagréable. Avant, pendant, et après la réunion, le rôle de l&amp;rsquo;animateur est essentiel pour assurer l&amp;rsquo;harmonie, permettre à chaque participant de contribuer et d&amp;rsquo;atteindre les objectifs de la réunion.
Le rôle de l’animateur dépendra du type de réunion. Pour un webinaire, il devra se concentrer sur la qualité du son, s&amp;rsquo;assurer que ceux qui ne parlent pas ont coupé leur micro (ou le fait pour eux), et gérer la messagerie instantanée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les 5 révolutions des réunions virtuelles</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/04/01/2020-04-01-les_5_revolutions_des_reunions_virtuelles/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/04/01/2020-04-01-les_5_revolutions_des_reunions_virtuelles/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;allez-vous faire aujourd&amp;rsquo;hui ? Pour beaucoup d’entre vous, la réponse est sans appel : trop de réunions et pas assez de temps pour travailler. Il est effectivement rare que les réunions et la productivité coïncident.
Au moment où nous écrivons ces lignes, beaucoup d&amp;rsquo;entre nous doivent travailler à la maison. Les réunions physiques sont donc devenues des réunions virtuelles, et elles ne constituent pas toujours une amélioration. Les réunions en ligne présentent leurs propres défis, principalement parce que si tout le monde n&amp;rsquo;allume pas sa caméra, un participant ne saura pas si un autre est attentif, s&amp;rsquo;il est sur Instagram, ou encore s&amp;rsquo;il est parti promener son chien, dans le but de revenir à la fin de la réunion à temps pour dire au revoir et prendre le moins d’actions possible !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notre organisation de télétravail</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020-03-03-notre-organisation-de-teletravail/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020-03-03-notre-organisation-de-teletravail/</guid>
      <description>Avec la crise sanitaire actuelle, le travail à distance n’est peut-être plus un choix, mais une mesure de précaution. Comment faisons-nous cela chez Ideas on Stage ?
Depuis le premier jour, Ideas on Stage a été créée en tant qu’entreprise numérique. De fait, pendant de nombreuses années, nous n’avons pas eu de bureaux physiques. Aujourd’hui encore, nous encourageons fortement nos employés à travailler à distance et à limiter leurs déplacements. Nous pouvons fournir à distance 90 % de nos services à nos clients, que ce soit la création d’une présentation, un coaching ou une formation.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
