<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The Business Presentation Revolution on Création de présentations | Coaching formation prise de parole en public | Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.fr/revolution/</link>
    <description>Recent content in The Business Presentation Revolution on Création de présentations | Coaching formation prise de parole en public | Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 11 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ideasonstage.fr/revolution/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Épisode 3 : Votre public</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/revolution/episode-00003/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/revolution/episode-00003/</guid>
      <description>L’ingrédient secret de toute présentation est votre public. N’oubliez pas de vous poser ces questions essentielles avant de prendre la parole.
   Texte de l’épisode III : l’auditoire Phil : [00:00:00] Bienvenue à The Business Presentation Revolution, le double expresso pour vous éveiller aux présentations.
Rose : [00:00:05] Cet épisode concerne l’ingrédient essentiel de toute présentation : l’auditoire.
Phil : [00:00:12] Rose, quand je demande aux gens ce qu’ils apprécient le moins lors d’une présentation, on me dit tout le temps « je déteste les présentations stéréotypées », celles qui sont sans rapport avec l’auditoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Épisode 2 : Gérer son stress</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/revolution/episode-00002/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/revolution/episode-00002/</guid>
      <description>Rose demande à Phil des conseils pour maîtriser sa peur avant une présentation importante. Découvrez les trucs de notre Chief Inspiration Officer pour être zen avant votre prise de parole en public.
   Texte de la vidéo Rose : Bienvenue dans la Révolution des Présentations Business, votre tasse de sérénité pour vos présentations. Ça va Phil ?
Phil : Je me sens un peu nerveux. J’ai l’impression de ne pas m’être correctement préparé pour aujourd’hui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Episode 1 : Transformation</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/revolution/episode-00001/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/revolution/episode-00001/</guid>
      <description>Présenter, c’est transformer, pas informer. Découvrez la question essentielle à vous poser pour réussir votre présentation. Invité : Phil Waknell
   Texte de la vidéo Rose : [00:00:00] Bienvenue dans la Révolution des Présentations Business, votre tasse d’inspiration pour vos présentations.
Phil : [00:00:07] Aujourd’hui nous allons voir pourquoi présentation ne doit pas rimer avec Information mais avec Transformation.
Rose : [00:00:16] Phil, tu dis que les présentations doivent rimer avec transformation au lieu d’information.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>