<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>The Business Presentation Revolution on Ideas on Stage</title>
    <link>http://localhost:1314/revolution/</link>
    <description>Recent content in The Business Presentation Revolution on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost:1314/revolution/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>4 Tempos</title>
      <link>http://localhost:1314/revolution/episode-00010/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/revolution/episode-00010/</guid>
      <description>Rose : Bonjour, bienvenue à The Business Presentation Revolution. Je viens de donner le meilleur de moi-même, c’est-à-dire la présentation la plus ennuyeuse de ma vie et je voudrais apprendre à donner une présentation plus intéressante et plus captivante.
Michael : Que s’est-il passé ?
Rose : J’ai fait la présentation la plus ennuyeuse de toute ma vie.
Michael : Comment ? Qu’ont dit les gens ?
Rose : Des remarques sur ma voix.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Il était une fois le storytelling d’entreprise</title>
      <link>http://localhost:1314/revolution/episode-00009/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/revolution/episode-00009/</guid>
      <description>Rose : Quelle belle histoire…
Pierre : C’est un classique.
Rose : Existe-t-il un moyen de saisir la magie des scénarios de films et de l’appliquer aux entreprises ?
Pierre : Comparons les ingrédients du storytelling traditionnel et du storytelling professionnel.
Rose : C’est parti.
Rose : Nous allons prendre les cinq ingrédients clés du storytelling traditionnel, comme dans un film, et les appliquer aux entreprises. Nous avons : le contexte, les personnages, le conflit, la résolution et l’intrigue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Événements mémorables</title>
      <link>http://localhost:1314/revolution/episode-00008/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/revolution/episode-00008/</guid>
      <description>Rose : La plupart des gens pensent qu’un événement est réussi quand son programme est le plus complet possible. Plus il y en a, mieux c’est. Eh bien, nous pensons différemment : moins c’est mieux, surtout en ce qui concerne les présentations. Aujourd’hui je vais vous donner trois conseils sur la façon de créer un événement extraordinaire en le rendant dynamique.
Conseil n° 1 : faites des présentations uniquement lorsque cela est nécessaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vaincre le trac</title>
      <link>http://localhost:1314/revolution/episode-00007/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/revolution/episode-00007/</guid>
      <description>Transcription Rose: OK. Oui. Compris. Merci. Au revoir.
Rose: Bienvenue à The Business Presentation Revolution ! Je suis terriblement stressée aujourd&amp;rsquo;hui parce que j&amp;rsquo;ai une présentation à faire en fin de journée et je ne suis pas prête. J&amp;rsquo;ai donc appelé mon coach pour m’aider à transformer ce stress en succès.
Michael: Salut Rose, quoi de neuf ?
Rose: Michael, j&amp;rsquo;ai une présentation à faire ce soir. Je l’ai préparée avec mes collègues alors je connais les slides, mais je ne sais pas quoi faire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestuelle</title>
      <link>http://localhost:1314/revolution/episode-00006/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/revolution/episode-00006/</guid>
      <description>Transcription Bienvenue à The Business Presentation Revolution! Je suis accompagnée de mon collègue Michael Rickwood qui va nous expliquer comment gérer notre corps lors de prises de parole en public. Michael, nos clients nous demandent souvent : « Que dois-je faire de mon corps, de mes mains, avec mon visage quand je fais une présentation ? » Que dis-tu à tes clients ?
Rose, ce dont tu parles c’est la gestuelle et nous l’utilisons tous quand nous parlons en public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Réussir ses slides</title>
      <link>http://localhost:1314/revolution/episode-00005/</link>
      <pubDate>Thu, 02 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/revolution/episode-00005/</guid>
      <description>Les idées claires et les messages forts s’appuient sur des slides mémorables. Mais parfois les slides ne sont pas nécessaires.
L’ère de « Death by PowerPoint® » est révolue.
Prenez 5 minutes pour découvrir 3 étapes clés qui assureront le succès de vos slides et qui vous aideront à atteindre vos objectifs - et qui donneront envie à votre auditoire d’en savoir plus. Découvrez nos astuces dans le nouvel épisode du podcast « The Business Presentation Revolution », délivrées par nos experts en présentation Rose Bloomfield et Phil Waknell.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La charrue et les bœufs</title>
      <link>http://localhost:1314/revolution/episode-00004/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/revolution/episode-00004/</guid>
      <description>Vous venez juste d’apprendre que vous devez donner une présentation de 15min demain. Comment vous préparez-vous ? Mettez-vous la charrue avant les boeufs comme la plupart des gens ? Ne vous inquiétez pas, le nouvel épisode de “The Business Presentation Revolution” est là pour vous aider ! Apprenez en quelques minutes quel changement drastique vous permettra de remettre les boeufs avant la charrue et vous à la place du conducteur. Rejoignez Rose et Phil Waknell, co-fondateur et Chief Inspiration Officer d’Ideas on Stage, pour discuter d’une méthode infaillible pour préparer une bonne présentation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Votre public</title>
      <link>http://localhost:1314/revolution/episode-00003/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/revolution/episode-00003/</guid>
      <description>L’ingrédient secret de toute présentation est votre public. N’oubliez pas de vous poser ces questions essentielles avant de prendre la parole.
  Transcription Phil : [00:00:00] Bienvenue à The Business Presentation Revolution, le double expresso pour vous éveiller aux présentations.
Rose : [00:00:05] Cet épisode concerne l’ingrédient essentiel de toute présentation : l’auditoire.
Phil : [00:00:12] Rose, quand je demande aux gens ce qu’ils apprécient le moins lors d’une présentation, on me dit tout le temps « je déteste les présentations stéréotypées », celles qui sont sans rapport avec l’auditoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gérer son stress</title>
      <link>http://localhost:1314/revolution/episode-00002/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/revolution/episode-00002/</guid>
      <description>Rose demande à Phil des conseils pour maîtriser sa peur avant une présentation importante. Découvrez les trucs de notre Chief Inspiration Officer pour être zen avant votre prise de parole en public.
  Transcription Rose : Bienvenue dans la Révolution des Présentations Business, votre tasse de sérénité pour vos présentations. Ça va Phil ?
Phil : Je me sens un peu nerveux. J’ai l’impression de ne pas m’être correctement préparé pour aujourd’hui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Transformation</title>
      <link>http://localhost:1314/revolution/episode-00001/</link>
      <pubDate>Mon, 07 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/revolution/episode-00001/</guid>
      <description>Présenter, c’est transformer, pas informer. Découvrez la question essentielle à vous poser pour réussir votre présentation. Invité : Phil Waknell
  Transcription Rose : [00:00:00] Bienvenue dans la Révolution des Présentations Business, votre tasse d’inspiration pour vos présentations.
Phil : [00:00:07] Aujourd’hui nous allons voir pourquoi présentation ne doit pas rimer avec Information mais avec Transformation.
Rose : [00:00:16] Phil, tu dis que les présentations doivent rimer avec transformation au lieu d’information.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>