<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Regala delle Presentazioni Incredibili on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.it/</link>
    <description>Recent content in Regala delle Presentazioni Incredibili on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright>
    <atom:link href="https://www.ideasonstage.it/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>TEDx Coaching</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/public-speaking-coaching/tedx-coaching/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/public-speaking-coaching/tedx-coaching/</guid>
      <description>&lt;!-- partials:insert-storyline-picture-text.html:start --&gt;&lt;div class=&#34;layout-storyline&#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-left&#34;&gt;
			&lt;img src=&#34;https://www.ideasonstage.it/img/inserts/ted-01.jpg&#34; class=&#34;style-photograph&#34;&gt;
		&lt;/div&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-right&#34;&gt;
		    &lt;h3 class=&#34;timeline-title&#34;&gt;TED - 2009&lt;/h3&gt;
		    &lt;p class=&#34;timeline-text&#34;&gt;Ogni storia ha bisogno del suo Eroe. Il nostro è Yann Arthus - Berthrand , che ci aiutò nella presentazione del nostro primo TED.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;&lt;!-- partials:insert-storyline-picture-text.html:end --&gt;

&lt;!-- shortcodes:storyline-picture-text.html:start --&gt;&lt;div class=&#34;layout-storyline&#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-left text-right&#34;&gt;
		    &lt;h3 class=&#34;timeline-title&#34;&gt;TEDx - 2010&lt;/h3&gt;
		    &lt;p class=&#34;timeline-text&#34;&gt;Abbiamo fatto coaching per gli eventi di TEDx da subito, incominciando con TEDxParisUniversitès.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-right&#34;&gt;
			&lt;img src=&#34;https://www.ideasonstage.it/img/inserts/ted-02.jpg&#34; class=&#34;style-photograph&#34;&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;&lt;!-- partials:storyline-picture-text.html:end --&gt;
&lt;!-- partials:insert-storyline-picture-text.html:start --&gt;&lt;div class=&#34;layout-storyline&#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-left&#34;&gt;
			&lt;img src=&#34;https://www.ideasonstage.it/img/inserts/ted-03.jpg&#34; class=&#34;style-photograph&#34;&gt;
		&lt;/div&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-right&#34;&gt;
		    &lt;h3 class=&#34;timeline-title&#34;&gt;2011- Oggi&lt;/h3&gt;
		    &lt;p class=&#34;timeline-text&#34;&gt;TEDxLaDèfense. TEDxLille. TEDxMcGill, TEDxParis, TEDxSaclay, TEDxTours, TEDxWorldBankGroup. E molti altri.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;&lt;!-- partials:insert-storyline-picture-text.html:end --&gt;

&lt;!-- partials:insert-storyline-end.html --&gt;&lt;div class=&#34;layout-shortcode text-center flex-align-center paddingt-none &#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child paddingt-none&#34;&gt;
			&lt;img alt=&#34;bullet&#34; src=&#34;https://www.ideasonstage.it/img/ios-orange-bullet.png&#34; height=13 width=13&gt;
			

	&lt;h3&gt;300+ e si continua&lt;/h3&gt;
	&lt;p&gt;Abbiamo curato il coaching di più di 300 speaker per gli eventi di TEDx. Abbiamo costruito la nostra esperienza internazionale di TEDx con eventi negli Stati Uniti, Canada, Gran Bretagna e molti altri paesi Europei. Non abbiamo intenzione di fermarci.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;Produrre un evento TEDx di successo richiede tantissimo lavoro in molte aree differenti, ma, se tutto è ben organizzato a dovere, quello che  determina il vero successo dell’evento è la qualità della performance degli speaker. Raramente sono gli speaker più conosciuti a dare le talk migliori: a farlo sono sempre gli speaker più preparati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qui è dove Ideas on Stage entra in gioco. Da quando abbiamo assistito il fotografo e ambientalista Yann Arthus-Bertrand, con la suo memorabile intervento a TED nel 2009, abbiamo aiutato oltre 300 presentatori di TEDx a creare, preparare e offrire le loro migliori presentazioni di sempre. Curatori in tutto il mondo - da Montreal a Parigi, da Londra a Washington DC - hanno affidato ai nostri esperti di storytelling, ai nostri Speaking Coach ai nostri designer i loro speaker.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sebbene la maggior parte del nostro lavoro è con grandi aziende internazionali, dove aiutiamo i Senior Manager con le loro presentazioni più importanti, il nostro approccio è quello di applicare le lezioni di TED al mondo aziendale, non applicare le nostre basi di business coaching a TED.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Non siamo i soliti coach di public speaking: viviamo e respiriamo TED ogni giorno, sia che si tratti del lancio di un prodotto di lusso, sia che stiamo lavorando su un pitch per una start-up  o un intervento di TEDx.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E siccome amiamo lavorare con gli speaker di TEDx e ci piace aiutarli a diffondere le loro idee lo possiamo fare gratuitamente - in cambio chiediamo solo di essere elencati insieme agli altri vostri sponsor e partner. Naturalmente le nostre offerte a TEDx sono in base alla disponibilità - non sarebbe d’aiuto a nessuno se lavorassimo su dieci TEDx nello stesso momento - ma di solito troviamo un modo per dare una mano se ci date sufficiente preavviso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qui troverete i tre diversi livelli della nostra offerta, fino al pacchetto completo che non è gratuito, ma offre un contributo al vostro evento di gran lunga maggiore.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/edoardo-sala/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/edoardo-sala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dopo gli studi classici Edoardo ha seguito la sua passione per l’arte ed il teatro.
Dopo essersi diplomato al Drama Centre London, una delle più prestigiose Accademie d’Arte Drammatica del Regno Unito ha lavorato per molti anni come attore professionista per poi mettere la sua profonda conoscenza della comunicazione verbale e non-verbale e le sue capacità di public-speaking al servizio del mondo aziendale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dopo numerose esperienze in posizioni apicali come Sales e Marketing Manger ha completato un Executive MBA alla Mip School of Management del Politecnico di Milano, specializzandosi in General, Innovation e Luxury Management, trovando un equilibrio tra la sua provenienza artistica e la sua esperienza manageriale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dopo essersi unito al team di Ideas on Stage come Presentation Director per l’Italia, sta dando il suo contributo alla Business Presentation Revolution, insegnando le tecniche di Public Speaking alla Mip School of Management, collaborando con il Corefab Innovation Hub per la creazione di innovativi seminari e workshop destinati a start-up e PMI e studiando nuovi programmi di business communication per gli staff medici in cooperazione con l’Istituto Europeo di Oncologia e con il Centro Cardiologico Monzino.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Esercitando, sviluppando e mettendo in gioco costantemente la propria capacità di storyteller, dà anche una consulenza continuativa allo Studio Festi, una prestigiosa società italiana che crea e realizza meravigliosi spettacoli di teatro en plein air in tutto il mondo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/pierre-morsa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/pierre-morsa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Il momento migliore per abbandonare il tuo lavoro come consulente e creare una startup con zero clienti è quando hai raggiunto i 40 anni, al top della carriera, con due bambini piccoli e un mutuo da pagare per il tuo appartamento di Parigi. Chiudi gli occhi. Prendi un bel respiro. Conta fino a 10. E fai un salto nel buio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un bel po’ di anni dopo, eccomi, qui, co-fondatore e Creative Director di Ideas on Stage, assaporando ogni singolo momento. Lavoro ogni giorno per creare presentazioni con qualcosa di speciale. Cerco continuamente nuovi modi per sorprendere e meravigliare il vostro pubblico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sono stato intervistato nel documentario “Le pouvoir des mots” per la televisione Canadese e da diverse riviste, incluso le Monde, Le Parisien e Management.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puoi visitare il mio blog(&lt;a href=&#34;https://www.pierremorsa.com/),&#34;&gt;https://www.pierremorsa.com/),&lt;/a&gt; in Frances, dove scrivo di tecniche di presentazione, sull’essere un nomade digitale e sull’ Arrivare Allo Scopo.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/phil-waknell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/phil-waknell/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Phil Waknell è uno dei maggiori esperti Europei nella nuova arte della presentazione e parla regolarmente in numerose conferenze relativamente al miglioramento della business communication. Insegna tecniche di Business Presentation alla HEC di Parigi, una delle migliori scuole di Business d’Europa, ed è l’autore di The Business Presentation Revolution.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Phil ha aiutato centinaia di imprenditori e di speaker di TED(x) a preparare e dare presentazioni ad alto impatto, oltre ad essere stato il coach di numerosi leader di molte delle maggiori società Europee, dando seminari e workshop in tutto il mondo e ricoprendo il ruolo di Maestro di Cerimonia in importanti eventi internazionali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I suoi clienti includono, tra gli altri, Pierre Fabre, Orange, EDF, Microsoft, Sanofi e Bering. Phil lavora parlando fluentemente in Inglese e Francese, ha vissuto e lavorato in 5 paesi, traendo da questa esperienza una visione molto internazionale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Prima di co-fondare Ideas on Stage nel 2010, Phil ha passato molti anni in posizioni apicali in Procter &amp;amp; Gamble e Hewlett-Packar, e ha un executive MBA all’HEC di Parigi.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/michael-rickwood/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/michael-rickwood/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Inizialmente un attore classico con 12 anni di esperienza sul palco e sullo schermo, Michael ha sostituito gradualmente la sua passione per la recitazione in favore del business communication and design. Prima di unirsi ad Ideas on Stage, in parallelo con la sua carriera attoriale, Michael ha passato molti anni a creare e a tenere dei corsi di presentazione per alcune delle più grandi società francesi.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Oggi, a parte il suo ruolo di coach per numerosi executive di tutti i settori e tutte le industrie, Michael fa da coach ai partecipanti a conferenze di TEDx e WikiStage di grande successo e di molte start-up, soprattutto all’interno dell’acceleratore Microsoft, Numa Sprint e Business France, e insegna tecniche di presentazione alla Celsa-Sorbonne, IPAG Paris e INSEEC, sia in Inglese che in Francese. Michael si misura ancora con il palco, ma invece di recitare, tiene stimolanti discorsi di apertura e ricopre il ruolo di Maestro di Cerimonie in molti eventi aziendali.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/ricardo-bonis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/ricardo-bonis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ricardo è il fondatore e il manager di Ideas on Stage Spagna, in Barcellona. Combinando più di 15 anni di esperienza in ruoli executive nella industria TELCO e la sua esperienza di insegnamento alla Escuela Politecnica de Ingenieria presso l’università di Oviedo, Ricardo conosce le sfide del mondo del business e l’importanza delle presentation skill necessarie per vincerle.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/laura-diaz-de-entresotos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/laura-diaz-de-entresotos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Laura è una coach e una comunicative esperta. Prima di unirsi ad Ideas on Stage, ha lavorato come psico-terapeuta per più di 13 anni. Ha conseguito un PHD in Psicologia dall’università di Oviedo e una certificazione EuroPsy. La sua esperienza in terapia e nel coaching, insieme alla sua capacità emphatic, sono le basi con cui aiuta altre persone a sentirsi a loro agio, acquistare sicurezza e dare il loro meglio sul palco.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/joe-ross/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/joe-ross/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Joe è uno scrittore di grandissima esperienza, un comunicatore e un designer di campagne strategiche; ha insegnato scrittura e comunicazione all’ Ecole Polytechnique e in molte altre business school. Con la sua enorme esperienza nel settore pubblico, ha ricoperto il ruolo di Chief of Policy e di Senior Advisor in importanti istituzioni e fondazioni inclusa la Tallberg Foundation a Stoccolma; PlaNet Finance a Parigi; e la Città di San Diego, California. È anche un autore internazionalmente riconosciuto con più di quattordici pubblicazioni a suo nome. Joe capisce veramente il legame tra business e comunicazione e le unisce per consentire ai leader di creare e condividere strategie comunicative efficaci e indimenticabili presentazioni individuali.&lt;br&gt;
&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/joe-ross-5b89941a/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ideasonstage.it/img/socialnetworks/linkedin.png&#34; alt=&#34;linkedin&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/vanessa-querville/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/vanessa-querville/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Dopo essersi laureata in Storia alla Sorbonne di Parigi e al Trinity College di Dublino, Vanessa Querelle ha lavorato come publisher e book designer prima di darsi al mondo delle startup gestendo l’Acceleratore Microsoft a Parigi. Ricopriva il ruolo di recruitment, operations, aiutava le startup con i loro pitch, agendo come ponte tra le startup e i clienti Microsoft. Si è unita a Ideas on Stage nel 2015 come Chief Pitch Officer, aiutando società in crescita con dei pitch vincenti e aiutando nel pitch sia società affermate che tech startup. Vanessa insegna anche agli studenti di business.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/rose-bloomfield/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/rose-bloomfield/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nata a Los Angeles, California, Rose Bloomfield è cresciuta recitando sul palcoscenico e di fronte alla cinepresa. Il suo primo ruolo importante è stato intervistare i talenti dell’industria cinematografica come presentatrice della Disney, misurandosi con personaggi del calibro di Jerry Bruckheimer, Anne Hathaway e Nicolas Cage, e preparandosi al suo importante, inaspettato, successivo progetto, come protagonista nella serie-documentario della F.X. “Black.White.”&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dopo questa esperienza e prima di laurearsi in Cultural Anthropology all’università di Santa Cruz in California, Rose è stata speaker in decine di college in tutti gli Stati Uniti, tenendo incontri incentrati sull’empatia e sulla comunicazione interculturale.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Inseguendo la sua passione per la creatività e lo storytelling, Rose ha lavorato in una serie di ambienti molto diversi fra loro - dall’editoria alla produzione - ogni volta informata ed ispirata da una cultura e uno stile di leadership unici e riconoscendo sempre il ruolo fondamentale di una comunicazione chiara e potente alla fine di raggiungere il successo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nel 2014 Rose si è spostata a San Francisco per fare parte di una start-up di e-commerce, Teespring, diventando Head of Culture and Office Experience; lavorando sullo space design, wellness, comunicazione interna e il calendario di eventi, che comprendeva una serie di incontri mensili con leader come Lars Dalgaard (Andersen Horowitz) e Claire Johnson (Stripe).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Mettendo alla prova il suo Francese, Rose si è poi spostata a Parigi e ed è stata a capo della Civic Innovation Fellowship inaugurale per la società Five by Five.
Dopo aver completato un programma alla Sorbonne di Parigi, e dopo aver insegnato Business English a molti executive, è stata una decisione naturale entrare a far parte di Ideas on Stage come nostro Creative Communications Director.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dedicata a facilitare la comunicazione efficace sia sopra che fuori dal palco, Rose aiuta i clienti ad affinare il loro messaggio e a presentare con sicurezza, autenticità e gioia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#startup #culture #inspire #empower #lead #teambuilding #coach #english #french&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/andrea-pacini/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/andrea-pacini/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Andrea porta con sé una lunga esperienza in una multinazionale di Londra, in cui si è occupato di vendite, innovazione e sviluppo commerciale con dei grandi clienti nel Regno Unito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Autore del libro Non Solo PowerPoint, da sempre appassionato di presentazioni efficaci, nel 2017 ha fondato Absolute Presentations, un’agenzia di presentazioni con cui ha aiutato molti imprenditori di Londra a produrre delle presentazioni di business coinvolgenti.  &lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nel 2019 si è aggiunto al meraviglioso team di Ideas on Stage nel ruolo di Presentation Director per il Regno Unito.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cookies</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/cookies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/cookies/</guid>
      <description>&lt;p&gt;To make this site work properly, we sometimes place small data files called cookies on your device. Most big websites do this too.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;what-are-cookies&#34;&gt;What are cookies?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;A cookie is a small text file that a website saves on your computer or mobile device when you visit the site. It enables the website to remember your actions and preferences (such as login, language, font size and other display preferences) over a period of time, so you don’t have to keep re-entering them whenever you come back to the site or browse from one page to another.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;how-do-we-use-cookies&#34;&gt;How do we use cookies?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;This website uses cookies from Google Analytics and HotJar.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;how-to-control-cookies&#34;&gt;How to control cookies&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;You can control and/or delete cookies as you wish – for details, see [www.AllAboutCookies.org]. You can delete all cookies that are already on your computer and you can set most browsers to prevent them from being placed. If you do this, however, you may have to manually adjust some preferences every time you visit a site and some services and functionalities may not work.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Creazione di Presentazioni in PowerPoint</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/servizi/creazione-presentazioni-powerpoint/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/servizi/creazione-presentazioni-powerpoint/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;presentation-design&#34;&gt;Presentation Design&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Che sia per una proposta, una vendita, un lancio prodotto, una riunione degli analisti, una conferenza, un evento off-site o per qualsiasi altra situazione in cui una presentazione sia necessaria, il tuo pubblico merita una presentazione professionale, efficace e memorabile.&lt;/p&gt;
&lt;!-- shortcodes:picture1-text2.html:start --&gt;
&lt;div class=&#34;layout-shortcode flex-column-ontall &#34;&gt;
	&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child flex-child-40p&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://www.ideasonstage.it/img/inserts/presentation-creation-service-52.jpg&#34;&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child flex-child-60p&#34;&gt;
	    &lt;h3 class=&#34;&#34;&gt;Pensata per il Business&lt;/h3&gt;
	    &lt;p&gt;Il nostro team creativo è guidato da business executive che possono aiutarti a trasformare dei concetti complessi in illustrazioni semplici.Sanno come catturare l’interesse dell’audience ad aiutarvi ad ottenere il risultato.&lt;/p&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- shortcodes:picture1-text2.html:end --&gt;
&lt;!-- shortcodes:text2-picture1.html:start --&gt;
&lt;div class=&#34;layout-shortcode flex-column-reverse-ontall &#34;&gt;
	&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child flex-child-60p&#34;&gt;
		&lt;h3 class=&#34;&#34;&gt;Slide con pixel perfetti&lt;/h3&gt;
	    &lt;p&gt;Il nostro unico PixelPerfectTool (PPT) garantisce che 1 linea di pixel sulla tua slide sia un linea di pixel sullo schermo. Saluta per sempre linee sfuocate o elementi disallineati.&lt;/p&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child flex-child-40p&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://www.ideasonstage.it/img/inserts/presentation-creation-service-54.jpg&#34;&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- shortcodes:text2-picture1.html:end --&gt;
&lt;!-- shortcodes:picture1-text2.html:start --&gt;
&lt;div class=&#34;layout-shortcode flex-column-ontall &#34;&gt;
	&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child flex-child-40p&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;https://www.ideasonstage.it/img/inserts/presentation-creation-service-55.jpg&#34;&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child flex-child-60p&#34;&gt;
	    &lt;h3 class=&#34;&#34;&gt;Leggero come una piuma&lt;/h3&gt;
	    &lt;p&gt;Vuoi spedire la tua presentazione ma il tuo file è troppo pesante? Useremo il nostro software interno per ridurre enormemente le dimensioni della presentazione PowerPoint, evitando una visibile perdita di qualità.&lt;/p&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- shortcodes:picture1-text2.html:end --&gt;
&lt;!-- shortcodes:storyline-begin.html --&gt;&lt;div class=&#34;layout-shortcode text-center flex-align-center paddingb-none &#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child paddingb-none&#34;&gt;
			

	&lt;h3&gt;Come funziona?&lt;/h3&gt;
	&lt;p&gt;Per prima cosa ci incontriamo per discutere la tua richiesta e i tuoi obiettivi. Abbiamo team locali a Parigi, Washington, Barcelona e Milano. Altrimenti puoi usare il modulo qui sotto, comunicarci la tua richiesta e noi ti risponderemo subito.&lt;/p&gt;
			&lt;img alt=&#34;bullet&#34; src=&#34;https://www.ideasonstage.it/img/ios-orange-bullet.png&#34; height=13 width=13&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;!-- partials:insert-storyline-picture-text.html:start --&gt;&lt;div class=&#34;layout-storyline&#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-left&#34;&gt;
			&lt;img src=&#34;https://www.ideasonstage.it/img/inserts/presentation-creation-service-61.jpg&#34; class=&#34;style-photograph&#34;&gt;
		&lt;/div&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-right&#34;&gt;
		    &lt;h3 class=&#34;timeline-title&#34;&gt;1 Approvazione del Design&lt;/h3&gt;
		    &lt;p class=&#34;timeline-text&#34;&gt;Basandoci sul tuo brief ti proporremo un design per lo slide deck. Ogni Cliente è unico: puoi chiedere le tue modifiche fino a quando il design è esattamente quello desiderato.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;&lt;!-- partials:insert-storyline-picture-text.html:end --&gt;

&lt;!-- shortcodes:storyline-picture-text.html:start --&gt;&lt;div class=&#34;layout-storyline&#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-left text-right&#34;&gt;
		    &lt;h3 class=&#34;timeline-title&#34;&gt;2 Creazione della Presentazione&lt;/h3&gt;
		    &lt;p class=&#34;timeline-text&#34;&gt;Una volta che il design è stato approvato costruiamo la prima versione del PowerPoint Deck. In alternativa usiamo anche Keynote di Apple.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-right&#34;&gt;
			&lt;img src=&#34;https://www.ideasonstage.it/img/inserts/presentation-creation-service-62.jpg&#34; class=&#34;style-photograph&#34;&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;&lt;!-- partials:storyline-picture-text.html:end --&gt;
&lt;!-- partials:insert-storyline-picture-text.html:start --&gt;&lt;div class=&#34;layout-storyline&#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-left&#34;&gt;
			&lt;img src=&#34;https://www.ideasonstage.it/img/inserts/presentation-creation-service-63.jpg&#34; class=&#34;style-photograph&#34;&gt;
		&lt;/div&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-right&#34;&gt;
		    &lt;h3 class=&#34;timeline-title&#34;&gt;3 Validazione&lt;/h3&gt;
		    &lt;p class=&#34;timeline-text&#34;&gt;Il nostro prezzo include tre revisioni della Presentazione iniziale. Testiamo la tua presentazione sul tuo OS di riferimento (Windows, macOS, iOS).&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;&lt;!-- partials:insert-storyline-picture-text.html:end --&gt;

&lt;!-- partials:insert-storyline-end.html --&gt;&lt;div class=&#34;layout-shortcode text-center flex-align-center paddingt-none &#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child paddingt-none&#34;&gt;
			&lt;img alt=&#34;bullet&#34; src=&#34;https://www.ideasonstage.it/img/ios-orange-bullet.png&#34; height=13 width=13&gt;
			

	&lt;h3&gt;Ancora Una Cosa&lt;/h3&gt;
	&lt;p&gt;Sappiamo che il tuo Business evolve continuamente. Per questo hai un anno dopo la consegna della Presentazione finale per richiedere una revisione aggiuntiva. Gratis.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Event Design</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/eventi-corporate/event-design/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/eventi-corporate/event-design/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;abbastanza-bene-non-è-mai-abbastanza&#34;&gt;“Abbastanza bene” non è mai abbastanza.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Fai del tuo evento una vera e propria storia e trasformalo in un momento unico e memorabile, amato dal pubblico, di cui si parlerà in termini entusiastici. Trasforma una riunione aziendale in una straordinaria opportunità per coinvolgere i media, i partner, i dipendenti, i clienti o i fornitori.&lt;br&gt;
Il nostro team di Event Design ha lasciato il segno con grandi società del lusso, industrie farmaceutiche, Corporate leaders, conferenze pubbliche e molto altro ancora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le conferenze tradizionali potrebbero ottenere molto di più con poco di più.
L’ingrediente segreto? Trasformare la conferenza in un viaggio avventuroso in cui l’audience è l’eroe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;event-design-02.jpg&#34; alt=&#34;event-design&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vi aiuteremo ad elaborare un tema e una narrativa generale per tenere il pubblico in bilico sulle poltrone e aggiungeremo il nostro ingrediente segreto per trasformare l’evento in un’esperienza indimenticabile. Possiamo anche aiutarvi a selezionare gli speaker adeguati.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avrai come risultato:&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Una narrativa complessiva per il tuo evento che unirà i singoli interventi,i seminari e le attività in qualcosa di più grande della somma delle sue parti.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;
&lt;p&gt;Un’agenda coerente per l’evento, con una combinazione vincente di interventi, seminari e attività.&lt;/p&gt;
&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si prega di ricordare che non ci occupiamo della logistica (luci, stage design, sicurezza etc.) ma, a richiesta, possiamo raccomandare dei partner logistici.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Una volta che l’evento sia stato creato, possiamo aiutarvi a preparare gli Speaker co il nostro Speaker Coaching team.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hai bisogno di creare un evento eccezionale? Contattaci con il modulo sottostante.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inspiring Keynotes</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/eventi-corporate/keynotes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/eventi-corporate/keynotes/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;una-presentazione-ispirata-o-un-seminario-per-stupire-il-tuo-pubblico-o-motivare-il-tuo-team&#34;&gt;Una presentazione ispirata o un seminario per stupire il tuo pubblico o motivare il tuo team&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Che tu stia organizzando una conferenza, un ritiro per il team-building o un incontro per lo sviluppo della leadership, i tuoi partecipanti apprezzeranno le nostre presentazioni interessanti e stimolanti, realizzate e presentate da uno dei nostri speaker professionali.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;I nostri speaker hanno presentato in numerose importanti conferenze, presso grandi società e agenzie governative, sia per eventi che per seminari destinati ai diversi dipartimenti interni. Siamo anche la sola società che sia autorizzata a dare le presentazioni ufficiali di Presentation Zen, basate sul bestseller di Garr Reynolds.
![keynotes][pic1]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Che sia un intervento di TEDx di 15 minuti per la German Speakers’Association Conference o un seminario di presentazione di mezza giornata per un marketing team del settore del lusso, i nostri speaker e trainer possono realizzare e presentare un keynote adattato specificamente per il vostro evento o per il vostro team e garantendo che quello sarà il momento saliente della giornata.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Coprendo una o tutte e tre le arti della presentazione, o anche le sfide specifiche che le donne affrontano sul palco, i nostri speaker commuoveranno, stupiranno e ispireranno la vostra audience.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Se dovete organizzare un evento, potreste anche avere la necessità di utilizzare il nostro servizio di Speaker Coaching per gli altri vostri speaker. Questo assicurerà che non facciano nessuno degli errori che noi ci raccomandiamo di evitare: anzi consentirà a loro - e a te - di fare una grande impressione.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Per prenotare uno dei nostri Keynote Speaker professionali, contattaci compilando il modulo sottostante.
[pic1]: keynotes.jpg&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>