<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ideas on Stage | Regala delle Presentazioni Incredibili</title>
    <link>https://www.ideasonstage.it/</link>
    <description>Recent content on Ideas on Stage | Regala delle Presentazioni Incredibili</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 19 Mar 2016 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ideasonstage.it/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Creazione di Presentazioni in PowerPoint</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/presentation-creation-service/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/presentation-creation-service/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Event Design</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/corporate-events/event-design/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/corporate-events/event-design/</guid>
      <description>“Abbastanza bene” non è mai abbastanza. Fai del tuo evento una vera e propria storia e trasformalo in un momento unico e memorabile, amato dal pubblico, di cui si parlerà in termini entusiastici. Trasforma una riunione aziendale in una straordinaria opportunità per coinvolgere i media, i partner, i dipendenti, i clienti o i fornitori.
Il nostro team di Event Design ha lasciato il segno con grandi società del lusso, industrie farmaceutiche, Corporate leaders, conferenze pubbliche e molto altro ancora.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La Business Presentation Revolution</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/business-presentation-revolution/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/business-presentation-revolution/</guid>
      <description>Insegna ai tuoi team a preparare delle TED style business presentation. Le presentazioni sono usate ovunque nelle aziende e quasi sempre non riescono a raggiungere i propri obiettivi - anche nei rari casi in cui gli stessi obiettivi siano chiari. La Business Presentation Revolution invece dà a chi frequenta il nostro workshop un semplice e nuovo metodo per creare delle grandi presentazioni che raggiungano sempre l’obiettivo.
La Business Presentation Revolution, accompagnata ad un libro che porta lo stesso nome, si basa sulla nostro esclusivo metodo del Presentation SCORE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Public Speaking Coaching</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/public-speaking-coaching/public-speaking-coaching/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/public-speaking-coaching/public-speaking-coaching/</guid>
      <description>Diventa un leader sul palco Il nostro Senior Team esclusivo è dedicato al coaching di C-Level Executive e vi aiuterà a sviluppare le vostre capacità comunicative per passare alla fase successiva della vostra carriera. Aiutiamo molti Senior Manager di grandi aziende a padroneggiare l’arte della leadership dal palco, a parlare con i media, ad ispirare le proprie aziende. Il nostro ruolo è quello di sviluppare competenza, sicurezza e tranquillità in modo che non vediate l’ora di affrontare la sfida di comunicare in tutte le situazioni, da una sala riunioni a un auditorium.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TEDx Coaching</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/tedx/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/tedx/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maestro di Cerimonie</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/corporate-events/master-of-ceremonies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/corporate-events/master-of-ceremonies/</guid>
      <description>Un Maestro di Cerimonie per il tuo evento. I nostri Maestri di Cerimonie andranno oltre l’animazione tradizionale. Sicuramente sono degli intrattenitori, dei cantastorie, dei mattatori, ma questo è solo l’aspetto più superficiale. Si immergeranno nella cultura specifica del tuo evento e aggiungeranno un’ulteriore dimensione con le loro domande stimolanti.
Abbiamo ricoperto il ruolo di Maestri di Cerimonie sia per numerosi eventi di società molto conosciute, come Airbus, Microsoft, EDF and Pierre Fabre che per congressi aziendali ed eventi benefici, inclusi COP21 e il World Social Forum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Storytelling &amp; Copywriting</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/presentation-creation-agency/story-copywriting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/presentation-creation-agency/story-copywriting/</guid>
      <description>Perché ci ricordiamo una storia sentita molto tempo fa, ma dimentichiamo facilmente le presentazioni del giorno prima? Il tuo documento è stato ricevuto, ma verrà letto? Verrà ricordato? E, cosa molto più importante, verrà implementato? O hai solo sprecato del tempo?…
Ogni anno società le creano milioni di presentazioni e di documenti. Tuttavia la maggior parte sono noiosi, difficili da capire e non hanno uno scopo preciso. Le informazioni sono lì, ma non sono memorabili; e così vengono dimenticate in fretta.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Women on Stage</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/women-on-stage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/women-on-stage/</guid>
      <description>Cosa c’è di meravigliosamente unico nella sfida delle donne ad avere il diritto di alzare la voce ed essere ascoltate? Le donne, quando parlano nel luogo di lavoro, raramente lo fanno nel “modo giusto”. Alcuni consigliano alle donne di essere più aggressive e adottare delle attitudini maschili. Altri suggeriscono che dovrebbero invece attenersi ai loro ruoli e agire sulla base dei loro attributi più femminili. In entrambi i casi, non funziona.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Inspiring Keynotes</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/corporate-events/keynotes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/corporate-events/keynotes/</guid>
      <description>Una presentazione ispirata o un seminario per stupire il tuo pubblico o motivare il tuo team Che tu stia organizzando una conferenza, un ritiro per il team-building o un incontro per lo sviluppo della leadership, i tuoi partecipanti apprezzeranno le nostre presentazioni interessanti e stimolanti, realizzate e presentate da uno dei nostri speaker professionali.
I nostri speaker hanno presentato in numerose importanti conferenze, presso grandi società e agenzie governative, sia per eventi che per seminari destinati ai diversi dipartimenti interni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media Training</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/public-speaking-coaching/media-training/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/public-speaking-coaching/media-training/</guid>
      <description>Mostra al mondo la migliore versione di te stesso Sei appena passato dal trucco e arrivi nello studio, sotto le luci artificiali, insopportabilmente calde, ti siedi di fronte ad un giornalista che non conosci minimamente e dopo un breve saluto di circostanza vieni scaraventato dalla tecnologia di fronte a un milione di occhi. Appena realizzato questo pensiero terrorizzante, subito ti investono con la prima domanda. Improvvisamente sotto quelle lampade sembra faccia ancora più caldo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentation Strategy</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/presentation-creation-agency/presentation-strategy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/presentation-creation-agency/presentation-strategy/</guid>
      <description>Crea una presentazione eccezionale che rifletta il tuo valore e convinca la tua audience, che siano clienti, partner o i media. Ti aiuteremo a costruire la tua strategia di comunicazione e a trasformarla in una grande storia, illustrata con bellissime slide visive. Ti possiamo aiutare a ispirare e motivare i tuoi dipendenti, a lanciare in una convention prodotti o servizi di alta visibilità, ad assicurarti delle vendite ad alto tasso di competitività, a creare una magnifica corporate presentation e molto di più.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentation Zen for Business</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/presentation-zen-for-business/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/presentation-zen-for-business/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Startup Pitch</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/pitch-for-startups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/pitch-for-startups/</guid>
      <description>È tutta questione di pitch In quanto startup passi un sacco di tempo a testare, sviluppare e migliorare il tuo prodotto, la tua idea, ma sei in grado di presentarla in maniera efficace di fronte ad un angel investor, un venture capitalist o anche solo i tuoi clienti?
Il pitch è un elemento critico di successo per qualsiasi startup, perchè non importa quanto sia buona la vostra idea, prodotto o servizio, voi dovete convincere investitori, clienti e/o banchieri ad affidare a voi il loro denaro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leadership Collaborativa</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/inclusion-and-networking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/inclusion-and-networking/</guid>
      <description>Supera i pregiudizi di genere e i silos informativi nella tua azienda, e migliora la tua performance. Diversità e inclusione sono al momento dei temi molto attuali nelle aziende e per un’ottima ragione: ricerche dimostrano che la diversità in un team lo rende più creativo, e le aziende variegate hanno risultati finanziari superiori a quelli delle controparti omogenee di più del 35%. Come possiamo creare uno spazio ospitale e facilitare empatia e collaborazione per avere delle performance più elevate?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Riavvia la Tua Azienda</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/pitch-for-corporations/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/training-workshops/pitch-for-corporations/</guid>
      <description>Tutti hanno un’idea da proporre Molte grandi corporation guardano alle startup e si chiedono come poter diventare agili, creativi ed innovativi come queste nuove forme di imprenditoria. Si possono portare i dipendenti di lungo corso a pensare in maniera differente e ad adottare un’attitudine da start up? La nostra risposta è sicuramente… Si può fare! Riavvia la Tua Azienda è un workshop di mezza giornata, ideale per riunioni di dipartimento o eventi di squadra, creato e perfezionato grazie a molti anni di esperienza maturati lavorando con centinaia di startup e centinaia di clienti corporate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TEDX McGill 2016</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/project/tedx-mcgill-2016/</link>
      <pubDate>Sat, 19 Mar 2016 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/project/tedx-mcgill-2016/</guid>
      <description>Ideas on Stage, gli specialisti globali nell’arte della presentazione, hanno supportato gli speaker di TED nel corso degli ultimi sei anni con grandi risultati. Quest’anno non solo abbiamo fornito i nostri servizi di coaching ma siamo entrati in partnership con Tedx McGill, che si è tenuto all’inizio del mese corrente.
 Check out our amazing location for our conference !
A post shared by TEDxMcGill (@tedxmcgill2016) on Mar 9, 2016 at 6:00am PST</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/pierre-morsa/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/pierre-morsa/</guid>
      <description>Il momento migliore per abbandonare il tuo lavoro come consulente e creare una startup con zero clienti è quando hai raggiunto i 40 anni, al top della carriera, con due bambini piccoli e un mutuo da pagare per il tuo appartamento di Parigi. Chiudi gli occhi. Prendi un bel respiro. Conta fino a 10. E fai un salto nel buio.
Un bel po’ di anni dopo, eccomi, qui, co-fondatore e Creative Director di Ideas on Stage, assaporando ogni singolo momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cookies</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/cookies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/cookies/</guid>
      <description>To make this site work properly, we sometimes place small data files called cookies on your device. Most big websites do this too.
What are cookies? A cookie is a small text file that a website saves on your computer or mobile device when you visit the site. It enables the website to remember your actions and preferences (such as login, language, font size and other display preferences) over a period of time, so you don’t have to keep re-entering them whenever you come back to the site or browse from one page to another.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La guida definitiva di TEDx</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/ultimate-tedx-speaker-guide/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/ultimate-tedx-speaker-guide/</guid>
      <description>Congratulazioni, sei stato appena contattato per essere uno speaker a TED o TEDx! O potresti avere l’ambizione di organizzarne uno. Se è una di queste due cose, questa guida è stata fatta per te: Tutto quello che avreste voluto sapere su un TEDx speaker ma non avete mai osato chiedere!
Sintesi Puoi leggere tutto in ordine, ma non è imperativo. Se sei di fretta puoi saltare direttamente alla sezione che più ti interessa:</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/phil-waknell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/phil-waknell/</guid>
      <description>Phil Waknell è uno dei maggiori esperti Europei nella nuova arte della presentazione e parla regolarmente in numerose conferenze relativamente al miglioramento della business communication. Insegna tecniche di Business Presentation alla HEC di Parigi, una delle migliori scuole di Business d’Europa, ed è l’autore di The Business Presentation Revolution.
Phil ha aiutato centinaia di imprenditori e di speaker di TED(x) a preparare e dare presentazioni ad alto impatto, oltre ad essere stato il coach di numerosi leader di molte delle maggiori società Europee, dando seminari e workshop in tutto il mondo e ricoprendo il ruolo di Maestro di Cerimonia in importanti eventi internazionali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/edoardo-sala/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/edoardo-sala/</guid>
      <description>Dopo gli studi classici Edoardo ha seguito la sua passione per l’arte ed il teatro. Dopo essersi diplomato al Drama Centre London, una delle più prestigiose Accademie d’Arte Drammatica del Regno Unito ha lavorato per molti anni come attore professionista per poi mettere la sua profonda conoscenza della comunicazione verbale e non-verbale e le sue capacità di public-speaking al servizio del mondo aziendale.
Dopo numerose esperienze in posizioni apicali come Sales e Marketing Manger ha completato un Executive MBA alla Mip School of Management del Politecnico di Milano, specializzandosi in General, Innovation e Luxury Management, trovando un equilibrio tra la sua provenienza artistica e la sua esperienza manageriale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/michael-rickwood/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/michael-rickwood/</guid>
      <description>Inizialmente un attore classico con 12 anni di esperienza sul palco e sullo schermo, Michael ha sostituito gradualmente la sua passione per la recitazione in favore del business communication and design. Prima di unirsi ad Ideas on Stage, in parallelo con la sua carriera attoriale, Michael ha passato molti anni a creare e a tenere dei corsi di presentazione per alcune delle più grandi società francesi.
Oggi, a parte il suo ruolo di coach per numerosi executive di tutti i settori e tutte le industrie, Michael fa da coach ai partecipanti a conferenze di TEDx e WikiStage di grande successo e di molte start-up, soprattutto all’interno dell’acceleratore Microsoft, Numa Sprint e Business France, e insegna tecniche di presentazione alla Celsa-Sorbonne, IPAG Paris e INSEEC, sia in Inglese che in Francese.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/marion-chapsal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/marion-chapsal/</guid>
      <description>Insegnare agli altri a raggiungere il massimo dal punto di vista personale e professionale, questa è la passione di Marion. E’la forza propulsiva dietro Women on Stage, un corso unico per aiutare le donne a trovare la loro voce, comunicare con sicurezza ed entusiasmo, e svilupparsi pienamente come una leader del 21mo secolo. Marion inserisce creatività e gioco in ogni aspetto dell’apprendimento e della scoperta. Ha sviluppato un approccio unico di coaching, con l’utilizzo di una costellazione di archetipi provenienti dalle favole e dai fumetti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/joe-ross/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/joe-ross/</guid>
      <description>Joe è uno scrittore di grandissima esperienza, un comunicatore e un designer di campagne strategiche; ha insegnato scrittura e comunicazione all’ Ecole Polytechnique e in molte altre business school. Con la sua enorme esperienza nel settore pubblico, ha ricoperto il ruolo di Chief of Policy e di Senior Advisor in importanti istituzioni e fondazioni inclusa la Tallberg Foundation a Stoccolma; PlaNet Finance a Parigi; e la Città di San Diego, California.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/vanessa-querville/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/vanessa-querville/</guid>
      <description>Dopo essersi laureata in Storia alla Sorbonne di Parigi e al Trinity College di Dublino, Vanessa Querelle ha lavorato come publisher e book designer prima di darsi al mondo delle startup gestendo l’Acceleratore Microsoft a Parigi. Ricopriva il ruolo di recruitment, operations, aiutava le startup con i loro pitch, agendo come ponte tra le startup e i clienti Microsoft. Si è unita a Ideas on Stage nel 2015 come Chief Pitch Officer, aiutando società in crescita con dei pitch vincenti e aiutando nel pitch sia società affermate che tech startup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/rose-bloomfield/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/rose-bloomfield/</guid>
      <description>Nata a Los Angeles, California, Rose Bloomfield è cresciuta recitando sul palcoscenico e di fronte alla cinepresa. Il suo primo ruolo importante è stato intervistare i talenti dell’industria cinematografica come presentatrice della Disney, misurandosi con personaggi del calibro di Jerry Bruckheimer, Anne Hathaway e Nicolas Cage, e preparandosi al suo importante, inaspettato, successivo progetto, come protagonista nella serie-documentario della F.X. “Black.White.”
Dopo questa esperienza e prima di laurearsi in Cultural Anthropology all’università di Santa Cruz in California, Rose è stata speaker in decine di college in tutti gli Stati Uniti, tenendo incontri incentrati sull’empatia e sulla comunicazione interculturale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/ricardo-bonis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/ricardo-bonis/</guid>
      <description>Ricardo è il fondatore e il manager di Ideas on Stage Spagna, in Barcellona. Combinando più di 15 anni di esperienza in ruoli executive nella industria TELCO e la sua esperienza di insegnamento alla Escuela Politecnica de Ingenieria presso l’università di Oviedo, Ricardo conosce le sfide del mondo del business e l’importanza delle presentation skill necessarie per vincerle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/laura-diaz-de-entresotos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/laura-diaz-de-entresotos/</guid>
      <description>Laura è una coach e una comunicative esperta. Prima di unirsi ad Ideas on Stage, ha lavorato come psico-terapeuta per più di 13 anni. Ha conseguito un PHD in Psicologia dall’università di Oviedo e una certificazione EuroPsy. La sua esperienza in terapia e nel coaching, insieme alla sua capacità emphatic, sono le basi con cui aiuta altre persone a sentirsi a loro agio, acquistare sicurezza e dare il loro meglio sul palco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/</guid>
      <description> Abbiamo assemblato uno straordinario gruppo multidisciplinare di Esperti di Presentazione da tutto il mondo. I nostri background vanno da ex consulenti ad attori professionisti e scrittori. </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Témoignage « Ils changent le monde »</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/testimonial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/testimonial/</guid>
      <description> Cognito.load(&#34;forms&#34;, { id: &#34;4&#34; });  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>