<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Supports de formation prise de parole en public on Ideas on Stage</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/formations-prise-de-parole-en-public/supports/</link>
    <description>Recent content in Supports de formation prise de parole en public on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2010 - </copyright>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/formations-prise-de-parole-en-public/supports/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Support de la formation Art Oratoire</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/formations-prise-de-parole-en-public/supports/art-oratoire/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/formations-prise-de-parole-en-public/supports/art-oratoire/</guid>
      <description>Introduction Ce module est dédié à l’art oratoire. Il comprend une courte introduction au storytelling et aux visuels, afin que les participants aient une vue d’ensemble des ingrédients d’une bonne présentation. Pendant la journée, les participants mettront en pratique les techniques apprises sur base d’une présentation de leur choix.&#xA;Durée : 7 h.&#xA;Objectif pédagogique :&#xA;Apprendre les techniques de l’art oratoire pour présenter avec aisance et présence sur scène. Apprendre à convaincre son auditoire lors d’une prise de parole.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Support de la formation Storytelling</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/formations-prise-de-parole-en-public/supports/storytelling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/formations-prise-de-parole-en-public/supports/storytelling/</guid>
      <description>Prérequis : avoir un sujet pour créer une histoire. Cela peut être une présentation que vous devez donner, ou un sujet qui vous intéresse.&#xA;Introduction Cette formation est dédiée à la partie histoire. Nous allons découvrir comment utiliser les techniques de storytelling pour créer de meilleures présentations. Cette formation est particulièrement adaptée pour les présentations en entreprise, comme les présentations devant un comité ou les présentations commerciales.&#xA;Durée : 7h.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Support de la formation Visuels PowerPoint</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/formations-prise-de-parole-en-public/supports/visuels-powerpoint/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/formations-prise-de-parole-en-public/supports/visuels-powerpoint/</guid>
      <description>Introduction PowerPoint est devenu tellement utilisé qu&amp;rsquo;il est devenu synonyme de présentation en entreprise. Mais notre conception d&amp;rsquo;une bonne présentation va bien plus loin.&#xA;Durée : 7h.&#xA;Objectif pédagogique :&#xA;Apprendre comment construire une présentation PowerPoint qui applique les bons principes de communication : structure, contenu, style. Ce n&amp;rsquo;est pas une formation pour apprendre à utiliser PowerPoint, mais plutôt à communiquer efficacement avec PowerPoint. Méthodes et moyens :&#xA;Page web avec les différents supports et exercices Support visuel PowerPoint Exercices pratiques Livret d&amp;rsquo;exercices du participant (format papier) Méthode d&amp;rsquo;évaluation :</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
