<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Formations Et Ateliers on Ideas on Stage | Prise de parole en public − Présentation PowerPoint - Media Training</title>
    <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/categories/formations-et-ateliers/</link>
    <description>Recent content in Formations Et Ateliers on Ideas on Stage | Prise de parole en public − Présentation PowerPoint - Media Training</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    
	<atom:link href="https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/categories/formations-et-ateliers/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>L&#39;art de présenter</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/art-de-presenter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/art-de-presenter/</guid>
      <description>Formez vos équipes à donner des formations percutantes Des milliers de présentations sont données en entreprise chaque année, et la plupart sont oubliées tout de suite. La formation présentation révolution redéfinit ce qu&amp;rsquo;est une présentation efficace en entreprise.
La formation présentation révolution est donnée dans de nombreuses grandes entreprises et fait partie du curriculum Executive MBA de HEC Paris.
Cette formation est basée sur la méthode pSCORE (Présentation SCORE) et couvre les quatre ingrédients d&amp;rsquo;une présentation réussie :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leadership collaboratif</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/inclusion-et-networking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/inclusion-et-networking/</guid>
      <description>Dépassez les stéréotypes culturels, brisez les silos de votre entreprise et décuplez la performance de votre entreprise. La diversité et l&amp;rsquo;inclusion sont des sujets cruciaux pour les entreprises aujourd&amp;rsquo;hui, et pour une bonne raison : les recherches montrent que la diversité dans les équipes les rend plus créatives et que les sociétés avec plus de diversité ont une performance financière jusqu&amp;rsquo;à 35% supérieure aux autres sociétés. Mais comment créer un climat qui favorise la diversité, l&amp;rsquo;empathie et la collaboration ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présentation Zen en Entreprise</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/presentation-zen-en-entreprise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/presentation-zen-en-entreprise/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rebootez votre entreprise</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/rebootez-votre-entreprise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/rebootez-votre-entreprise/</guid>
      <description>Tout le monde a une idée à pitcher ! De nombreuses grandes entreprises regardent les Startups et se demandent comment elles pourraient être peuvent être aussi agiles, créatives et innovantes que ces jeunes entrepreneurs. Est-il possible de changer les mentalités des employés et d&amp;rsquo;adopter la culture des Startups ? Notre réponse est sans équivoque : oui !
Rebootez votre entreprise est un atelier d&amp;rsquo;une demi journée, idéal pour les événements d&amp;rsquo;équipe, basé sur nos années d&amp;rsquo;expérience avec des centaines de Startups.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Startup Pitch</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/pitch-for-startups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/pitch-for-startups/</guid>
      <description>Tout dépend du pitch Une Startup passe beaucoup de temps à développer, tester et améliorer son produit, mais si elle n&amp;rsquo;est pas capable de convaincre les investisseurs ou les clients avec un pitch efficace, elle risque de ne pas aller bien loin. L&amp;rsquo;écosystème des Startups a beaucoup évolué ces dernières années, et les investisseurs n&amp;rsquo;ont plus la patience d&amp;rsquo;écouter un pitch médiocre, peu clair et peu convaincant. Pour se démarquer aujourd&amp;rsquo;hui il faut être incisif, direct et percutant pour capter l&amp;rsquo;attention de son audience.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Women on Stage</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/women-on-stage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/women-on-stage/</guid>
      <description>Qu’y a-t-il de si unique pour les femmes lorsqu’elles prennent la parole en public? Les femmes, lorsqu’elles ouvrent la bouche dans les lieux de pouvoir, sont l’objet de toutes les critiques. Certains leur ont conseillé d’être plus « assertives », d’épouser le modèle dominant et d’adopter des attitudes masculines. D’autres les ont recommandé de valoriser leurs différences et mettre en avant leurs qualités dites « féminines ». Dans les deux cas, cela ne marche pas.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>