<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Formations en ligne on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.fr/formations-en-ligne/</link>
    <description>Recent content in Formations en ligne on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright><atom:link href="https://www.ideasonstage.fr/formations-en-ligne/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comment animer vos réunions professionnelles en ligne</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/formations-en-ligne/comment-animer-vos-r%C3%A9unions-professionnelles-en-ligne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/formations-en-ligne/comment-animer-vos-r%C3%A9unions-professionnelles-en-ligne/</guid>
      <description>Formation en ligne  Révolutionnez vos réunions en ligne  Apprenez à mener vos réunions professionnelles en ligne avec brio. Cette formation n&amp;rsquo;est pas une série de vidéos, mais un cours à distance donné en direct par un de nos experts. Ils vous révéleront les secrets de la préparation et de l&amp;rsquo;animation. Ils vous encourageront et vous donneront des conseils personnalisés.
   Cours en direct avec un de nos formateurs experts</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formation en ligne à la prise de parole en public</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/formations-en-ligne/formation-groupe-prise-de-parole-en-ligne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/formations-en-ligne/formation-groupe-prise-de-parole-en-ligne/</guid>
      <description>Formation en ligne  Révolutionnez vos présentations  Des milliers de présentations sont données en entreprise chaque année, et la plupart sont oubliées tout de suite. Notre cours phare révolutionnez vos présentations redéfinit ce qu’est une présentation efficace en entreprise, et démontre une toute nouvelle approche qui vous fera sortir du lot, et gagner en efficacité.
   Cours en direct avec un de nos formateurs experts
   6h de formation sur une journée</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formation individuelle en ligne à la prise de parole en public</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/formations-en-ligne/formation-individuelle-prise-de-parole-en-ligne/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/formations-en-ligne/formation-individuelle-prise-de-parole-en-ligne/</guid>
      <description>Formation en ligne  Votre formation sur mesure pour maîtriser la prise de parole en public  Qu’il s’agisse de prise de parole régulière dans le cadre de réunions de travail, d’une volonté d’améliorer vos compétences en prise de parole en public au quotidien, ou encore à l’approche d’un événement spécifique auquel vous participé, nous vous aidons à gagner en confiance et en compétences. En français, anglais, italien, espagnol, et allemand, nos coachs formateurs vous aident à atteindre vos objectifs !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinaires Virtual Meeting Revolution</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/formations-en-ligne/webinaires/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/formations-en-ligne/webinaires/</guid>
      <description>Virtual Meeting Revolution - Webinaires Gratuits Nous sommes tous confrontés à une situation complexe et sans précédent, et ceux d&amp;rsquo;entre nous qui n&amp;rsquo;ont pas l&amp;rsquo;habitude de travailler à distance peuvent se sentir déconnectés, isolés ou perdus. Ne serait-il pas formidable que chaque équipe puisse organiser des réunions virtuelles pour garder un sentiment de communauté et de connexion ?
Arrêtez-vous un instant et réfléchissez-y. Des réunions ? La plupart des réunions physiques sont une perte de temps et d’énergie, et maintenant que nous sommes nombreux à travailler à domicile, nous constatons qu’un excès de réunions virtuelles présente le même problème.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
