<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prise De Parole on Ideas on Stage</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/tags/prise-de-parole/</link>
    <description>Recent content in Prise De Parole on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2010 - </copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jan 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/tags/prise-de-parole/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>La vie après TED : comment manifestons-nous dans un monde Post-TED</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2020-01-07-la-vie-apres-ted-comment-manifestons-nous-dans-un-monde-post-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2020-01-07-la-vie-apres-ted-comment-manifestons-nous-dans-un-monde-post-ted/</guid>
      <description>Vous voyez cette image mentale du présentateur que vous imaginez devoir être sur scène ? Oui, celle basée sur un mélange de vos intervenants TED préférés, mais que vous pensez ne jamais pouvoir égaler. Eh bien, oubliez cette image !&#xA;Bienvenue dans l’ère des présentations Post-TED, centrées sur l’authenticité.&#xA;Dans mon dernier article, éviter les mauvaises présentations style TED, nous avons exploré quelques-unes des raisons fondamentales que beaucoup connaissent, et ce que j’appelle la « fatigue TED ».</description>
    </item>
    <item>
      <title>L&#39;histoire derrière l&#39;histoire</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/news/2019/12/03/2019-12-03-l-histoire-derriere-l-histoire/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/news/2019/12/03/2019-12-03-l-histoire-derriere-l-histoire/</guid>
      <description>Avant tout, une mise en garde : j’aime la musique des années 60. Si vous n’aimez pas mes pauvres goûts musicaux, mieux vaut ne pas lire cet article.&#xA;La semaine dernière, alors que j’étais à la recherche d’une vieille chanson sur YouTube, je suis tombé sur une vidéo de Joan Baez. Je me suis rendu compte qu’alors que je pense bien connaître la musique de cette époque, je n’avais jamais entendu une seule de ses chansons.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Démarrez par le sujet, pas le contexte</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/news/2019/07/02/2019-07-02-demarrez-par-le-sujet-pas-le-contexte/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/news/2019/07/02/2019-07-02-demarrez-par-le-sujet-pas-le-contexte/</guid>
      <description>Vous avez sûrement déjà rencontré cette personne qui parle pendant vingt minutes avant qu’on ne comprenne de quoi elle veut parler. J’avais un collègue qui était comme ça. Lorsque je lui ai demandé pourquoi il ne pouvait pas faire une introduction plus courte, il m’a expliqué que pour lui il était important de donner tous ces détails pour que la présentation soit compréhensible. Autrement dit, il prenait le temps d’expliquer le contexte avant de parler du sujet.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Est-ce que Elon Musk est en train de perdre sa crédibilité ?</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/news/2019/04/30/2019-04-30-est-ce-que-elon-musk-est-en-train-de-perdre-sa-credibilite/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/news/2019/04/30/2019-04-30-est-ce-que-elon-musk-est-en-train-de-perdre-sa-credibilite/</guid>
      <description>Gizmodo a écrit cet article plutôt amusant (en anglais) à propos de la dernière série d’annonces d’Elon Musk, comme des voitures complètement autonomes et un million de robotaxis en 2020. Bon, Gizmodo n’est pas vraiment connu comme étant une référence du journalisme sérieux, mais parfois ils ont l’art de viser juste là où ça fait mal. Dans ce cas, le fait qu’Elon Musk a promis à de nombreuses reprises de faire de la conduite autonome une réalité, promesses jamais respectées.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Est-ce que le principe de la pyramide de Barbara Minto est périmé ?</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/news/2019/04/16/2019-04-16-est-ce-que-le-principe-de-la-pyramide-de-barbara-minto-est-perime/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/news/2019/04/16/2019-04-16-est-ce-que-le-principe-de-la-pyramide-de-barbara-minto-est-perime/</guid>
      <description>Il y a quelques semaines, quelqu’un a mentionné un nom que je n’avais pas entendu depuis longtemps : Barbara Minto. Elle est l’auteur du livre « le principe de la pyramide », qui a longtemps été considéré comme la référence en matière de structuration des présentations dans l’industrie du conseil. Mais cela date des années 80. Aussi je pose la question : est-ce que le principe de la pyramide est périmé ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Dans une présentation, faites un flash présent, pas un flash-back</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/news/2019/03/19/2019-03-19-dans-une-presentation-faites-un-flash-present-pas-un-flash-back/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/news/2019/03/19/2019-03-19-dans-une-presentation-faites-un-flash-present-pas-un-flash-back/</guid>
      <description>C’est une astuce que j’ai apprise en étudiant comment les films et les séries télévisées sont réalisés. On ne fait pas de flash-back, on fait un flash présent. Dans le cadre d’une présentation, cela veut dire que vous ne racontez pas l’histoire comme quelque chose qui s’est produit dans le passé et est terminé. Au lieu de cela, vous amenez la scène du passé vers le présent, ou vous amenez l’auditoire du présent vers le passé, et vous racontez l’histoire comme si elle avait lieu maintenant.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les trois enjeux des présentations</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/news/2019/03/05/2019-03-05-les-trois-enjeux-des-presentations/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/news/2019/03/05/2019-03-05-les-trois-enjeux-des-presentations/</guid>
      <description>Les meilleures présentations ont trois enjeux, trois raisons, trois « pourquoi » elles sont importantes :&#xA;Le premier enjeu est à propos de vous : pourquoi le sujet est-il important pour vous ? C’est la raison pour laquelle c’est vous, et pas quelqu’un d’autre, qui se trouve sur scène pour réaliser la présentation. Le second enjeu est à propos de votre auditoire : pourquoi est-ce important pour eux ? C’est la raison pour laquelle votre audience est là pour vous écouter plutôt que de faire quelque chose d’autre.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
