<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>TEDx on Ideas on Stage</title>
    <link>http://localhost:1314/tags/tedx/</link>
    <description>Recent content in TEDx on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost:1314/tags/tedx/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Le Top 5 des TEDx Talks en nombre de vues</title>
      <link>http://localhost:1314/news/2020/03/30/2020-03-30-the-top-5-tedx-talks-in-number-of-views/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/news/2020/03/30/2020-03-30-the-top-5-tedx-talks-in-number-of-views/</guid>
      <description>Nous avons collaboré avec de nombreux événements TEDx au fil des années, et certaines présentations ont accumulé des centaines de milliers de vues sur YouTube, certaines dépassant même le million. Pour vous inspirer, voici le top 5 des présentations des événements auxquels nous avons contribué, en nombre de vues.
En cinquième place, nous avons Jean-Gabriel Causse, à TEDx Dunkerque, avec près de 600 000 vues. Vous allez en voir de toutes les couleurs avec sa présentation sur le pouvoir des couleurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si vous voulez être clair et concis, préparez-vous</title>
      <link>http://localhost:1314/news/2020-02-04-si-vous-voulez-etre-clair-et-concis-preparez-vous/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/news/2020-02-04-si-vous-voulez-etre-clair-et-concis-preparez-vous/</guid>
      <description>Il y a quelques mois, j’ai enregistré un épisode pour notre série de vidéos « The Business Presentation Revolution ». Au début, mon contenu était trop long pour tenir dans le temps de 3 ou 4 minutes que nous avions prévu. En regardant mon script, je me rendis compte que de nombreuses phrases pouvaient être simplifiées, que certains détails n’étaient pas nécessaires et que la structure pouvait être moins tarabiscotée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vie après TED : comment manifestons-nous dans un monde Post-TED</title>
      <link>http://localhost:1314/news/2020-01-07-la-vie-apres-ted-comment-manifestons-nous-dans-un-monde-post-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/news/2020-01-07-la-vie-apres-ted-comment-manifestons-nous-dans-un-monde-post-ted/</guid>
      <description>Vous voyez cette image mentale du présentateur que vous imaginez devoir être sur scène ? Oui, celle basée sur un mélange de vos intervenants TED préférés, mais que vous pensez ne jamais pouvoir égaler. Eh bien, oubliez cette image !
Bienvenue dans l’ère des présentations Post-TED, centrées sur l’authenticité.
Dans mon dernier article, éviter les mauvaises présentations style TED, nous avons exploré quelques-unes des raisons fondamentales que beaucoup connaissent, et ce que j’appelle la « fatigue TED ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faites passer vos intervenants les plus nerveux au début</title>
      <link>http://localhost:1314/news/2019/07/09/2019-07-09-faites-passer-vos-intervenants-les-plus-nerveux-au-debut/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/news/2019/07/09/2019-07-09-faites-passer-vos-intervenants-les-plus-nerveux-au-debut/</guid>
      <description>Un des moments les plus stressants lorsqu’on prend la parole en public n’est pas pendant la présentation, mais l’attente avant la présentation. Pour certains intervenants, l’attente peut être tellement stressante qu’ils en perdent complètement leurs moyens. Mère nature ne nous a pas dotés d’une réponse appropriée pour faire face à ce type de stress, alors nous adoptons une des techniques de survie classiques : nous « battre » avec le public, fuir, ou faire le mort.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi Prezi n&#39;a pas révolutionné les présentations</title>
      <link>http://localhost:1314/news/2019/05/28/2019-05-28-pourquoi-prezi-n-a-pas-revolutionne-les-presentations/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/news/2019/05/28/2019-05-28-pourquoi-prezi-n-a-pas-revolutionne-les-presentations/</guid>
      <description>En 2009, l’année où TED a décidé de lancer le programme de licence TEDx, Prezi est né du désir de changer la façon dont des outils comme PowerPoint et Keynote structuraient les présentations. Avec ses effets de zoom et déplacement, Prezi a rapidement attiré l’attention des spectateurs. Mais les déplacements et zooms constants se sont vite révélé être finalement assez limités, et le public avait l’impression d’être sur un bateau pris dans un ouragan de force 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les trois enjeux des présentations</title>
      <link>http://localhost:1314/news/2019/03/05/2019-03-05-les-trois-enjeux-des-presentations/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/news/2019/03/05/2019-03-05-les-trois-enjeux-des-presentations/</guid>
      <description>Les meilleures présentations ont trois enjeux, trois raisons, trois « pourquoi » elles sont importantes :
 Le premier enjeu est à propos de vous : pourquoi le sujet est-il important pour vous ? C’est la raison pour laquelle c’est vous, et pas quelqu’un d’autre, qui se trouve sur scène pour réaliser la présentation. Le second enjeu est à propos de votre auditoire : pourquoi est-ce important pour eux ? C’est la raison pour laquelle votre audience est là pour vous écouter plutôt que de faire quelque chose d’autre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 signes qu&#39;un intervenant n&#39;est pas prêt pour TED</title>
      <link>http://localhost:1314/news/2019/02/26/2019-02-26-5-signes-un-intervenant-pas-pret-pour-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/news/2019/02/26/2019-02-26-5-signes-un-intervenant-pas-pret-pour-ted/</guid>
      <description>« Soyez rassurés, je suis expérimenté, j’interviens dans des conférences tout le temps ! » Combien de fois avons-nous entendu cette phrase de la part d’intervenants qui n’ont jamais fait de présentation style TEDx, mais qui croient que leur expérience va suffire ? Pour nous, ce n’est pas rassurant. C’est plutôt l’inverse. C’est un signe clair que l’intervenant n’est pas conscient du travail nécessaire pour réaliser une intervention de qualité à un événement TEDx.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce que les entreprises peuvent apprendre des conférences TED</title>
      <link>http://localhost:1314/news/2018/04/10/2018-04-10-ce-que-les-entreprises-peuvent-apprendre-des-confe%CC%81rences-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/news/2018/04/10/2018-04-10-ce-que-les-entreprises-peuvent-apprendre-des-confe%CC%81rences-ted/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui marque l&amp;rsquo;ouverture de TED2018, la dernière édition en date de la conférence moderne mondialement connue. Les auditeurs de cette conférence qui se déroule à Vancouver vont pouvoir profiter de discours de grande qualité, présentés par des orateurs très bien préparés et en sortiront inspirés et avec un regain d&amp;rsquo;énergie.
Tandis que dans vos bureaux, vous et vos collègues vont sans doute devoir endurer des présentations de mauvaise qualité faites par des orateurs peu ou pas préparés et vous en ressortirez ennuyés et démotivés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TEDx Saclay : une réussite trois ans de suite</title>
      <link>http://localhost:1314/news/2017/12/01/2017-12-01-tedxsaclay/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/news/2017/12/01/2017-12-01-tedxsaclay/</guid>
      <description>Pour la troisième année, Ideas on Stage est l&amp;rsquo;heureux partenaire de la conférence TEDx Saclay qui a eu lieu le 30 novembre 2017 dans les tous nouveaux locaux de CentraleSupélec sur le plateau de Saclay sur le thème : Au service du Vivant.
TEDx Saclay Cette année encore, le programme des intervenants est très riche avec des invités prestigieux comme Cédric Villani (mathématicien de renom et député de l&amp;rsquo;Essonne) mais aussi des artistes, des scientifiques, des étudiants, des entrepreneurs et une spécialiste de « e-sport » qui interviennent sur des sujets aussi divers que l&amp;rsquo;astrophysique (Miho Janvier), la lutte contre le cancer (André Choulika), les papillons (Maëlle Vilbert), le blockchain (Anca Petre) ou les jeux vidéos (Kayane).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>