<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prise de parole on Ideas on Stage</title>
    <link>http://localhost:1314/categories/prise-de-parole/</link>
    <description>Recent content in Prise de parole on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    
	<atom:link href="http://localhost:1314/categories/prise-de-parole/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Comment présenter à distance</title>
      <link>http://localhost:1314/comment-presenter-a-distance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/comment-presenter-a-distance/</guid>
      <description>Ce dont vous avez besoin pour réaliser de superbes présentations à distance : équipement, logiciel, configuration, animation. Nous avons rédigé ce guide sur la base de dix années d’expérience de présentations professionnelles données à distance à nos clients. Nous ne gagnons pas d’argent sur les logiciels ou le matériel que nous recommandons dans cet article. Nous les recommandons en fonction de notre expérience, mais il existe de nombreuses autres solutions qui pourraient tout aussi bien fonctionner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Soirée des Trophées MarTech by CMIT</title>
      <link>http://localhost:1314/success-stories-clients/soiree-trophees-martech-cmit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/success-stories-clients/soiree-trophees-martech-cmit/</guid>
      <description>Le Club des Marketeurs de la Tech (CMIT) organisait le 20 novembre dernier la 4ème édition des Trophées Startup MarTech, un concours qui déniche les futures pépites destinées à révolutionner le marketing B2B. Depuis 2016, le CMIT révèle des startups innovantes en mettant à l’honneur les nouveaux talents qui accompagneront les responsables marketing de demain. Chaque année, les plus beaux dossiers plébiscités par les membres sont mis en avant sur le site du CMIT et de leurs partenaires presse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TEDx Tours 2019</title>
      <link>http://localhost:1314/coaching-prise-de-parole-en-public/coaching-tedx/evenements/tedx-tours-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/coaching-prise-de-parole-en-public/coaching-tedx/evenements/tedx-tours-2019/</guid>
      <description>Comment créer un événement TEDx inoubliable, avec Fabien Boutard, curateur de TEDx Tours Cet été, nous avons coaché les intervenants duTEDx Tours 2019 qui s&amp;rsquo;est déroulé le 25 juin dans la région historique de la Touraine, en France. Le lieu de l’événement n’était autre que le Grand Théâtre de Tours, un haut lieu d’architecture à l’italienne. Cette région abrite également des sites de renommée mondiale tels que le Clos Lucé, où Léonard de Vinci a passé ses dernières années en France, les charmants châteaux d&amp;rsquo;Amboise, Blois, Chenonceau, Chambord et bien d&amp;rsquo;autres.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>