<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Paris on Agence de création de présentations | Coaching et formation prise de parole en public | Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.fr/tags/paris/</link>
    <description>Recent content in Paris on Agence de création de présentations | Coaching et formation prise de parole en public | Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ideasonstage.fr/tags/paris/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>​​Emmanuel Macron à Station F : cinq leçons de communication du Président</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/10/10/2018-10-10-cinq-le%C3%A7ons-de-com-du-pr%C3%A9sident-macron/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/10/10/2018-10-10-cinq-le%C3%A7ons-de-com-du-pr%C3%A9sident-macron/</guid>
      <description>Hier, le Président de la République française, Emmanuel Macron, a répondu en direct aux questions d’un auditoire de 2 000 entrepreneurs et investisseurs à Station F, plaque tournante incontestée de la communauté des start-up françaises.
​​Ideas on Stage travaille depuis des années avec l’écosystème French Tech dont suivons l’essor avec enthousiasme, grâce à sa nouvelle Directrice Kat Borlongan. Nous avons aidé des milliers de start-up à créer leur pitch, et nous avons des partenariats avec de nombreux accélérateurs dont ShareIT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EDF InnovDay UNITEP 2017</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/10/06/6.-edf-innovday-unitep-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/10/06/6.-edf-innovday-unitep-2017/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;innovation est au cœur de la compétitivité des grands groupes ; c&amp;rsquo;est pourquoi EDF (Électricité de France S.A.) UNITEP a organisé un challenge pour promouvoir et récompenser l&amp;rsquo;esprit d&amp;rsquo;innovation qui anime ses équipes.
Pour la quatrième année consécutive, Ideas on Stage a collaboré avec EDF pour coacher les Innovateurs. Nous avons aidé les groupes à présenter leurs innovations de manière originale et percutante, en trois minutes maximum.
Fidèle à notre méthode complète, nous avons travaillé sur tous les quatre éléments d&amp;rsquo;une bonne présentation : message, histoire, visuels et art oratoire, et comme chaque année les membres du comité de direction ont félicité les innovateurs et les organisateurs pour leur prestation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atelier pitch au Sport Social Business Lab</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/10/04/5.-atelier-pitch-au-sport-social-business-lab-news/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/10/04/5.-atelier-pitch-au-sport-social-business-lab-news/</guid>
      <description>Le Sport Social Business Lab, SSBL pour les intimes, est un incubateur spécialisé dans les Startups autour du sport et de l’économie solidaire. Il fait partie du réseau INCO, « le premier consortium mondial d&amp;rsquo;une nouvelle économie, inclusive et durable ».
Leurs startups n&amp;rsquo;échappent pas à la règle : la qualité de leur pitch est un facteur déterminant dans leur succès. C&amp;rsquo;est pourquoi le SSBL a demandé à Ideas on Stage d&amp;rsquo;animer un atelier pitch de trois heures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Femmes Peuvent-Elles Pitcher Aussi Bien Que Les Hommes?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/09/01/2.les-femmes-peuvent-elles-pitcher-aussi-bien-que-les-hommes/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/09/01/2.les-femmes-peuvent-elles-pitcher-aussi-bien-que-les-hommes/</guid>
      <description>Comment se fait-il que la plupart des startups à succès soient pilotées par des hommes ? D&amp;rsquo;abord, il y a davantage d&amp;rsquo;hommes que de femmes qui décident de – ou osent – créer une société. Ensuite, les hommes réussissent plus souvent à lever des fonds que les femmes. Et les femmes qui parviennent à faire des levées se retrouvent en général avec moins de capital que les hommes. Ayant moi-même passé deux ans dans les sphères de la Silicon Valley, j&amp;rsquo;ai pu observer ces réalités aussi bien là-bas qu&amp;rsquo;ici en France.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>