<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Présentations on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.fr/tags/pr%C3%A9sentations/</link>
    <description>Recent content in Présentations on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ideasonstage.fr/tags/pr%C3%A9sentations/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Capter l&#39;attention lors de réunions virtuelles</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2020/04/08/2020-04-08-capter_lattention_lors_de_reunions_virtuelles/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2020/04/08/2020-04-08-capter_lattention_lors_de_reunions_virtuelles/</guid>
      <description>Comme beaucoup d&amp;rsquo;entre nous le constatent en ce moment, il est facile d&amp;rsquo;organiser une réunion virtuelle, mais pas si facile d&amp;rsquo;en mener une à bien.
Un domaine essentiel à travailler est la prise de parole dans les réunions virtuelles. Les gens se plaignent souvent de problèmes de vidéo, de micro, d&amp;rsquo;une mauvaise expression vocale, de la monotonie des intervenants et d&amp;rsquo;une faible interactivité. L&amp;rsquo;étape 5 de notre processus de révolution des réunions virtuelles se nomme &amp;ldquo;Connexion&amp;rdquo; pour une bonne raison : lorsque vous prenez la parole dans une réunion en ligne, vous devez vous connecter aux autres participants, ce qui est impossible à faire s&amp;rsquo;ils s&amp;rsquo;ennuient tellement qu&amp;rsquo;ils ne prêtent pas attention à votre discours, ou s&amp;rsquo;ils ont renoncé à essayer de comprendre ce que vous dites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game of Thrones et l&#39;importance de la trame</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/21/2019-05-21-game-of-thrones-et-l-importance-de-la-trame/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/21/2019-05-21-game-of-thrones-et-l-importance-de-la-trame/</guid>
      <description>Le dernier épisode du feuilleton culte Game of Thrones a été vu par des millions de personnes. Je ne l’ai pas encore vu, et je ne voulais pas le voir avant d’écrire cet article. Inutile de débattre si cet épisode respecte les livres ou non, puisque ceux-ci n’ont pas encore été écrits. Et cela se voit. Je ne vais rien dévoiler, pas de spoilers. Mais tout le monde a remarqué que l’écriture des saisons qui se sont appuyées sur les livres de George R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi devraient-ils faire attention à votre présentation ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/14/2019-05-14-pourquoi-devraient-ils-faire-attention-a-votre-presentation/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/14/2019-05-14-pourquoi-devraient-ils-faire-attention-a-votre-presentation/</guid>
      <description>Pourquoi devraient-ils faire attention à votre produit ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre service ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre projet ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre carrière ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre investissement ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre découverte ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre recherche ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre vidéo ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre livre ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment ravir la vedette</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/29/2019-01-29-comment-ravir-la-vedette/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/29/2019-01-29-comment-ravir-la-vedette/</guid>
      <description>Début janvier, Ideas on Stage a eu le privilège d’organiser une formation aux présentations commerciales pour Krauthammer à Dolce La Hulpe, près de Bruxelles en Belgique. Donner une formation aux cadres senior de Krauthammer, une des sociétés de formation en vente et management les plus respectées au monde, était pour nous comme concevoir un objet pour Jonathan Ive, le légendaire Designer d’Apple : un peu intimidant, mais incroyablement excitant.
La formation fut un grand succès.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J&#39;ai fait une présentation au CES et tout ce que j&#39;ai eu ce sont des critiques sur Twitter  </title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/15/2019-01-14-jai-fait-une-pr%C3%A9sentation-au-ces/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/15/2019-01-14-jai-fait-une-pr%C3%A9sentation-au-ces/</guid>
      <description>Mon collègue Ricardo m’a montré un tweet de Rene Ritchie, qui assistait à une conférence au CES.
Dear almost everyone on stage at CES: Pay ungodly amounts of money — anything you have to — to get WWDC speaker training ASAP.
Or go to Juilliard or the Royal Shakespeare Company for a month. Whatever works for you.
&amp;mdash; Rene Ritchie (@reneritchie) January 8, 2019 Ce tweet veut dire : « Cher presque tout le monde sur scène au CES : payez − autant qu’il le faut − pour vous faire coacher à la prise de parole en public dès que possible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que pouvons-nous apprendre de l&#39;alerte sur les bénéfices d&#39;Apple ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/08/2019-01-07-que-pouvons-nous-apprendre-de-la-pre%CC%81sentation-de-mauvais-re%CC%81sultats-par-apple/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/08/2019-01-07-que-pouvons-nous-apprendre-de-la-pre%CC%81sentation-de-mauvais-re%CC%81sultats-par-apple/</guid>
      <description>Vous avez probablement lu qu’Apple était finie. Mercredi dernier, ils ont publié une alerte sur les bénéfices, suivie d’une interview de Tim Cook, leur CEO.
Je me souviens très bien de la précédente alerte sur les bénéfices d’Apple. Dans les années 90, après le retour de Steve Jobs et l’achat d’un énorme paquet d’actions Apple par un prince saoudien dont j’ai oublié le nom, je décidai que j’étais aussi un investisseur intelligent, et j’achetai des actions Apple.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
