<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Team-members on Agencia de Presentaciones | Entrenamiento y formación para hablar en público | Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.es/team-member/</link>
    <description>Recent content in Team-members on Agencia de Presentaciones | Entrenamiento y formación para hablar en público | Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    <lastBuildDate>Sat, 05 Jul 2014 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ideasonstage.es/team-member/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Equipo</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/team/pierre-morsa/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/team/pierre-morsa/</guid>
      <description>El mejor momento para dejar tu trabajo como consultor y lanzarte a crear tu startup con cero clientes es a los 40 años, con una carrera exitosa, con dos niños pequeños y la losa de una hipoteca de un apartamento en Paris. Cierra los ojos. Respira hondo. Cuenta hasta diez. Y salta a un vacío desconocido.
Varios años después, aquí estoy, como Socio Cofundador y Director Creativo de Ideas on Stage y disfrutando cada momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Equipo</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/team/ricardo-bonis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/team/ricardo-bonis/</guid>
      <description>Ricardo Bonis es el fundador y director de Ideas on Stage Spain, ubicada en Barcelona. Combinando más de 15 años de experiencia en puestos ejecutivos en el sector telco con su experiencia como profesor en la Escuela Politécnica de Ingeniería de la Universidad de Oviedo, Ricardo conoce de primera mano la importancia de unas buenas habilidades de comunicación para responder eficazmente a los desafíos del mundo empresarial.
Desde 2012 se dedica a tiempo completo a ayudar a oradores de todo el mundo a mostrar la mejor versión de si mismos en sus exposiciones públicas; desde reuniones internas a presentaciones ante auditorios con miles de asistentes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Equipo</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/team/laura-diaz-de-entresotos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/team/laura-diaz-de-entresotos/</guid>
      <description>Laura es una experimentada coach y comunicadora. Antes de unirse a Ideas on Stage Spain ha trabajado como psicóloga en su propio despacho profesional durante más de 13 años. Es licenciada en psicología certificada a nivel europeo por EuroPsy. Su experiencia terapéutica y como coach y su habilidad para conectar es la base para ayudar a las personas a sentirse cómodas, ganar confianza y dar lo mejor de sí mismos en el escenario.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Equipo</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/team/phil-waknell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/team/phil-waknell/</guid>
      <description>Phil Waknell es uno de los mayores expertos europeos líderes en el nuevo arte de presentar, y habla habitualmente en grandes corporaciones y conferencias acerca de la necesidad de mejorar la forma en que las compañías se comunican. Da clases de presentaciones de empresa en HEC Paris Executive Education, una de las principales escuelas de negocios en Europa, y es co-autor de &amp;lsquo;The Business Presentation Revolution&amp;rsquo;.
Phil ha ayudado a cientos de empresarios y speakers TED(x) a preparar y exponer presentaciones impactantes; ha entrenado a directivos de múltiples empresas europeas y ha impartido cursos y talleres en eventos por todo el mundo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Equipo</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/team/michael-rickwood/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/team/michael-rickwood/</guid>
      <description>Originalmente formado como actor clásico con 12 años de experiencia sobre el escenario y en pantalla, cambió su pasión por actuar para dedicarse a la comunicación empresarial y el diseño. Antes de unirse a Ideas on Stage, en paralelo con su carrera como actor, Michael dedicó varios años a crear y ofrecer cursos de presentaciones originales a algunas de las mayores empresas francesas.
Hoy, además de formar y entrenar a ejecutivos de todos los sectores y ayudarles a desarrollar su contenido.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Equipo</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/team/marion-chapsal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/team/marion-chapsal/</guid>
      <description>La pasión de Marion es potenciar los ámbitos personal y profesional de los demás. Es la fuerza que impulsa Women on Stage, un curso único que ayuda a las mujeres a encontrar su voz, comunicar con confianza y entusiasmo, y desarrollarse completamente como líderes en un universo laboral cambiante. Todos los aspectos del proceso de aprendizaje y descubrimiento que ofrece están fundamentados en la creatividad y el juego. Marion ha desarrollado un singular estilo de coaching basado en una constelación de arquetipos provenientes del mundo del cómic y de los cuentos tradicionales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Equipo</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/team/joe-ross/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/team/joe-ross/</guid>
      <description>Joe es un experimentado escritor, comunicador y diseñador de estrategias de campaña. Ha enseñado comunicación y redacción empresarial en la Ecole Polytechnique así como en varias escuelas de negocios. Tras acumular una gran experiencia en los sectores público y empresarial, ha trabajado como Director de Políticas y Asesor en instituciones, fundaciones y administraciones públicas tales como The Tallberg Foundation en Estocolomo, PlaNet Finance en Paris y el Ayuntamiento de San Diego en California.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Equipo</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/team/vanessa-querville/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/team/vanessa-querville/</guid>
      <description>Tras graduarse en Historia por La Sorbona en Paris y el Trinity College en Dublín, Vannessa trabajó como editora y diseñadora de libros antes de unirse al mundo de las startups y gestonar el Microsoft Accelerator en París. Allí, estuvo a cargo de la selección de las startups, su operación y la preparación de sus pitches. También se encargó de hacer de puente entre las startups y los clientes de Microsoft.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Equipo</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/team/rose-bloomfield/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/team/rose-bloomfield/</guid>
      <description>Nacida en Los Angeles, California, Rose Bloomfield creció sobre un escenario y frente a la cámara. Su primer gran proyecto le llevó a entrevistar para Disney a grandes talentos creativos como Jerry Bruckheimer, Anne Hathaway y Nicolas Cage. Este proyecto le impulsó a su siguiente gran proyecto como protagonista, en la serie documental &amp;ldquo;Black. White.&amp;rdquo;
Tras este proyecto, y antes de conseguir una licenciatura en Antropología Cultural por la Universidad de California, Santa Cruz, Rose ha impartido charlas sobre empatía y comunicación intercultural en más de una docena de universidades en los Estados Unidos.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Equipo</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/team/edoardo-sala/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/team/edoardo-sala/</guid>
      <description>Tras graduarse en estudios clásicos Edoardo se dejo arrastrar por su pasión por las artes y el teatro.
Se graduó en el Drama Centre London, una de las academias de arte dramático más prestigiosas de Gran Bretaña, y trabajó durante años como actor profesional.
Posteriormente decidió trasladar sus conocimientos de comunicación verbal y no-verbal y sus habilidades para hablar en público, al mundo empresarial.
Tras una amplia experiencia como Responsable de Marketing y Ventas en el sector del lujo, finalizó un Executive MBA en la escuela de negocios MIP de la Politécnica de Milán, donde se especializó en Gestión de la Innovación, Marketing del sector Lujo y Marketing Digital y Redes Sociales, alcanzando un equilibrio entre su bagaje artístico y us experiencia en gestión empresarial.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>