<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>News on </title>
    <link>https://www.ideasonstage.fr/news/</link>
    <description>Recent content in News on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ideasonstage.fr/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>« Les autres aussi ! » : l&#39;erreur fatale de communication de Zoom</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/07/16/2019-07-16-les-autres-aussi-l-erreur-fatale-de-communication-de-zoom/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/07/16/2019-07-16-les-autres-aussi-l-erreur-fatale-de-communication-de-zoom/</guid>
      <description>Vous avez peut-être entendu parler du problème de sécurité découvert dans Zoom, qui permettait aux malandrins d’activer la caméra de l’ordinateur à distance. Zoom est une application utilisée pour faire des vidéoconférences par internet. Elle fonctionne bien et a été largement adoptée par les entreprises et les indépendants cherchant à fournir un service de qualité aux employés travaillant à distance ou sur des sites différents.
Le problème de sécurité lui-même était facile à corriger, et, à l’heure de cet article, doit déjà être de l’histoire ancienne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faites passer vos intervenants les plus nerveux au début</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/07/09/2019-07-09-faites-passer-vos-intervenants-les-plus-nerveux-au-debut/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/07/09/2019-07-09-faites-passer-vos-intervenants-les-plus-nerveux-au-debut/</guid>
      <description>Un des moments les plus stressants lorsqu’on prend la parole en public n’est pas pendant la présentation, mais l’attente avant la présentation. Pour certains intervenants, l’attente peut être tellement stressante qu’ils en perdent complètement leurs moyens. Mère nature ne nous a pas dotés d’une réponse appropriée pour faire face à ce type de stress, alors nous adoptons une des techniques de survie classiques : nous « battre » avec le public, fuir, ou faire le mort.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Démarrez par le sujet, pas le contexte</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/07/02/2019-07-02-demarrez-par-le-sujet-pas-le-contexte/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/07/02/2019-07-02-demarrez-par-le-sujet-pas-le-contexte/</guid>
      <description>Vous avez sûrement déjà rencontré cette personne qui parle pendant vingt minutes avant qu’on ne comprenne de quoi elle veut parler. J’avais un collègue qui était comme ça. Lorsque je lui ai demandé pourquoi il ne pouvait pas faire une introduction plus courte, il m’a expliqué que pour lui il était important de donner tous ces détails pour que la présentation soit compréhensible. Autrement dit, il prenait le temps d’expliquer le contexte avant de parler du sujet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dois-je bouger sur scène lorsque je parle ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/25/2019-06-25-dois-je-bouger-sur-scene-lorsque-je-parle/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/25/2019-06-25-dois-je-bouger-sur-scene-lorsque-je-parle/</guid>
      <description>Faut-il bouger sur scène lorsqu’on prend la parole, pour éviter d’avoir l’air statique ? Ou vaut-il mieux rester fermement ancré dans le sol pour éviter tout mouvement inutile ? Bizarrement, si vous posez la question à plusieurs coachs, vous pouvez obtenir plusieurs réponses différentes. Je me souviens avoir rencontré des coachs qui venaient d’une formation de théâtre classique à la Comédie française. Ils recommandaient de ne pas bouger sur scène lorsqu’on prend la parole.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Langage corporel : le mythe des bras croisés</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/18/2019-06-18-langage-corporel-le-mythe-des-bras-croises/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/18/2019-06-18-langage-corporel-le-mythe-des-bras-croises/</guid>
      <description>L’industrie de la communication est remplie de mythes qui sont répétés sans aucune preuve scientifique. Ainsi, j’ai récemment regardé cette vidéo d’un expert du langage corporel du FBI (en anglais). Il a utilisé ses compétences pour repérer les criminels. La première chose qu’il fait (à 1&amp;rsquo;10&amp;rdquo;) est de détruire le mythe qu’avoir les bras croisés est un geste de fermeture.
Bingo. Je ne peux être que d’accord avec lui. La plupart des personnes croisent les bras parce que c’est une position confortable, et non parce qu’elles ont une attitude mentale fermée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bonjour les Champs-Élysées !</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/11/2019-06-11-bonjour-les-champs-elysees/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/11/2019-06-11-bonjour-les-champs-elysees/</guid>
      <description>Nous vous accueillons désormais dans nos bureaux des Champs-Élysées. Situés au cœur de Paris, ils offrent l’atmosphère parfaite pour profiter pleinement de vos séances de coaching à la prise de parole en public. Et surtout, le café est délicieux (bien que nous vous recommandions de ne pas en boire avant de parler en public) !
Quel changement en quelques années. Lorsque nous avons fondé l’agence, nous louions un espace dans un bureau partagé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La réalité virtuelle au service du coaching en prise de parole en public</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/04/2019-06-04-la-realite-virtuelle-au-service-du-coaching-en-prise-de-parole-en-public/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/04/2019-06-04-la-realite-virtuelle-au-service-du-coaching-en-prise-de-parole-en-public/</guid>
      <description>Je ne pense pas qu’il soit exagéré de dire que la culture du coaching en prise de parole et en art oratoire soit conservatrice. Après tout, de nombreuses techniques enseignées aujourd’hui ont été mises au point par des types qui se baladaient en toge avant l’année 1 de notre calendrier !
Mais le monde a beaucoup changé depuis, et les récentes avancées technologiques ont ouvert de nouvelles possibilités pour la formation en prise de parole.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi Prezi n&#39;a pas révolutionné les présentations</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/28/2019-05-28-pourquoi-prezi-n-a-pas-revolutionne-les-presentations/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/28/2019-05-28-pourquoi-prezi-n-a-pas-revolutionne-les-presentations/</guid>
      <description>En 2009, l’année où TED a décidé de lancer le programme de licence TEDx, Prezi est né du désir de changer la façon dont des outils comme PowerPoint et Keynote structuraient les présentations. Avec ses effets de zoom et déplacement, Prezi a rapidement attiré l’attention des spectateurs. Mais les déplacements et zooms constants se sont vite révélé être finalement assez limités, et le public avait l’impression d’être sur un bateau pris dans un ouragan de force 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game of Thrones et l&#39;importance de la trame</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/21/2019-05-21-game-of-thrones-et-l-importance-de-la-trame/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/21/2019-05-21-game-of-thrones-et-l-importance-de-la-trame/</guid>
      <description>Le dernier épisode du feuilleton culte Game of Thrones a été vu par des millions de personnes. Je ne l’ai pas encore vu, et je ne voulais pas le voir avant d’écrire cet article. Inutile de débattre si cet épisode respecte les livres ou non, puisque ceux-ci n’ont pas encore été écrits. Et cela se voit. Je ne vais rien dévoiler, pas de spoilers. Mais tout le monde a remarqué que l’écriture des saisons qui se sont appuyées sur les livres de George R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qu’est-ce qui rend un événement incroyable et source d’évolution culturelle ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/15/2019-05-16-qu_est-ce_qui_rend_un_evenement_incroyable_et_source_d_evolution_culturelle/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/15/2019-05-16-qu_est-ce_qui_rend_un_evenement_incroyable_et_source_d_evolution_culturelle/</guid>
      <description>Étude de cas de la conférence des Directeurs Généraux de Mövenpick Hotels &amp;amp; Resorts, qui s’est tenue à Regensdorf, en Suisse, en 2018.
Au matin d’un beau jour de septembre à Paris, j’étais assise avec une collègue dans une élégante salle à manger pour y rencontrer un certain Olivier Chavy, Président de Mövenpick Hotels &amp;amp; Resorts.
Tout juste 8 heures du matin et nous étions déjà plongés dans les affaires : la vision et les objectifs d’Olivier pour la conférence des Directeurs Généraux prévue au printemps 2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un nouveau remède pour les conférences médicales</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/15/2019-05-16-un_nouveau_remede_pour_les_conferences_medicales/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/15/2019-05-16-un_nouveau_remede_pour_les_conferences_medicales/</guid>
      <description>La plupart des conférences sont assez ennuyeuses. Même les conférences techniques les plus connues ne parviennent pas à stimuler leur public. Mais les conférences médicales peuvent être parmi les pires. Ideas on Stage annonce un nouveau partenariat avec Doctors 2.0 &amp;amp; You pour faire passer les événements médicaux au niveau supérieur.
Notre ami Ross Fisher, chirurgien pédiatrique basé au Royaume-Uni, en a assez des mauvaises communications médicales et, lorsqu&amp;rsquo;il ne travaille pas, il passe son temps à enseigner aux médecins comment faire de meilleures présentations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi devraient-ils faire attention à votre présentation ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/14/2019-05-14-pourquoi-devraient-ils-faire-attention-a-votre-presentation/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/14/2019-05-14-pourquoi-devraient-ils-faire-attention-a-votre-presentation/</guid>
      <description>Pourquoi devraient-ils faire attention à votre produit ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre service ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre projet ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre carrière ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre investissement ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre découverte ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre recherche ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre vidéo ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre livre ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Devriez-vous vraiment parler moins vite lorsque vous présentez ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/07/2019-05-07-devriez-vous-vraiment-parler-moins-vite-lorsque-vous-presentez/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/07/2019-05-07-devriez-vous-vraiment-parler-moins-vite-lorsque-vous-presentez/</guid>
      <description>« Vous devez parler moins vite ! »
Ce conseil est un des grands classiques du coaching en art oratoire. Mais je pense que ce conseil est parfois donné mécaniquement, sans vraiment réfléchir aux conséquences, et qu’il peut parfois faire plus de mal que de bien. Laissez-moi expliquer pourquoi.
La première raison est simplement que tous les orateurs n’ont pas nécessairement besoin de parler lentement. Le fait de parler lentement vise plusieurs objectifs, comme augmenter le charisme et l’autorité, ou pour laisser l’auditoire absorber des informations complexes plus facilement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Est-ce que Elon Musk est en train de perdre sa crédibilité ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/04/30/2019-04-30-est-ce-que-elon-musk-est-en-train-de-perdre-sa-credibilite/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/04/30/2019-04-30-est-ce-que-elon-musk-est-en-train-de-perdre-sa-credibilite/</guid>
      <description>Gizmodo a écrit cet article plutôt amusant (en anglais) à propos de la dernière série d’annonces d’Elon Musk, comme des voitures complètement autonomes et un million de robotaxis en 2020. Bon, Gizmodo n’est pas vraiment connu comme étant une référence du journalisme sérieux, mais parfois ils ont l’art de viser juste là où ça fait mal. Dans ce cas, le fait qu’Elon Musk a promis à de nombreuses reprises de faire de la conduite autonome une réalité, promesses jamais respectées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les sept péchés capitaux de PowerPoint</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/04/23/2019-04-23-les-sept-peches-capitaux-de-powerpoint/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/04/23/2019-04-23-les-sept-peches-capitaux-de-powerpoint/</guid>
      <description>Voici une liste de sept problèmes courants que nous rencontrons fréquemment dans les présentations PowerPoint créées par des non spécialistes. Ces erreurs sont faciles à repérer, et vous n’avez pas besoin d’être un designer graphique pour les éviter. Lisez les conseils et votre prochaine présentation aura l’air bien plus professionnelle !
 Trop de contenu. L’objectif n’est pas de recouvrir chaque millimètre carré avec du contenu. Ce n’est pas parce que vous avez un peu de place libre tout en bas de la diapositive que vous devez à tout prix le remplir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Est-ce que le principe de la pyramide de Barbara Minto est périmé ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/04/16/2019-04-16-est-ce-que-le-principe-de-la-pyramide-de-barbara-minto-est-perime/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/04/16/2019-04-16-est-ce-que-le-principe-de-la-pyramide-de-barbara-minto-est-perime/</guid>
      <description>Il y a quelques semaines, quelqu’un a mentionné un nom que je n’avais pas entendu depuis longtemps : Barbara Minto. Elle est l’auteur du livre « le principe de la pyramide », qui a longtemps été considéré comme la référence en matière de structuration des présentations dans l’industrie du conseil. Mais cela date des années 80. Aussi je pose la question : est-ce que le principe de la pyramide est périmé ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilisez votre iPhone comme solution de secours lors de présentations importantes</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/04/09/2019-04-09-utilisez-votre-iphone-solution-de-secours-presentation-importante/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/04/09/2019-04-09-utilisez-votre-iphone-solution-de-secours-presentation-importante/</guid>
      <description>Récemment mon ordinateur, un MacBook Pro, a eu besoin d’être réparé, et j’ai dû m’en séparer pendant plusieurs semaines. Bien sûr, pendant ces semaines j’ai dû présenter avec Microsoft PowerPoint. Heureusement, avec mon téléphone et quelques accessoires je possédais tout ce dont j’avais besoin :
 Un iPhone ou iPad (pas trop ancien) Un adaptateur Lightning vers HDMI Un câble d’alimentation lightning et un bloc secteur (l’adaptateur HDMI vide la batterie très rapidement).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La présentation « glace à la viande »</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/04/02/2019-04-02-la-presentation-glace-a-la-viande/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/04/02/2019-04-02-la-presentation-glace-a-la-viande/</guid>
      <description>Il y a quelques années, Seth Godin a écrit un livre appelé « meatball sundae », que l’on peut traduire par « glace à la viande ». Il expliquait que mettre deux choses excellentes ensemble ne donnait pas toujours quelque chose de meilleur. Et dans le pire des cas, cela pouvait même créer quelque chose dont personne ne veut.
Dans le cas des présentations, l’effet « glace à la viande » peut se produire à deux niveaux : au niveau de l’événement et au niveau d’une présentation individuelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un médicament pour vaincre ma peur de présenter en public ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/03/26/2019-03-26-un-medicament-pour-vaincre-ma-peur-de-presenter-en-public/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/03/26/2019-03-26-un-medicament-pour-vaincre-ma-peur-de-presenter-en-public/</guid>
      <description>Cela peut être surprenant, mais c’est une question que l’on nous pose de temps en temps : « connaissez-vous un médicament pour réduire mon stress sur scène face au public ? »
Nous ne parlons pas de substances illégales, mais de médicaments disponibles dans les pharmacies. De nombreux produits sont conçus pour réduire le stress, l’anxiété, la pression sanguine, le rythme cardiaque, etc. Nous ne sommes pas médecins, donc nous ne parlerons pas de leur utilité thérapeutique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dans une présentation, faites un flash présent, pas un flash-back</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/03/19/2019-03-19-dans-une-presentation-faites-un-flash-present-pas-un-flash-back/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/03/19/2019-03-19-dans-une-presentation-faites-un-flash-present-pas-un-flash-back/</guid>
      <description>C’est une astuce que j’ai apprise en étudiant comment les films et les séries télévisées sont réalisés. On ne fait pas de flash-back, on fait un flash présent. Dans le cadre d’une présentation, cela veut dire que vous ne racontez pas l’histoire comme quelque chose qui s’est produit dans le passé et est terminé. Au lieu de cela, vous amenez la scène du passé vers le présent, ou vous amenez l’auditoire du présent vers le passé, et vous racontez l’histoire comme si elle avait lieu maintenant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenue à Andrea Pacini, Directeur de Présentation Royaume-Uni</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/03/12/2019-03-12-andrea-pacini-directeur-de-presentation-royaume-uni/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/03/12/2019-03-12-andrea-pacini-directeur-de-presentation-royaume-uni/</guid>
      <description>Ce mois de mars Andrea Pacini a rejoint Ideas on Stage en tant que Directeur de Présentation Royaume-Uni. En Europe, Ideas on Stage a désormais une présence permanente en France, Espagne, Italie et au Royaume-Uni.
Nous avons pris un peu de temps pour interviewer Andrea.
Q : Quelle est ton expérience ? A : Je suis italien, j’ai étudié en Italie et en Irlande. J’ai ensuite fait un stage à Cambridge lors duquel je suis tombé amoureux de l’Angleterre et ai décidé de m’y installer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les trois enjeux des présentations</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/03/05/2019-03-05-les-trois-enjeux-des-presentations/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/03/05/2019-03-05-les-trois-enjeux-des-presentations/</guid>
      <description>Les meilleures présentations ont trois enjeux, trois raisons, trois « pourquoi » elles sont importantes :
 Le premier enjeu est à propos de vous : pourquoi le sujet est-il important pour vous ? C’est la raison pour laquelle c’est vous, et pas quelqu’un d’autre, qui se trouve sur scène pour réaliser la présentation. Le second enjeu est à propos de votre auditoire : pourquoi est-ce important pour eux ? C’est la raison pour laquelle votre audience est là pour vous écouter plutôt que de faire quelque chose d’autre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 signes qu&#39;un intervenant n&#39;est pas prêt pour TED</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/26/2019-02-26-5-signes-un-intervenant-pas-pret-pour-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/26/2019-02-26-5-signes-un-intervenant-pas-pret-pour-ted/</guid>
      <description>« Soyez rassurés, je suis expérimenté, j’interviens dans des conférences tout le temps ! » Combien de fois avons-nous entendu cette phrase de la part d’intervenants qui n’ont jamais fait de présentation style TEDx, mais qui croient que leur expérience va suffire ? Pour nous, ce n’est pas rassurant. C’est plutôt l’inverse. C’est un signe clair que l’intervenant n’est pas conscient du travail nécessaire pour réaliser une intervention de qualité à un événement TEDx.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ne faites pas un elevator pitch. Démarrez une conversation.</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/19/2019-02-19-ne-faites-pas-un-elevator-pitch-demarrez-une-conversation/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/19/2019-02-19-ne-faites-pas-un-elevator-pitch-demarrez-une-conversation/</guid>
      <description>Si vous avez créé une Startup, on vous en a déjà probablement parlé. « Vous devez être capable de convaincre n’importe qui en 30 secondes dans un ascenseur ! » Attendez une minute. Prenons quelques secondes pour réfléchir. Imaginons que les rôles soient inversés. Vous êtes dans un ascenseur, perdu dans vos pensées, en train de vous occuper de vos affaires. Il y a une autre personne dans l’ascenseur, et elle vous regarde fixement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment se débarrasser des vautours dans le public (partie 2)</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/12/2019-02-12-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-2/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/12/2019-02-12-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-2/</guid>
      <description>La semaine dernière nous avons expliqué comment les vautours du public peuvent détruire votre confiance en vous et votre capacité à prendre la parole. Nous avons vu que la meilleure manière de s’en débarrasser était de renforcer votre ancrage dans votre espace vital. Mais comment faire cela ?
Si votre présentation a un objectif, un message clair, il est beaucoup plus facile de l’utiliser comme point d’ancrage. Imaginez, par exemple, que le message clé de votre présentation soit qu’un nouveau système va offrir les services nécessaires pour protéger votre système d’information.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment se débarrasser des vautours dans le public (partie 1)</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/05/2019-02-05-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-1/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/05/2019-02-05-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-1/</guid>
      <description>Peut-être avez-vous l’impression que votre dernière présentation était un échec complet. Vous n’avez pas réussi à calmer vos nerfs. Vous vous êtes empêtré dans des explications compliquées. Votre client ou votre chef vous a critiqué. Peut-être avez-vous l’impression d’être de moins en moins bon, chaque critique vous faisant perdre un peu plus confiance en vous, et rendant chaque présentation plus difficile. J’ai une bonne nouvelle pour vous : peu importe votre situation, ce cercle vicieux peut être brisé, et vous pouvez avoir la confiance en vous nécessaire pour présenter en public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment ravir la vedette</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/29/2019-01-29-comment-ravir-la-vedette/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/29/2019-01-29-comment-ravir-la-vedette/</guid>
      <description>Début janvier, Ideas on Stage a eu le privilège d’organiser une formation aux présentations commerciales pour Krauthammer à Dolce La Hulpe, près de Bruxelles en Belgique. Donner une formation aux cadres senior de Krauthammer, une des sociétés de formation en vente et management les plus respectées au monde, était pour nous comme concevoir un objet pour Jonathan Ive, le légendaire Designer d’Apple : un peu intimidant, mais incroyablement excitant.
La formation fut un grand succès.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Écoute comme un papillon, parle comme une abeille</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/22/2019-01-22-ecoute-comme-un-papillon-parle-comme-une-abeille/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/22/2019-01-22-ecoute-comme-un-papillon-parle-comme-une-abeille/</guid>
      <description>Oui, je sais, paraphraser la célèbre phrase du grand Mohammed Ali « vole comme un papillon, pique comme une abeille » n’a pas l’air d’avoir beaucoup de sens. Et pourtant, mon point (poing ?) est que lors d’un débat il est très important d’écouter avec un maximum d’agilité, et de parler avec un maximum de punch.
Prenons l’exemple de la controverse actuelle sur les gilets jaunes en France. Le gouvernement fut complètement pris par surprise par la popularité du mouvement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J&#39;ai fait une présentation au CES et tout ce que j&#39;ai eu ce sont des critiques sur Twitter  </title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/15/2019-01-14-jai-fait-une-pr%C3%A9sentation-au-ces/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/15/2019-01-14-jai-fait-une-pr%C3%A9sentation-au-ces/</guid>
      <description>Mon collègue Ricardo m’a montré un tweet de Rene Ritchie, qui assistait à une conférence au CES.
Dear almost everyone on stage at CES: Pay ungodly amounts of money — anything you have to — to get WWDC speaker training ASAP.
Or go to Juilliard or the Royal Shakespeare Company for a month. Whatever works for you.
&amp;mdash; Rene Ritchie (@reneritchie) January 8, 2019 
Ce tweet veut dire : « Cher presque tout le monde sur scène au CES : payez − autant qu’il le faut − pour vous faire coacher à la prise de parole en public dès que possible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que pouvons-nous apprendre de l&#39;alerte sur les bénéfices d&#39;Apple ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/08/2019-01-07-que-pouvons-nous-apprendre-de-la-pr%C3%A9sentation-de-mauvais-r%C3%A9sultats-par-apple/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/08/2019-01-07-que-pouvons-nous-apprendre-de-la-pr%C3%A9sentation-de-mauvais-r%C3%A9sultats-par-apple/</guid>
      <description>Vous avez probablement lu qu’Apple était finie. Mercredi dernier, ils ont publié une alerte sur les bénéfices, suivie d’une interview de Tim Cook, leur CEO.
Je me souviens très bien de la précédente alerte sur les bénéfices d’Apple. Dans les années 90, après le retour de Steve Jobs et l’achat d’un énorme paquet d’actions Apple par un prince saoudien dont j’ai oublié le nom, je décidai que j’étais aussi un investisseur intelligent, et j’achetai des actions Apple.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>​​Emmanuel Macron à Station F : cinq leçons de communication du Président</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/10/10/2018-10-10-cinq-le%C3%A7ons-de-com-du-pr%C3%A9sident-macron/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/10/10/2018-10-10-cinq-le%C3%A7ons-de-com-du-pr%C3%A9sident-macron/</guid>
      <description>Hier, le Président de la République française, Emmanuel Macron, a répondu en direct aux questions d’un auditoire de 2 000 entrepreneurs et investisseurs à Station F, plaque tournante incontestée de la communauté des start-up françaises.
​​Ideas on Stage travaille depuis des années avec l’écosystème French Tech dont suivons l’essor avec enthousiasme, grâce à sa nouvelle Directrice Kat Borlongan. Nous avons aidé des milliers de start-up à créer leur pitch, et nous avons des partenariats avec de nombreux accélérateurs dont ShareIT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce que les entreprises peuvent apprendre des conférences TED</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/04/10/2018-04-10-ce-que-les-entreprises-peuvent-apprendre-des-confe%CC%81rences-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/04/10/2018-04-10-ce-que-les-entreprises-peuvent-apprendre-des-confe%CC%81rences-ted/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui marque l&amp;rsquo;ouverture de TED2018, la dernière édition en date de la conférence moderne mondialement connue. Les auditeurs de cette conférence qui se déroule à Vancouver vont pouvoir profiter de discours de grande qualité, présentés par des orateurs très bien préparés et en sortiront inspirés et avec un regain d&amp;rsquo;énergie.
Tandis que dans vos bureaux, vous et vos collègues vont sans doute devoir endurer des présentations de mauvaise qualité faites par des orateurs peu ou pas préparés et vous en ressortirez ennuyés et démotivés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 astuces pour dépasser la peur de présenter</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/04/09/2018-04-10-7-astuces-pour-depasser-la-peur-de-presenter/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/04/09/2018-04-10-7-astuces-pour-depasser-la-peur-de-presenter/</guid>
      <description>La peur n&amp;rsquo;enlève pas le danger. Acceptez la et améliorez vos présentations).
 &amp;rdquo; La seule chose que nous ayons à craindre est la crainte elle même &amp;ldquo;. Cette citation du président Franklin D. Roosevelt lors de son discours à la Convention en 1933 en plein pendant la Grande Dépression (suite au crack boursier de 1929). Il n&amp;rsquo;en avait peut être pas conscience à l&amp;rsquo;époque, mais ces quelques mots sont un de meilleurs conseils que l&amp;rsquo;on peut donner à quelqu&amp;rsquo;un qui doit parler en public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nouvelle année, nouveau look</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/01/26/2018-01-26-new-brand-new-design/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/01/26/2018-01-26-new-brand-new-design/</guid>
      <description>Je ne suis pas naïf. J&amp;rsquo;ai de sérieux doutes sur l&amp;rsquo;existence réelle du Père Noël. Aussi cette année ai-je décidé de ne pas lui écrire une lettre à laquelle il n&amp;rsquo;aurait de toutes façons pas répondu. Au lieu de cela je me suis dit qu&amp;rsquo;il était temps de rafraîchir l&amp;rsquo;image d&amp;rsquo;Ideas on Stage, qui n&amp;rsquo;avait pas changé depuis la création de la société en 2010.
Nous avons commencé par choisir une nouvelle police de caractères.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TEDx Saclay : une réussite trois ans de suite</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/12/01/2017-12-01-tedxsaclay/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/12/01/2017-12-01-tedxsaclay/</guid>
      <description>Pour la troisième année, Ideas on Stage est l&amp;rsquo;heureux partenaire de la conférence TEDx Saclay qui a eu lieu le 30 novembre 2017 dans les tous nouveaux locaux de CentraleSupélec sur le plateau de Saclay sur le thème : Au service du Vivant.
TEDx Saclay Cette année encore, le programme des intervenants est très riche avec des invités prestigieux comme Cédric Villani (mathématicien de renom et député de l&amp;rsquo;Essonne) mais aussi des artistes, des scientifiques, des étudiants, des entrepreneurs et une spécialiste de « e-sport » qui interviennent sur des sujets aussi divers que l&amp;rsquo;astrophysique (Miho Janvier), la lutte contre le cancer (André Choulika), les papillons (Maëlle Vilbert), le blockchain (Anca Petre) ou les jeux vidéos (Kayane).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EDF InnovDay UNITEP 2017</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/10/06/2017-10-06-edf-innovday-unitep-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/10/06/2017-10-06-edf-innovday-unitep-2017/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;innovation est au cœur de la compétitivité des grands groupes ; c&amp;rsquo;est pourquoi EDF (Électricité de France S.A.) UNITEP a organisé un challenge pour promouvoir et récompenser l&amp;rsquo;esprit d&amp;rsquo;innovation qui anime ses équipes.
Pour la quatrième année consécutive, Ideas on Stage a collaboré avec EDF pour coacher les Innovateurs. Nous avons aidé les groupes à présenter leurs innovations de manière originale et percutante, en trois minutes maximum.
Fidèle à notre méthode complète, nous avons travaillé sur tous les quatre éléments d&amp;rsquo;une bonne présentation : message, histoire, visuels et art oratoire, et comme chaque année les membres du comité de direction ont félicité les innovateurs et les organisateurs pour leur prestation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atelier pitch au Sport Social Business Lab</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/10/04/2017-10-04-atelier-pitch-au-sport-social-business-lab/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/10/04/2017-10-04-atelier-pitch-au-sport-social-business-lab/</guid>
      <description>Le Sport Social Business Lab, SSBL pour les intimes, est un incubateur spécialisé dans les Startups autour du sport et de l’économie solidaire. Il fait partie du réseau INCO, « le premier consortium mondial d&amp;rsquo;une nouvelle économie, inclusive et durable ».
Leurs startups n&amp;rsquo;échappent pas à la règle : la qualité de leur pitch est un facteur déterminant dans leur succès. C&amp;rsquo;est pourquoi le SSBL a demandé à Ideas on Stage d&amp;rsquo;animer un atelier pitch de trois heures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les rênes du leadership au féminin</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/09/04/2017-09-04-les-renes-du-leadership-feminin/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/09/04/2017-09-04-les-renes-du-leadership-feminin/</guid>
      <description>En cette rentrée 2017, un événement a retenu notre attention. C&amp;rsquo;est à Wisteria Acres, au Canada, que Marion Chapsal et Evelyn McKelvie vont animer, pour un groupe de huit participantes, un week-end dédié à la prise de parole en public – avec, vous l&amp;rsquo;aurez compris, le cheval au centre de cette prise de rênes.
Dans son article du mois de Juin, « Slaying the Dragon of Fear », Evelyn révèle une vision proche de celle de Marion quant à sa mission de coach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Femmes Peuvent-Elles Pitcher Aussi Bien Que Les Hommes?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/09/01/2017-09-01-les-femmes-peuvent-elles-aussi-bien-presenter-que-les-hommes/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/09/01/2017-09-01-les-femmes-peuvent-elles-aussi-bien-presenter-que-les-hommes/</guid>
      <description>Comment se fait-il que la plupart des startups à succès soient pilotées par des hommes ? D&amp;rsquo;abord, il y a davantage d&amp;rsquo;hommes que de femmes qui décident de – ou osent – créer une société. Ensuite, les hommes réussissent plus souvent à lever des fonds que les femmes. Et les femmes qui parviennent à faire des levées se retrouvent en général avec moins de capital que les hommes. Ayant moi-même passé deux ans dans les sphères de la Silicon Valley, j&amp;rsquo;ai pu observer ces réalités aussi bien là-bas qu&amp;rsquo;ici en France.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lost in Transition ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/08/31/2017-08-31-lost-in-transition/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/08/31/2017-08-31-lost-in-transition/</guid>
      <description>Cet été, Ideas on Stage en partenariat avec la fine équipe de Set&amp;rsquo;Event a accompagné une poignée de citoyens bienveillants, concernés et déterminés à donner des présentations riches en contenu lors du 15e anniversaire de l&amp;rsquo;événement annuel ACIDD, qui s&amp;rsquo;est tenu à Bordeaux les 28-29 Août. Le thème de l&amp;rsquo;année : « Lost in Transition : the time of possibilities ». Tout un programme !
L&amp;rsquo;événement visait à explorer les compétences et les solutions nécessaires pour appréhender au mieux l&amp;rsquo;avènement de l&amp;rsquo;ère digitale à travers tous les secteurs, de l&amp;rsquo;énergie à l&amp;rsquo;agro-alimentaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apprendre à prêcher</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/08/29/2017-08-09-apprendre-a-precher/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/08/29/2017-08-09-apprendre-a-precher/</guid>
      <description>Le besoin de captiver et d&amp;rsquo;inspirer son public n&amp;rsquo;est pas réservé aux dirigeants, aux commerciaux ou encore aux entrepreneurs. Depuis des millénaires, bien avant l&amp;rsquo;apparition de PowerPoint, on ne trouvait pas les orateurs les plus talentueux dans un commerce ou dans bureau, mais dans les lieux de culte.
Lorsqu&amp;rsquo;on demande aux gens quel est l&amp;rsquo;orateur qu&amp;rsquo;ils admirent le plus, beaucoup d&amp;rsquo;entre eux citent le révérend Dr. Martin Luther King, Jr dont l&amp;rsquo;éloquence captivait l&amp;rsquo;auditoire.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>