<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>News on Création de présentations | Coaching formation prise de parole en public | Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.fr/news/</link>
    <description>Recent content in News on Création de présentations | Coaching formation prise de parole en public | Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ideasonstage.fr/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Les trois enjeux des présentations</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/03/05/2019-03-05-les-trois-enjeux-des-presentations/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/03/05/2019-03-05-les-trois-enjeux-des-presentations/</guid>
      <description>Les meilleures présentations ont trois enjeux, trois raisons, trois « pourquoi » elles sont importantes :
 Le premier enjeu est à propos de vous : pourquoi le sujet est-il important pour vous ? C’est la raison pour laquelle c’est vous, et pas quelqu’un d’autre, qui se trouve sur scène pour réaliser la présentation. Le second enjeu est à propos de votre auditoire : pourquoi est-ce important pour eux ? C’est la raison pour laquelle votre audience est là pour vous écouter plutôt que de faire quelque chose d’autre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 signes qu&#39;un intervenant n&#39;est pas prêt pour TED</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/26/2019-02-26-5-signes-un-intervenant-pas-pret-pour-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/26/2019-02-26-5-signes-un-intervenant-pas-pret-pour-ted/</guid>
      <description>« Soyez rassurés, je suis expérimenté, j’interviens dans des conférences tout le temps ! » Combien de fois avons-nous entendu cette phrase de la part d’intervenants qui n’ont jamais fait de présentation style TEDx, mais qui croient que leur expérience va suffire ? Pour nous, ce n’est pas rassurant. C’est plutôt l’inverse. C’est un signe clair que l’intervenant n’est pas conscient du travail nécessaire pour réaliser une intervention de qualité à un événement TEDx.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ne faites pas un elevator pitch. Démarrez une conversation.</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/19/2019-02-19-ne-faites-pas-un-elevator-pitch-demarrez-une-conversation/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/19/2019-02-19-ne-faites-pas-un-elevator-pitch-demarrez-une-conversation/</guid>
      <description>Si vous avez créé une Startup, on vous en a déjà probablement parlé. « Vous devez être capable de convaincre n’importe qui en 30 secondes dans un ascenseur ! » Attendez une minute. Prenons quelques secondes pour réfléchir. Imaginons que les rôles soient inversés. Vous êtes dans un ascenseur, perdu dans vos pensées, en train de vous occuper de vos affaires. Il y a une autre personne dans l’ascenseur, et elle vous regarde fixement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment se débarrasser des vautours dans le public (partie 2)</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/12/2019-02-12-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-2/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/12/2019-02-12-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-2/</guid>
      <description>La semaine dernière nous avons expliqué comment les vautours du public peuvent détruire votre confiance en vous et votre capacité à prendre la parole. Nous avons vu que la meilleure manière de s’en débarrasser était de renforcer votre ancrage dans votre espace vital. Mais comment faire cela ?
Si votre présentation a un objectif, un message clair, il est beaucoup plus facile de l’utiliser comme point d’ancrage. Imaginez, par exemple, que le message clé de votre présentation soit qu’un nouveau système va offrir les services nécessaires pour protéger votre système d’information.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment se débarrasser des vautours dans le public (partie 1)</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/05/2019-02-05-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-1/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/05/2019-02-05-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-1/</guid>
      <description>Peut-être avez-vous l’impression que votre dernière présentation était un échec complet. Vous n’avez pas réussi à calmer vos nerfs. Vous vous êtes empêtré dans des explications compliquées. Votre client ou votre chef vous a critiqué. Peut-être avez-vous l’impression d’être de moins en moins bon, chaque critique vous faisant perdre un peu plus confiance en vous, et rendant chaque présentation plus difficile. J’ai une bonne nouvelle pour vous : peu importe votre situation, ce cercle vicieux peut être brisé, et vous pouvez avoir la confiance en vous nécessaire pour présenter en public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment ravir la vedette</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/29/2019-01-29-comment-ravir-la-vedette/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/29/2019-01-29-comment-ravir-la-vedette/</guid>
      <description>Début janvier, Ideas on Stage a eu le privilège d’organiser une formation aux présentations commerciales pour Krauthammer à Dolce La Hulpe, près de Bruxelles en Belgique. Donner une formation aux cadres senior de Krauthammer, une des sociétés de formation en vente et management les plus respectées au monde, était pour nous comme concevoir un objet pour Jonathan Ive, le légendaire Designer d’Apple : un peu intimidant, mais incroyablement excitant.
La formation fut un grand succès.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Écoute comme un papillon, parle comme une abeille</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/22/2019-01-22-ecoute-comme-un-papillon-parle-comme-une-abeille/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/22/2019-01-22-ecoute-comme-un-papillon-parle-comme-une-abeille/</guid>
      <description>Oui, je sais, paraphraser la célèbre phrase du grand Mohammed Ali « vole comme un papillon, pique comme une abeille » n’a pas l’air d’avoir beaucoup de sens. Et pourtant, mon point (poing ?) est que lors d’un débat il est très important d’écouter avec un maximum d’agilité, et de parler avec un maximum de punch.
Prenons l’exemple de la controverse actuelle sur les gilets jaunes en France. Le gouvernement fut complètement pris par surprise par la popularité du mouvement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J&#39;ai fait une présentation au CES et tout ce que j&#39;ai eu ce sont des critiques sur Twitter  </title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/15/2019-01-14-jai-fait-une-pre%CC%81sentation-au-ces/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/15/2019-01-14-jai-fait-une-pre%CC%81sentation-au-ces/</guid>
      <description>Mon collègue Ricardo m’a montré un tweet de Rene Ritchie, qui assistait à une conférence au CES.
Dear almost everyone on stage at CES: Pay ungodly amounts of money — anything you have to — to get WWDC speaker training ASAP.
Or go to Juilliard or the Royal Shakespeare Company for a month. Whatever works for you.
&amp;mdash; Rene Ritchie (@reneritchie) January 8, 2019 
Ce tweet veut dire : « Cher presque tout le monde sur scène au CES : payez − autant qu’il le faut − pour vous faire coacher à la prise de parole en public dès que possible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que pouvons-nous apprendre de l&#39;alerte sur les bénéfices d&#39;Apple ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/08/2019-01-07-que-pouvons-nous-apprendre-de-la-pre%CC%81sentation-de-mauvais-re%CC%81sultats-par-apple/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/08/2019-01-07-que-pouvons-nous-apprendre-de-la-pre%CC%81sentation-de-mauvais-re%CC%81sultats-par-apple/</guid>
      <description>Vous avez probablement lu qu’Apple était finie. Mercredi dernier, ils ont publié une alerte sur les bénéfices, suivie d’une interview de Tim Cook, leur CEO.
Je me souviens très bien de la précédente alerte sur les bénéfices d’Apple. Dans les années 90, après le retour de Steve Jobs et l’achat d’un énorme paquet d’actions Apple par un prince saoudien dont j’ai oublié le nom, je décidai que j’étais aussi un investisseur intelligent, et j’achetai des actions Apple.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>​​Emmanuel Macron à Station F : cinq leçons de communication du Président</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/10/10/2018-10-10-cinq-lec%CC%A7ons-de-com-du-pre%CC%81sident-macron/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/10/10/2018-10-10-cinq-lec%CC%A7ons-de-com-du-pre%CC%81sident-macron/</guid>
      <description>Hier, le Président de la République française, Emmanuel Macron, a répondu en direct aux questions d’un auditoire de 2 000 entrepreneurs et investisseurs à Station F, plaque tournante incontestée de la communauté des start-up françaises.
​​Ideas on Stage travaille depuis des années avec l’écosystème French Tech dont suivons l’essor avec enthousiasme, grâce à sa nouvelle Directrice Kat Borlongan. Nous avons aidé des milliers de start-up à créer leur pitch, et nous avons des partenariats avec de nombreux accélérateurs dont ShareIT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce que les entreprises peuvent apprendre des conférences TED</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/04/10/2018-04-10-ce-que-les-entreprises-peuvent-apprendre-des-confe%CC%81rences-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/04/10/2018-04-10-ce-que-les-entreprises-peuvent-apprendre-des-confe%CC%81rences-ted/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui marque l&amp;rsquo;ouverture de TED2018, la dernière édition en date de la conférence moderne mondialement connue. Les auditeurs de cette conférence qui se déroule à Vancouver vont pouvoir profiter de discours de grande qualité, présentés par des orateurs très bien préparés et en sortiront inspirés et avec un regain d&amp;rsquo;énergie.
Tandis que dans vos bureaux, vous et vos collègues vont sans doute devoir endurer des présentations de mauvaise qualité faites par des orateurs peu ou pas préparés et vous en ressortirez ennuyés et démotivés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 astuces pour dépasser la peur de présenter</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/04/09/2018-04-10-7-astuces-pour-depasser-la-peur-de-presenter/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/04/09/2018-04-10-7-astuces-pour-depasser-la-peur-de-presenter/</guid>
      <description>La peur n&amp;rsquo;enlève pas le danger. Acceptez la et améliorez vos présentations).
 &amp;rdquo; La seule chose que nous ayons à craindre est la crainte elle même &amp;ldquo;. Cette citation du président Franklin D. Roosevelt lors de son discours à la Convention en 1933 en plein pendant la Grande Dépression (suite au crack boursier de 1929). Il n&amp;rsquo;en avait peut être pas conscience à l&amp;rsquo;époque, mais ces quelques mots sont un de meilleurs conseils que l&amp;rsquo;on peut donner à quelqu&amp;rsquo;un qui doit parler en public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nouvelle année, nouveau look</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/01/26/2018-01-26-new-brand-new-design/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/01/26/2018-01-26-new-brand-new-design/</guid>
      <description>Je ne suis pas naïf. J&amp;rsquo;ai de sérieux doutes sur l&amp;rsquo;existence réelle du Père Noël. Aussi cette année ai-je décidé de ne pas lui écrire une lettre à laquelle il n&amp;rsquo;aurait de toutes façons pas répondu. Au lieu de cela je me suis dit qu&amp;rsquo;il était temps de rafraîchir l&amp;rsquo;image d&amp;rsquo;Ideas on Stage, qui n&amp;rsquo;avait pas changé depuis la création de la société en 2010.
Nous avons commencé par choisir une nouvelle police de caractères.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TEDx Saclay : une réussite trois ans de suite</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/12/01/2017-12-01-tedxsaclay/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/12/01/2017-12-01-tedxsaclay/</guid>
      <description>Pour la troisième année, Ideas on Stage est l&amp;rsquo;heureux partenaire de la conférence TEDx Saclay qui a eu lieu le 30 novembre 2017 dans les tous nouveaux locaux de CentraleSupélec sur le plateau de Saclay sur le thème : Au service du Vivant.
TEDx Saclay Cette année encore, le programme des intervenants est très riche avec des invités prestigieux comme Cédric Villani (mathématicien de renom et député de l&amp;rsquo;Essonne) mais aussi des artistes, des scientifiques, des étudiants, des entrepreneurs et une spécialiste de « e-sport » qui interviennent sur des sujets aussi divers que l&amp;rsquo;astrophysique (Miho Janvier), la lutte contre le cancer (André Choulika), les papillons (Maëlle Vilbert), le blockchain (Anca Petre) ou les jeux vidéos (Kayane).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EDF InnovDay UNITEP 2017</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/10/06/2017-10-06-edf-innovday-unitep-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/10/06/2017-10-06-edf-innovday-unitep-2017/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;innovation est au cœur de la compétitivité des grands groupes ; c&amp;rsquo;est pourquoi EDF (Électricité de France S.A.) UNITEP a organisé un challenge pour promouvoir et récompenser l&amp;rsquo;esprit d&amp;rsquo;innovation qui anime ses équipes.
Pour la quatrième année consécutive, Ideas on Stage a collaboré avec EDF pour coacher les Innovateurs. Nous avons aidé les groupes à présenter leurs innovations de manière originale et percutante, en trois minutes maximum.
Fidèle à notre méthode complète, nous avons travaillé sur tous les quatre éléments d&amp;rsquo;une bonne présentation : message, histoire, visuels et art oratoire, et comme chaque année les membres du comité de direction ont félicité les innovateurs et les organisateurs pour leur prestation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atelier pitch au Sport Social Business Lab</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/10/04/2017-10-04-atelier-pitch-au-sport-social-business-lab/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/10/04/2017-10-04-atelier-pitch-au-sport-social-business-lab/</guid>
      <description>Le Sport Social Business Lab, SSBL pour les intimes, est un incubateur spécialisé dans les Startups autour du sport et de l’économie solidaire. Il fait partie du réseau INCO, « le premier consortium mondial d&amp;rsquo;une nouvelle économie, inclusive et durable ».
Leurs startups n&amp;rsquo;échappent pas à la règle : la qualité de leur pitch est un facteur déterminant dans leur succès. C&amp;rsquo;est pourquoi le SSBL a demandé à Ideas on Stage d&amp;rsquo;animer un atelier pitch de trois heures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les rênes du leadership au féminin</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/09/04/2017-09-04-les-renes-du-leadership-feminin/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/09/04/2017-09-04-les-renes-du-leadership-feminin/</guid>
      <description>En cette rentrée 2017, un événement a retenu notre attention. C&amp;rsquo;est à Wisteria Acres, au Canada, que Marion Chapsal et Evelyn McKelvie vont animer, pour un groupe de huit participantes, un week-end dédié à la prise de parole en public – avec, vous l&amp;rsquo;aurez compris, le cheval au centre de cette prise de rênes.
Dans son article du mois de Juin, « Slaying the Dragon of Fear », Evelyn révèle une vision proche de celle de Marion quant à sa mission de coach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Femmes Peuvent-Elles Pitcher Aussi Bien Que Les Hommes?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/09/01/2017-09-01-les-femmes-peuvent-elles-aussi-bien-presenter-que-les-hommes/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/09/01/2017-09-01-les-femmes-peuvent-elles-aussi-bien-presenter-que-les-hommes/</guid>
      <description>Comment se fait-il que la plupart des startups à succès soient pilotées par des hommes ? D&amp;rsquo;abord, il y a davantage d&amp;rsquo;hommes que de femmes qui décident de – ou osent – créer une société. Ensuite, les hommes réussissent plus souvent à lever des fonds que les femmes. Et les femmes qui parviennent à faire des levées se retrouvent en général avec moins de capital que les hommes. Ayant moi-même passé deux ans dans les sphères de la Silicon Valley, j&amp;rsquo;ai pu observer ces réalités aussi bien là-bas qu&amp;rsquo;ici en France.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lost in Transition ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/08/31/2017-08-31-lost-in-transition/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/08/31/2017-08-31-lost-in-transition/</guid>
      <description>Cet été, Ideas on Stage en partenariat avec la fine équipe de Set&amp;rsquo;Event a accompagné une poignée de citoyens bienveillants, concernés et déterminés à donner des présentations riches en contenu lors du 15e anniversaire de l&amp;rsquo;événement annuel ACIDD, qui s&amp;rsquo;est tenu à Bordeaux les 28-29 Août. Le thème de l&amp;rsquo;année : « Lost in Transition : the time of possibilities ». Tout un programme !
L&amp;rsquo;événement visait à explorer les compétences et les solutions nécessaires pour appréhender au mieux l&amp;rsquo;avènement de l&amp;rsquo;ère digitale à travers tous les secteurs, de l&amp;rsquo;énergie à l&amp;rsquo;agro-alimentaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apprendre à prêcher</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/08/29/2017-08-09-apprendre-a-precher/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/08/29/2017-08-09-apprendre-a-precher/</guid>
      <description>Le besoin de captiver et d&amp;rsquo;inspirer son public n&amp;rsquo;est pas réservé aux dirigeants, aux commerciaux ou encore aux entrepreneurs. Depuis des millénaires, bien avant l&amp;rsquo;apparition de PowerPoint, on ne trouvait pas les orateurs les plus talentueux dans un commerce ou dans bureau, mais dans les lieux de culte.
Lorsqu&amp;rsquo;on demande aux gens quel est l&amp;rsquo;orateur qu&amp;rsquo;ils admirent le plus, beaucoup d&amp;rsquo;entre eux citent le révérend Dr. Martin Luther King, Jr dont l&amp;rsquo;éloquence captivait l&amp;rsquo;auditoire.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>