<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Actualité des présentations et prise de parole on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/</link>
    <description>Recent content in Actualité des présentations et prise de parole on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright>
    <lastBuildDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ideasonstage.com/fr/news/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Aller au bout de la théorie de la double contrainte</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2023/09/04/2023-09-05-aller_au_bout_de_la_theorie_de_la_double_contrainte/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2023/09/04/2023-09-05-aller_au_bout_de_la_theorie_de_la_double_contrainte/</guid>
      <description>Il y a quelques semaines, j&amp;rsquo;ai organisé une formation au cours de laquelle nous avons abordé divers sujets et notamment les problèmes auxquels sont confrontées les femmes au travail. Ce sujet, qui constitue un problème récurrent pour les femmes, renvoie à la théorie de la double contrainte. C’est un problème complexe auquel sont confrontées les femmes lorsqu&amp;rsquo;elles communiquent au travail, car il évoque un dilemme : elles doivent choisir entre faire preuve de sympathie ou de compétence.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>« Je suis solide comme un roc, ils ne peuvent plus m&#39;arrêter maintenant ! » - Rihanna</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2023/08/29/2023-08-29-je_suis_solide_comme_un_roc_ils_ne_peuvent_plus_marreter_maintenant_-_rihanna/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2023/08/29/2023-08-29-je_suis_solide_comme_un_roc_ils_ne_peuvent_plus_marreter_maintenant_-_rihanna/</guid>
      <description>En 2012, Rihanna avait tweeté cette simple déclaration, et elle avait raison ! Comment le fait d’être aussi solide qu’un roc peut-il nous aider en tant qu’orateurs ? Ce simple tweet m&amp;rsquo;a toujours inspiré. C’est évidemment très prétentieux, mais dans les années qui ont suivi cette citation, elle a réussi à devenir l’une des artistes pop les plus célèbres et les plus résilientes de cette génération, qui a encore de nombreux fans aujourd’hui.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si on laisse le vent nous emporter, alors on peut voler</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2023/04/03/2023-04-03-si_on_laisse_le_vent_nous_emporter_alors_on_peut_voler/</link>
      <pubDate>Mon, 03 Apr 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2023/04/03/2023-04-03-si_on_laisse_le_vent_nous_emporter_alors_on_peut_voler/</guid>
      <description>Comment l’air et ses propriétés peuvent-ils nous aider à devenir de meilleurs présentateurs ?
Cette citation de la défunte romancière américaine Toni Morrison, connue pour ses romans acclamés par la critique Song of Solomon et Beloved (ce dernier lui a valu le prix Pulitzer), est une introduction parfaite à la notion d&amp;rsquo;exploitation de l&amp;rsquo;air. Cette phrase de Song of Solomon fait allusion au fait que s&amp;rsquo;envoler, être transporté par les airs, a un coût.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Oscar Wilde : « Ce que le feu ne détruit pas, il le durcit »</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2023/01/09/2023-01-09-oscar_wilde_ce_que_le_feu_ne_detruit_pas_il_le_durcit/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2023/01/09/2023-01-09-oscar_wilde_ce_que_le_feu_ne_detruit_pas_il_le_durcit/</guid>
      <description>Comment l&amp;rsquo;élément du feu nous aide-t-il en tant que présentateurs ? Oscar Wilde était l&amp;rsquo;un des dramaturges les plus célèbres d&amp;rsquo;Irlande. Il était un maître des mots, de l&amp;rsquo;esprit et de l&amp;rsquo;observation. Il a écrit certaines des histoires et des pièces les plus célèbres de la langue anglaise, notamment « L&amp;rsquo;importance d&amp;rsquo;être constant » et « Le portrait de Dorian Gray ». Dans cette citation particulière de Lord Henry Wooton, un personnage de Dorian Gray : « Ce que le feu ne détruit pas, il le durcit », il fait référence au « caractère » fort d&amp;rsquo;un autre protagoniste féminin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Une meilleure façon d’envisager la conception de vos diapositives</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/12/06/2023-01-13-une_meilleure_facon_d_envisager_la_conception_de_vos_diapositives/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/12/06/2023-01-13-une_meilleure_facon_d_envisager_la_conception_de_vos_diapositives/</guid>
      <description>Les meilleures choses de la vie sont souvent les plus simples. Certains des meilleurs repas que j&amp;rsquo;ai jamais mangés étaient simples - juste des ingrédients de haute qualité présentés de manière peu complexe.
Cependant, il faut parfois à un chef de nombreuses années de formation et d&amp;rsquo;expérience pour apprendre cette leçon. Il en va de même dans de nombreux autres domaines de la vie, et notamment dans l&amp;rsquo;art.
Regardez le célèbre ensemble de dessins de Pablo Picasso intitulé Le Taureau, datant de 1945.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi la prise de parole en public est la compétence la plus importante dont vous avez besoin maintenant</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/11/29/2022-12-01-pourquoi_la_prise_de_parole_en_public_est_la_competence_la_plus_importante_dont_vous_avez_besoin_maintenant/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/11/29/2022-12-01-pourquoi_la_prise_de_parole_en_public_est_la_competence_la_plus_importante_dont_vous_avez_besoin_maintenant/</guid>
      <description>La raison la plus probable de tous les échecs et toutes les déceptions dans votre entreprise, dans votre rôle ou votre carrière s’explique par une carence en communication - ou un manque de compétences en communication.
Si vous ne pouvez pas transmettre vos idées aux autres, vous ne pourrez pas atteindre votre véritable potentiel.
Le facteur numéro un qui freine les gens dans leur vie, en particulier dans les affaires, est le manque de compétences en communication.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ne laissez pas « l’authenticité » vous freiner</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/11/22/2022-11-25-ne_laissez_pas_l_authenticite_vous_freiner/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/11/22/2022-11-25-ne_laissez_pas_l_authenticite_vous_freiner/</guid>
      <description>Lorsque je commence à travailler avec des clients pour les aider à améliorer leurs présentations, ils se rebiffent souvent et résistent au changement.
J&amp;rsquo;encourage les chefs d&amp;rsquo;entreprise à utiliser un mélange de logique et d&amp;rsquo;émotion, à raconter des histoires, à inclure des interactions avec l’auditoire et à utiliser le contact visuel et les gestes.
Une préoccupation fréquente est que les changements que je suggère semblent « faux » et « inauthentiques ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment donner vie à des études de cas ennuyeuses - en 4 étapes faciles</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/11/15/2022-11-22-comment_donner_vie_a_des_etudes_de_cas_ennuyeuses_-_en_4_etapes_faciles/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/11/15/2022-11-22-comment_donner_vie_a_des_etudes_de_cas_ennuyeuses_-_en_4_etapes_faciles/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;une des pires choses que vous puissiez faire lorsque vous partagez des exemples, des histoires ou des études de cas lors d’une présentation d&amp;rsquo;entreprise est de les présenter de votre point de vue - au lieu de celui du client ou de l’auditoire.
J&amp;rsquo;ai vu cela tellement de fois. J&amp;rsquo;entends des phrases telles que :
Nous sommes le leader du secteur depuis 2010. Nous avons 123 bureaux dans 36 pays différents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment rendre vos présentations plus interactives</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/11/08/2022-11-28-comment_rendre_vos_presentations_plus_interactives/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/11/08/2022-11-28-comment_rendre_vos_presentations_plus_interactives/</guid>
      <description>Il n&amp;rsquo;y a rien de plus ennuyeux qu&amp;rsquo;une conférence à sens unique qui donne à l&amp;rsquo;auditoire l&amp;rsquo;impression qu&amp;rsquo;on lui parle et qu’il est là pour écouter uniquement.
Malheureusement, trop de chefs d&amp;rsquo;entreprise font des présentations qui ressemblent davantage à des cours unilatéraux. Ils pensent que leur travail consiste à parler pendant 30 minutes pendant que les autres écoutent.
Ce type de présentation, qui ne tient pas compte des besoins de l&amp;rsquo;auditoire, est fastidieux et infructueux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 manières de communiquer des données efficacement</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/11/01/2022-11-17-3_manieres_de_communiquer_des_donnees_efficacement/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/11/01/2022-11-17-3_manieres_de_communiquer_des_donnees_efficacement/</guid>
      <description>Les données et les chiffres peuvent être importants pour une présentation d&amp;rsquo;entreprise - mais ils peuvent paraître repoussants si vous ne leur donnez pas vie de manière intéressante.
Je vois souvent des chefs d&amp;rsquo;entreprise lutter pour communiquer efficacement des données. Lorsque je leur demande s&amp;rsquo;ils pensent qu&amp;rsquo;ils le font correctement, ils répondent généralement oui. Mais c&amp;rsquo;est rarement le cas.
Trop de présentateurs partent du principe que leurs données sont intrinsèquement significatives.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Techniques de leadership et de communication pour alimenter votre succès</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/10/24/2022-11-09-techniques_de_leadership_et_de_communication_pour_alimenter_votre_succes/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/10/24/2022-11-09-techniques_de_leadership_et_de_communication_pour_alimenter_votre_succes/</guid>
      <description>Les autres rejettent-ils vos idées et vos propositions ?
Avez-vous du mal à créer et à faire des présentations simples, attrayantes et convaincantes ?
Vous avez entendu parler du « storytelling » mais vous ne savez pas comment vous y prendre ?
Si c&amp;rsquo;est le cas, voici l&amp;rsquo;événement que vous attendiez (en anglais) !
Le 6 décembre 2022, j&amp;rsquo;organise un cours en ligne gratuit et en direct en collaboration avec le seul et unique Carmine Gallo, l&amp;rsquo;auteur à succès de « Talk Like TED ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le pouvoir persuasif des analogies dans la communication</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/10/18/2022-10-25-le_pouvoir_persuasif_des_analogies_dans_la_communication/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/10/18/2022-10-25-le_pouvoir_persuasif_des_analogies_dans_la_communication/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;une des leçons les plus difficiles à apprendre en communication est l&amp;rsquo;art de garder les choses simples.
Plus nous en savons sur un sujet, plus il est facile de tomber dans le piège des idées trop complexes et trop techniques.
C&amp;rsquo;est une chose que je constate systématiquement auprès des chefs d&amp;rsquo;entreprise avant qu’ils n’apprennent à améliorer leurs présentations. Ils supposent à tort que leur auditoire comprendra un sujet simplement parce que eux le comprennent.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 façons d&#39;amener votre auditoire à l&#39;étape suivante</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/10/11/2022-10-17-7_facons_damener_votre_auditoire_a_letape_suivante/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/10/11/2022-10-17-7_facons_damener_votre_auditoire_a_letape_suivante/</guid>
      <description>S&amp;rsquo;il y a bien un objectif commun à la plupart des présentations en entreprise, c&amp;rsquo;est de persuader l’auditoire de donner suite à vos idées d&amp;rsquo;une manière ou d&amp;rsquo;une autre. La meilleure façon de le persuader de faire ce que vous voulez qu&amp;rsquo;il fasse, c&amp;rsquo;est de l&amp;rsquo;inviter clairement à agir.
Si votre appel à l&amp;rsquo;action n&amp;rsquo;est pas assez clair, l’auditoire n&amp;rsquo;agira pas. Votre présentation aura été vaine.
Par exemple, imaginez que vous donnez un webinaire ou un atelier d&amp;rsquo;introduction à votre domaine d&amp;rsquo;expertise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que faire à la minute où vous montez sur scène ? C-SPARK</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/10/05/2022-10-05-que_faire_a_la_minute_ou_vous_montez_sur_scene_c-spark/</link>
      <pubDate>Wed, 05 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/10/05/2022-10-05-que_faire_a_la_minute_ou_vous_montez_sur_scene_c-spark/</guid>
      <description>Parmi les trois millions d&amp;rsquo;articles écrits sur la prise de parole en public, n&amp;rsquo;est-il pas rafraîchissant de lire quelque chose d&amp;rsquo;utile en moins de trois minutes ? Je pense que oui, ou du moins c&amp;rsquo;est ce que j&amp;rsquo;apprécierais. Voici donc mes trois minutes de lecture pour vous.
Il est grand temps de redonner un coup de fouet aux présentations en face à face. Mais pouvons-nous y revenir sans heurts, comme avant ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>« Sois de l&#39;eau mon ami »</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/10/04/2022-10-05-sois_de_leau_mon_ami/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/10/04/2022-10-05-sois_de_leau_mon_ami/</guid>
      <description>Comment une célèbre citation de Bruce Lee peut aider les présentateurs à vaincre leur peur en renonçant au résultat.
Cela a retenu votre attention : s’inspirer d&amp;rsquo;une star du Kung Fu des années 70 pour obtenir des conseils de présentation ! Pour ceux qui ne connaissent pas Bruce Lee, il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;une icône des années 1970 dont les films tels que Enter the Dragon et Fist of Fury ont inspiré des générations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 façons mémorables de commencer une présentation (exemples à l’appui)</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/10/04/2022-10-14-7_facons_memorables_de_commencer_une_presentation_exemples_a_l_appui/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/10/04/2022-10-14-7_facons_memorables_de_commencer_une_presentation_exemples_a_l_appui/</guid>
      <description>Les premiers mots d&amp;rsquo;une présentation sont les plus importants. Votre introduction doit capter l&amp;rsquo;attention de l&amp;rsquo;auditoire et la retenir.
Le philosophe Platon a dit : « Le début est la partie la plus importante de l&amp;rsquo;œuvre ».
Malheureusement, la plupart des chefs d&amp;rsquo;entreprise ne réfléchissent pas assez attentivement à la façon dont ils introduisent leurs présentations. Au lieu de cela, ils se concentrent sur le corps principal de celles-ci et laissent l&amp;rsquo;ouverture complètement de côté.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>6 étapes pour créer une trame (storyline) claire pour votre présentation</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/09/27/2022-11-09-6_etapes_pour_creer_une_storyline_claire_pour_votre_presentation/</link>
      <pubDate>Tue, 27 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/09/27/2022-11-09-6_etapes_pour_creer_une_storyline_claire_pour_votre_presentation/</guid>
      <description>Les meilleurs films, émissions de télévision et romans sont ceux dont l&amp;rsquo;intrigue est la meilleure. Il en va de même pour les présentations. Une narration puissante peut vous aider à donner vie à votre présentation et à la rendre mémorable et réussie. Cependant, la plupart des chefs d&amp;rsquo;entreprise, des dirigeants et des professionnels ne prêtent pas suffisamment attention à la manière dont ils structurent leurs présentations. Ils ne parviennent pas à développer une trame narrative claire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment contrôler votre peur de la prise de parole en public (sans aucun remède « miracle »)</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/09/20/2022-11-29-comment_controler_votre_peur_de_la_prise_de_parole_en_public_sans_aucun_remede_miracle/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/09/20/2022-11-29-comment_controler_votre_peur_de_la_prise_de_parole_en_public_sans_aucun_remede_miracle/</guid>
      <description>Il est presque inutile de vous demander si vous vous sentez nerveux avant une présentation. Il serait étrange que vous ne le soyez pas. La grande majorité des gens ont peur de parler en public. Il est parfaitement normal d&amp;rsquo;avoir cette peur, également connue sous le nom de glossophobie.
Les recherches montrent que plus de 75 % de la population présente un certain niveau d&amp;rsquo;anxiété à l&amp;rsquo;idée de parler en public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mais qu’est-ce que l’image de marque personnelle (Personal Branding) ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/09/20/2022-11-15-mais_qu_est-ce_que_l_image_de_marque_personnelle_personal_branding/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/09/20/2022-11-15-mais_qu_est-ce_que_l_image_de_marque_personnelle_personal_branding/</guid>
      <description>Je pose cette question pour mieux y répondre. Nous sommes quotidiennement bombardés de nouveaux concepts et de nouvelles tendances, et le « Personal Branding » en est une autre, bien qu&amp;rsquo;un peu vague pour la plupart d&amp;rsquo;entre nous. Les gens pensent connaître ce phénomène et l’appliquent avec enthousiasme. D&amp;rsquo;autres le font instinctivement. Une chose est sûre : c’est une tendance qui va rester et qui demeure un outil essentiel pour prendre de l&amp;rsquo;avance dans le paysage des opportunités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi la répétition engendre plus de confiance ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/09/13/2022-11-29-pourquoi_la_repetition_engendre_plus_de_confiance/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/09/13/2022-11-29-pourquoi_la_repetition_engendre_plus_de_confiance/</guid>
      <description>Lorsque vous observez les meilleurs athlètes, leurs mouvements semblent complètement naturels et sans effort. S&amp;rsquo;ils ont l&amp;rsquo;air si à l&amp;rsquo;aise, c&amp;rsquo;est grâce aux années d&amp;rsquo;entraînement qu&amp;rsquo;ils ont consacrées. Personne ne naît avec la capacité d&amp;rsquo;exceller - cela demande du travail.
Il en va de même pour les présentations d&amp;rsquo;entreprise. Il est impossible de prononcer un excellent discours sans le répéter minutieusement. Vous pouvez facilement repérer un présentateur qui n&amp;rsquo;a pas répété de manière adéquate.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Interaction avec le grand public</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/09/07/2022-09-02-interaction_avec_le_grand_public/</link>
      <pubDate>Wed, 07 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/09/07/2022-09-02-interaction_avec_le_grand_public/</guid>
      <description>Alors que nous sortons d&amp;rsquo;une longue période de télétravail et de réunions en ligne, de plus en plus d&amp;rsquo;organisations réunissent à nouveau les gens. Certaines grandes entreprises ont du mal à faire revenir les gens au bureau, mais il existe une chose sur laquelle tout le monde semble s&amp;rsquo;accorder : Zoom ne peut pas remplacer les conférences ou les événements en face à face.
Les présentateurs doivent maintenant faire face à un problème qu&amp;rsquo;ils n&amp;rsquo;avaient pas rencontré depuis longtemps : comment rendre les présentations interactives devant un large auditoire, sans bénéficier de fonctionnalités en ligne telles que les sondages, le chat ou les salles de réunion.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Souffrez-vous de la malédiction de la connaissance ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/09/06/2022-12-02-souffrez-vous_de_la_malediction_de_la_connaissance/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/09/06/2022-12-02-souffrez-vous_de_la_malediction_de_la_connaissance/</guid>
      <description>Il existe un célèbre dicton selon lequel « un semblant de connaissance est une chose dangereuse ». Il met en garde contre ceux qui en savent un peu sur un sujet, mais pas assez.
Nous devrions appliquer la même mise en garde aux chefs d&amp;rsquo;entreprise et aux dirigeants qui font des présentations par-dessus la tête. Ils oublient ce qu&amp;rsquo;ils savent sur un sujet et visent trop haut.
Dans « Made to Stick » de Chip Heath et Dan Heath, l&amp;rsquo;un des meilleurs livres que j&amp;rsquo;ai jamais lus, ils présentent le concept de la malédiction de la connaissance.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment rendre votre message pertinent pour votre auditoire</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/08/23/2022-11-17-comment_rendre_votre_message_pertinent_pour_votre_auditoire/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/08/23/2022-11-17-comment_rendre_votre_message_pertinent_pour_votre_auditoire/</guid>
      <description>Lorsque Paul McCartney était la tête d&amp;rsquo;affiche du Glastonbury en 2022, il a joué un long concert comprenant de nombreux titres récents, ainsi que des chansons de ses albums solo et de Wings. Beaucoup de gens ont aimé. Mais il a été critiqué pour ne pas avoir donné au public ce qu&amp;rsquo;il voulait, c&amp;rsquo;est-à-dire les tubes.
Sir Paul avait sans doute ses raisons. Il ne veut pas seulement jouer des chansons des Beatles toute la soirée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le pouvoir de la narration dans les présentations</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/08/16/2022-12-02-le_pouvoir_de_la_narration_dans_les_presentations/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/08/16/2022-12-02-le_pouvoir_de_la_narration_dans_les_presentations/</guid>
      <description>Si vous voulez vraiment établir un lien avec votre auditoire, l&amp;rsquo;une des stratégies les plus efficaces consiste à raconter des histoires et des expériences réelles. Les faits et les chiffres sont difficiles à retenir, mais nous aimons entendre des anecdotes.
De nombreux chefs d&amp;rsquo;entreprises, dirigeants et professionnels font l&amp;rsquo;erreur de ne partager que des informations dans leurs présentations. Ils incluent des concepts abstraits, des faits et des chiffres. En conséquence, leurs présentations restent impersonnelles, factuelles et ennuyeuses.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment présenter un message clair à tout auditoire : la règle de trois</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/08/09/2022-12-22-comment_presenter_un_message_clair_a_tout_auditoire_la_regle_de_trois/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/08/09/2022-12-22-comment_presenter_un_message_clair_a_tout_auditoire_la_regle_de_trois/</guid>
      <description>Avez-vous déjà fait cette expérience : au cours d&amp;rsquo;une présentation, il vous apparaît de plus en plus évident que la structure n&amp;rsquo;est pas assez claire ? Vous perdez votre auditoire (qui peut être composé de clients, de collègues, du conseil d&amp;rsquo;administration, de partenaires ou d&amp;rsquo;investisseurs).
Si tel est le cas, vous n&amp;rsquo;êtes pas seul. La plupart des chefs d&amp;rsquo;entreprise et des professionnels sont confrontés à ce problème.
Heureusement, il existe une technique de communication simple mais puissante qui peut vous aider : la règle de trois.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>3 manières de simplifier vos présentations</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/08/02/2022-12-21-3_manieres_de_simplifier_vos_presentations/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/08/02/2022-12-21-3_manieres_de_simplifier_vos_presentations/</guid>
      <description>De nombreux chefs d&amp;rsquo;entreprises, dirigeants et professionnels font des présentations trop complexes. Résultat : l’auditoire ne saisit pas le message et ne prend pas les mesures souhaitées.
Je pense que plus vous en dites, moins votre auditoire s&amp;rsquo;en souviendra. Il faut donc que vos présentations soient courtes, simples et directes.
La simplicité est l&amp;rsquo;un des cinq facteurs clés de toute présentation efficace. Si vous souhaitez en savoir plus sur les autres facteurs, je les ai décrits ICI.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les 5 principes clés pour des présentations percutantes</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/07/26/2022-12-05-les_5_principes_cles_pour_des_presentations_percutantes/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2022/07/26/2022-12-05-les_5_principes_cles_pour_des_presentations_percutantes/</guid>
      <description>La plupart des chefs d&amp;rsquo;entreprise ne respectent pas les principes établis pour la création et la réalisation de leurs présentations. En ne respectant pas cela, ils commettent une erreur fondamentale.
Certains pensent qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agit avant tout de créer des diapositives sur PowerPoint. Ils pensent qu&amp;rsquo;il leur suffit d&amp;rsquo;avoir un bon support pour être prêts.
Si vous faites partie de ces personnes qui passent la majeure partie de leur temps de préparation à travailler sur PowerPoint (ou tout autre outil de présentation), vous êtes à côté de la plaque.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pSCORE Étape 5 : connexion</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/07/23/2022-10-05-pscore_etape_5_connexion/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/07/23/2022-10-05-pscore_etape_5_connexion/</guid>
      <description>Business Presentation Revolution décrit les cinq étapes de la méthode Presentation SCORE, ou pSCORE, et vous propose un processus simple et éprouvé à suivre pour préparer et réaliser des présentations réussies à chaque fois.
Dans cet extrait de Business Presentation Revolution, l’auteur Phil Waknell décrit la cinquième étape : la connexion.
Avoir la voiture la plus rapide, la mieux conçue et la plus belle ne garantit pas que vous gagnerez la course.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pSCORE Étape 3 : création</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/07/21/2021-07-21-pscore_creation/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/07/21/2021-07-21-pscore_creation/</guid>
      <description>Business Presentation Revolution décrit les cinq étapes de la méthode Presentation SCORE, ou pSCORE, et vous propose un processus simple et éprouvé à suivre pour préparer et réaliser des présentations réussies à chaque fois.
Dans cet extrait de Business Presentation Revolution, l&amp;rsquo;auteur Phil Waknell décrit la troisième étape : la création.
Au cours des première et deuxième étapes, vous devriez déjà avoir étudié votre auditoire, ses besoins brûlants et le contexte (ABC), fixé un ou plusieurs objectifs pour transformer ce que votre auditoire croit, ressent et/ou fait, et trouvé toutes les matières premières nécessaires pour atteindre ces objectifs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pSCORE Étape 2 : idéation</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/06/18/2021-06-18-pscore_etape_2_ideation/</link>
      <pubDate>Fri, 18 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/06/18/2021-06-18-pscore_etape_2_ideation/</guid>
      <description>Business Presentation Revolution décrit les cinq étapes de la méthode Presentation SCORE, ou pSCORE, et vous propose un processus simple et éprouvé à suivre pour préparer et réaliser des présentations réussies à chaque fois.
Dans cet extrait de Business Presentation Revolution, l&amp;rsquo;auteur Phil Waknell décrit la deuxième étape : l&amp;rsquo;idéation.
L&amp;rsquo;objectif de l&amp;rsquo;étape d&amp;rsquo;idéation est de générer toute la matière première dont vous avez besoin pour être prêt à créer votre présentation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>pSCORE Étape 1 : les fondations</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/06/10/2021-06-10-pscore_etape_1_les_fondations/</link>
      <pubDate>Thu, 10 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/06/10/2021-06-10-pscore_etape_1_les_fondations/</guid>
      <description>Business Presentation Revolution décrit les cinq étapes de la méthode Presentation SCORE, ou pSCORE, et vous propose un processus simple et éprouvé pour préparer et réaliser des présentations réussies à chaque fois.
Dans cet extrait de Business Presentation Revolution, l&amp;rsquo;auteur Phil Waknell décrit la première étape essentielle : les fondations.
Si vous construisez une maison sur du sable, elle ne sera pas stable ; de même, si vous commencez à préparer une présentation sans comprendre son contexte ou votre auditoire, vous vous exposez à l&amp;rsquo;échec.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment se préparer avant une grande présentation ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/06/02/2021-06-02-comment_se_preparer_avant_une_grande_presentation/</link>
      <pubDate>Wed, 02 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/06/02/2021-06-02-comment_se_preparer_avant_une_grande_presentation/</guid>
      <description>Dans cet extrait de Business Presentation Revolution, publié le 14 juillet 2021, je réponds à une question importante : comment se préparer avant une grande présentation ?
Avant de monter sur scène, vous devez être à l&amp;rsquo;aise. L&amp;rsquo;auditoire n&amp;rsquo;apprécie pas les orateurs qui ne se sont pas préparés correctement, qui ne connaissent pas suffisamment leur présentation et qui s&amp;rsquo;inquiètent visiblement de ce qu&amp;rsquo;ils vont dire ensuite.
Il existe plusieurs mesures simples que vous pouvez prendre avant votre présentation pour optimiser votre confort et vous aider à mieux parler.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La science de la présentation</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/05/26/2021-05-25-la_science_de_la_presentation/</link>
      <pubDate>Wed, 26 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/05/26/2021-05-25-la_science_de_la_presentation/</guid>
      <description>Je ne suis pas un mécanicien automobile. Je ne joue pas avec le moteur de ma voiture dans l&amp;rsquo;espoir de le faire fonctionner mieux, car je ne comprends pas son fonctionnement en détail. Je laisse cela aux experts, qui sont formés et expérimentés.
Le cerveau humain est beaucoup plus complexe qu&amp;rsquo;un moteur, et nous en savons beaucoup moins sur son fonctionnement. Essayer de faire une présentation sans en savoir un peu plus sur le fonctionnement du cerveau, c&amp;rsquo;est comme jeter une clé à molette dans une voiture en espérant qu&amp;rsquo;elle réparera les freins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Quel est le bon ton pour les présentations d&#39;entreprise ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/05/25/2021-05-25-quel_est_le_bon_ton_pour_les_presentations_dentreprise/</link>
      <pubDate>Tue, 25 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/05/25/2021-05-25-quel_est_le_bon_ton_pour_les_presentations_dentreprise/</guid>
      <description>TED nous a offert un soulagement qui a été le bienvenu dans un contexte de mort par PowerPoint. Plus courtes, plus personnelles, plus visuelles et plus mémorables, les conférences se comptent par milliers et nous offrent une plateforme d&amp;rsquo;apprentissage aussi impressionnante que Wikipedia. Les entreprises en ont bénéficié de manière miraculeuse. Garr Reynolds, auteur de Presentation Zen, a un jour inventé une expression géniale : la &amp;ldquo;TED-ification des présentations commerciales&amp;rdquo;. Grâce en partie à TED, mais aussi dans une certaine mesure aux présentations originales de Steve Jobs, nous bénéficions tous de présentations professionnelles plus simples, plus claires, plus originales, plus pertinentes et, si j&amp;rsquo;ose dire, plus divertissantes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ai-je réellement besoin de diapositives ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/05/18/2021-05-19-ai-je_reellement_besoin_de_diapositives/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/05/18/2021-05-19-ai-je_reellement_besoin_de_diapositives/</guid>
      <description>Le succès de PowerPoint dans la communication d&amp;rsquo;entreprise a entraîné un problème majeur : il est devenu la méthode de présentation par défaut. Si votre patron vous demande : &amp;ldquo;Avez-vous préparé votre présentation ?&amp;rdquo;, ce qu&amp;rsquo;elle veut vraiment dire, c&amp;rsquo;est : &amp;ldquo;Avez-vous préparé vos diapositives PowerPoint® ?&amp;rdquo;
Cela signifie que les présentateurs partent automatiquement du principe qu&amp;rsquo;ils vont utiliser des diapositives PowerPoint®, et n&amp;rsquo;envisagent même pas qu&amp;rsquo;il puisse y avoir d&amp;rsquo;autres possibilités.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sharknado est le même film que Titanic mais avec des requins</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021-05-18/sharknado-est-le-meme-filme-que-titanic-mais-avec-des-requins/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021-05-18/sharknado-est-le-meme-filme-que-titanic-mais-avec-des-requins/</guid>
      <description>Cela peut paraître incroyable, mais tous les films américains reposent sur la même formule ; cette formule est si sacrée que les scénarios sont refusés s’ils ne la respectent pas. Que ce soit un drame social comme American Beauty, un film de science-fiction comme Star Wars ou un film d’action comme Mission : Impossible, on retrouve la même structure, les mêmes points clés et les mêmes techniques de développement des personnages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que devons-nous changer pour améliorer nos présentations ? </title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/05/11/2021-05-11-que_devons-nous_changer_pour_ameliorer_nos_presentations/</link>
      <pubDate>Tue, 11 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/05/11/2021-05-11-que_devons-nous_changer_pour_ameliorer_nos_presentations/</guid>
      <description>En 2021, il est plus facile que jamais d’accéder à des sources diverses et variées pour savoir comment faire une bonne présentation. Les talks TED, les présentations de grandes entreprises et nos conférenciers et leaders préférés en sont de bons exemples.
Pourtant, il y a encore des choses qui doivent être changées. J&amp;rsquo;ai essayé de les rassembler dans ce que j&amp;rsquo;appelle les 5 points négatifs, suivis de nos propres solutions révolutionnaires !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sept leçons de l&#39;événement d&#39;Apple</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021-04-21/sept-lecons-evenement-spring-loaded-apple/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021-04-21/sept-lecons-evenement-spring-loaded-apple/</guid>
      <description>Hier, tout le monde parlait de l’événement d’Apple « Spring-loaded » sur les réseaux sociaux, et pour une bonne raison : il était tout simplement incroyable. Tout était parfait : les produits, les intervenants, les lieux, la scénographie, la réalisation. Les employés d’Apple doivent se sentir incroyablement fiers aujourd’hui après un tel événement. J’ai identifié sept éléments qui séparent Apple de ses concurrents.
Coaching. Faites-vous coacher avant de prendre la parole.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 principes intemporels de Présentation Zen</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021-04-06/cinq-principes-intemporels-de-presentation-zen/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021-04-06/cinq-principes-intemporels-de-presentation-zen/</guid>
      <description>Lors de sa première publication, le premier livre de Garr Reynolds, Presentation Zen, a eu l’effet d’une tempête dans le monde traditionnel des présentations. Cette révolution des présentations a touché un public plus large d&amp;rsquo;enthousiastes. Nous proposons de revenir sur cinq principes essentiels de ce livre qui ont résisté à l&amp;rsquo;épreuve du temps et qui peuvent encore être considérés comme les meilleures pratiques de présentation aujourd&amp;rsquo;hui.
Papier et crayon. Il existe de nombreuses théories qui tentent d&amp;rsquo;expliquer le fonctionnement de la créativité, mais une chose est sûre : aucune d&amp;rsquo;entre elles ne vous conseille de vous mettre devant votre ordinateur, de lancer PowerPoint et de commencer à rédiger bullet points après bullet points.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;ikigai de votre présentation TED</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021-03-16-l-ikigai-de-votre-presentation-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021-03-16-l-ikigai-de-votre-presentation-ted/</guid>
      <description>Ikigai est un concept japonais qui signifie « une raison d’être ». Ikigai est l’intersection entre ce que vous aimez, ce pour quoi vous êtes bon, ce pour quoi vous pouvez être payé et ce dont le monde a besoin.
Si jamais vous souhaitez prendre la parole lors d’un évènement TED ou TEDx, vous devriez trouver l’ikigai de votre présentation. Il devrait se trouver à l’intersection de :
Ce que vous aimez, ou dans le contexte d’une présentation, ce qui vous tient vraiment à cœur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Discours d&#39;inauguration de Biden : renverser le carnage américain</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/01/26/2021-01-28-discours_dinauguration_de_biden_renverser_le_carnage_americain/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2021/01/26/2021-01-28-discours_dinauguration_de_biden_renverser_le_carnage_americain/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;écris ceci le premier jour du mandat du 46e Président des États-Unis, Joseph Biden, à la Maison Blanche. Après 4 années épuisantes pour l&amp;rsquo;Amérique et le reste du monde, la page des échecs d&amp;rsquo;un mandat introspectif, corrosif et diviseur est désormais tournée pour une nouvelle ère audacieuse, courageuse et réactive, reconnaissant d&amp;rsquo;abord la gravité des problèmes collectifs de l&amp;rsquo;Amérique et cherchant à les résoudre à travers consensus et action.
Joe Biden a du pain sur la planche, c&amp;rsquo;est certain.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Astuces pros pour Zoom</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/12/16/2020-12-16-astuces_pros_pour_zoom/</link>
      <pubDate>Wed, 16 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/12/16/2020-12-16-astuces_pros_pour_zoom/</guid>
      <description>Zoom est devenu l&amp;rsquo;un de ces outils que la plupart des gens utilisent, mais combien d&amp;rsquo;entre nous ont suivi une formation sur la façon d&amp;rsquo;utiliser correctement Zoom ? Pas tant que ça.
Chez Ideas on Stage, nous utilisons Zoom depuis des années, donc lorsque la pandémie a frappé, nous n&amp;rsquo;avons pas découvert Zoom, mais nous avons découvert de nouvelles fonctionnalités : certaines dont nous n&amp;rsquo;avions pas eu besoin auparavant, et d&amp;rsquo;autres que Zoom a développé suite à l’explosion de son utilisation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les 7 péchés capitaux des présentations en ligne</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/12/09/2020-12-17-les_7_peches_capitaux_des_presentations_en_ligne/</link>
      <pubDate>Wed, 09 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/12/09/2020-12-17-les_7_peches_capitaux_des_presentations_en_ligne/</guid>
      <description>La pandémie COVID-19 nous a tous obligés à nous adapter et a poussé environ 35% des salariés à travailler exclusivement en ligne. Bien que cela soit heureux et aurait été franchement impossible il y a 15 ans, cela ne se fait pas sans défis.
Alors que nous luttons pour maintenir nos routines et rester en contact avec nos collègues, nous devons continuer à assister régulièrement aux réunions, aux formations et aux webinaires et nous devons souvent les animer nous-mêmes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment maîtriser les sessions de questions-réponses</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/11/25/2020-12-22-comment_maitriser_les_sessions_de_questions-reponses/</link>
      <pubDate>Wed, 25 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/11/25/2020-12-22-comment_maitriser_les_sessions_de_questions-reponses/</guid>
      <description>Beaucoup d&amp;rsquo;entre nous commencent à concevoir les présentations sous un meilleur angle, en prenant le temps de fixer des objectifs, d&amp;rsquo;analyser l’auditoire, d&amp;rsquo;étudier le contexte, de rassembler des arguments cohérents, de bons visuels et même de trouver le temps de répéter.
Tout comme nous passons maintenant plus de temps à préparer correctement nos présentations, dans un monde de médias sociaux toujours plus nombreux et de capacité d&amp;rsquo;attention de plus en plus réduite, nos présentations sont de plus en plus courtes pour être plus efficaces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Communication Violente VS Communication non violente</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/11/12/2020-11-17-communication_violente_vs_communication_non_violente-/</link>
      <pubDate>Thu, 12 Nov 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/11/12/2020-11-17-communication_violente_vs_communication_non_violente-/</guid>
      <description>Une bataille fait toujours rage dans les cœurs et dans les esprits au sein de la ville connue pour les discours qui y ont été prononcés. Faisons en sorte que l’élection américaine de 2020 soit une leçon pour tous les dirigeants de demain.
Je voyage régulièrement à Washington DC. Ayant un client important sur Pennsylvania Avenue, j&amp;rsquo;ai la chance de bien connaître la ville et ses habitants, de pouvoir travailler le jour et de me sociabiliser la nuit, de respirer l&amp;rsquo;atmosphère de la ville et de m’imprégner de sa politique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libérez le Hans Rösling en vous</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020-10-20-liberez-le-hans-rosling-en-vous/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020-10-20-liberez-le-hans-rosling-en-vous/</guid>
      <description>Si vous avez déjà parlé avec moi de mes intervenants TEDx favoris, alors j’ai certainement mentionné le regretté Hans Rösling, un de mes présentateurs TED préférés. Sur le papier, il ne semblait pourtant pas partir avec beaucoup d’avantages ; il parlait anglais avec un très fort accent étranger, et ses sujets de prédilection étaient les statistiques et la démographie, des mots qui sont en général associés avec le concept de sommeil profond plutôt que celui de présentation intéressante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faut-il apprendre sa présentation par cœur ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020-10-06-faut-il-apprendre-sa-presentation-par-coeur/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020-10-06-faut-il-apprendre-sa-presentation-par-coeur/</guid>
      <description>Beaucoup de personnes pensent que pour faire une bonne présentation TEDx, ils ou elles doivent apprendre leur texte par cœur. Notre expérience de coach montre que c’est une bonne idée seulement SI :
Vous aimez mémoriser un texte mot à mot, et cela convient à votre style personnel, et vous savez comment bien le faire. Si vous ne remplissez pas une de ces conditions, alors il vaut mieux ne pas apprendre son texte par cœur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ne démarrez pas votre présentation trop vite</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020-09-01-ne-demarrez-pas-votre-presentation-trop-vite/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020-09-01-ne-demarrez-pas-votre-presentation-trop-vite/</guid>
      <description>De nombreux intervenants ont tendance à se précipiter pour démarrer leur présentation. Lors des conférences et des événements, ils commencent à parler avant même d’avoir mis un pied sur la scène, et parlent pendant qu’ils marchent vers son centre, ou dès que le maître de cérémonie leur cède la place. Cela donne l’impression qu’ils souffrent du syndrome de l’imposteur, qu’ils manquent de confiance et qu’ils ne sont pas sûrs qu’ils devraient se trouver sur scène.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment désactiver toutes les animations d&#39;une présentation PowerPoint</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020-07-07-comment-desactiver-toutes-les-animations-presentation-powerpoint/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020-07-07-comment-desactiver-toutes-les-animations-presentation-powerpoint/</guid>
      <description>Est-ce que les animations dans les présentations vous donnent le mal de mer ? Il ne faut pas abuser des animations dans PowerPoint. Utilisées avec parcimonie, elles apportent dynamisme et aident à comprendre le message, mais trop d’animations rendent la présentation pénible à regarder en mode présentateur.
Heureusement, PowerPoint offre une méthode simple pour désactiver toutes les animations en un clic. Dans le ruban, allez dans l’onglet « Diaporama » et cliquez sur « Configurer le diaporama ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mettons fin à la discrimination</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/06/05/2020-06-05-mettons-fin-a-la-discrimination/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/06/05/2020-06-05-mettons-fin-a-la-discrimination/</guid>
      <description>Les événements récents ont démontré que la discrimination tue, et cela doit cesser. De nombreuses minorités, pas seulement aux États-Unis, mais partout dans le monde, doivent subir des injustices sans autre raison qu’une différence de couleur, genre ou croyance. Notre position à Ideas on Stage est simple: la discrimination, sous n’importe quelle forme, n’est pas acceptable et doit être activement combattue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Préparer et animer des réunions virtuelles réussies</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/04/30/2020-04-30-preparer_et_animer_des_reunions_virtuelles_reussies/</link>
      <pubDate>Thu, 30 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/04/30/2020-04-30-preparer_et_animer_des_reunions_virtuelles_reussies/</guid>
      <description>Une réunion virtuelle sans animateur, c’est un peu comme un orchestre sans chef d&amp;rsquo;orchestre : le résultat est généralement une cacophonie désagréable. Avant, pendant, et après la réunion, le rôle de l&amp;rsquo;animateur est essentiel pour assurer l&amp;rsquo;harmonie, permettre à chaque participant de contribuer et d&amp;rsquo;atteindre les objectifs de la réunion.
Le rôle de l’animateur dépendra du type de réunion. Pour un webinaire, il devra se concentrer sur la qualité du son, s&amp;rsquo;assurer que ceux qui ne parlent pas ont coupé leur micro (ou le fait pour eux), et gérer la messagerie instantanée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les nouvelles règles pour réussir vos slides en réunion virtuelle</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/04/16/2020-04-16-les_nouvelles_regles_pour_reussir_vos_diapos_en_reunion_virtuelle/</link>
      <pubDate>Thu, 16 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/04/16/2020-04-16-les_nouvelles_regles_pour_reussir_vos_diapos_en_reunion_virtuelle/</guid>
      <description>Dire que la plupart des visuels utilisés lors de présentations sont ennuyeux et constituent une perte de temps n’est pas un secret. Et le fautif n’est pas PowerPoint, mais la façon dont les gens l&amp;rsquo;utilisent.
D’ailleurs, la plupart des réunions de travail feraient mieux d&amp;rsquo;éviter les diapositives - et les présentations - tout simplement. Les réunions devraient être consacrées à la discussion, à la connexion, aux décisions&amp;hellip; et non au partage d&amp;rsquo;informations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Capter l&#39;attention lors de réunions virtuelles</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/04/08/2020-04-08-capter_lattention_lors_de_reunions_virtuelles/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/04/08/2020-04-08-capter_lattention_lors_de_reunions_virtuelles/</guid>
      <description>Comme beaucoup d&amp;rsquo;entre nous le constatent en ce moment, il est facile d&amp;rsquo;organiser une réunion virtuelle, mais pas si facile d&amp;rsquo;en mener une à bien.
Un domaine essentiel à travailler est la prise de parole dans les réunions virtuelles. Les gens se plaignent souvent de problèmes de vidéo, de micro, d&amp;rsquo;une mauvaise expression vocale, de la monotonie des intervenants et d&amp;rsquo;une faible interactivité. L&amp;rsquo;étape 5 de notre processus de révolution des réunions virtuelles se nomme &amp;ldquo;Connexion&amp;rdquo; pour une bonne raison : lorsque vous prenez la parole dans une réunion en ligne, vous devez vous connecter aux autres participants, ce qui est impossible à faire s&amp;rsquo;ils s&amp;rsquo;ennuient tellement qu&amp;rsquo;ils ne prêtent pas attention à votre discours, ou s&amp;rsquo;ils ont renoncé à essayer de comprendre ce que vous dites.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les 5 révolutions des réunions virtuelles</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/04/01/2020-04-01-les_5_revolutions_des_reunions_virtuelles/</link>
      <pubDate>Wed, 01 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/04/01/2020-04-01-les_5_revolutions_des_reunions_virtuelles/</guid>
      <description>Qu&amp;rsquo;allez-vous faire aujourd&amp;rsquo;hui ? Pour beaucoup d’entre vous, la réponse est sans appel : trop de réunions et pas assez de temps pour travailler. Il est effectivement rare que les réunions et la productivité coïncident.
Au moment où nous écrivons ces lignes, beaucoup d&amp;rsquo;entre nous doivent travailler à la maison. Les réunions physiques sont donc devenues des réunions virtuelles, et elles ne constituent pas toujours une amélioration. Les réunions en ligne présentent leurs propres défis, principalement parce que si tout le monde n&amp;rsquo;allume pas sa caméra, un participant ne saura pas si un autre est attentif, s&amp;rsquo;il est sur Instagram, ou encore s&amp;rsquo;il est parti promener son chien, dans le but de revenir à la fin de la réunion à temps pour dire au revoir et prendre le moins d’actions possible !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Top 5 des TEDx Talks en nombre de vues</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/03/30/2020-03-30-the-top-5-tedx-talks-in-number-of-views/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/03/30/2020-03-30-the-top-5-tedx-talks-in-number-of-views/</guid>
      <description>Nous avons collaboré avec de nombreux événements TEDx au fil des années, et certaines présentations ont accumulé des centaines de milliers de vues sur YouTube, certaines dépassant même le million. Pour vous inspirer, voici le top 5 des présentations des événements auxquels nous avons contribué, en nombre de vues.
En cinquième place, nous avons Jean-Gabriel Causse, à TEDx Dunkerque, avec près de 600 000 vues. Vous allez en voir de toutes les couleurs avec sa présentation sur le pouvoir des couleurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Notre organisation de télétravail</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020-03-03-notre-organisation-de-teletravail/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020-03-03-notre-organisation-de-teletravail/</guid>
      <description>Avec la crise sanitaire actuelle, le travail à distance n’est peut-être plus un choix, mais une mesure de précaution. Comment faisons-nous cela chez Ideas on Stage ?
Depuis le premier jour, Ideas on Stage a été créée en tant qu’entreprise numérique. De fait, pendant de nombreuses années, nous n’avons pas eu de bureaux physiques. Aujourd’hui encore, nous encourageons fortement nos employés à travailler à distance et à limiter leurs déplacements. Nous pouvons fournir à distance 90 % de nos services à nos clients, que ce soit la création d’une présentation, un coaching ou une formation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi faire appel à un organisateur d&#39;événements externe ? Le point de vue d&#39;une coordinatrice expérimentée</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020-02-25-pourquoi-faire-appel-a-un-organisateur-evenements-externe/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020-02-25-pourquoi-faire-appel-a-un-organisateur-evenements-externe/</guid>
      <description>Beaucoup de gens pensent que l’organisation d’un événement est à la portée de tous. Mais est-ce vrai ? Si vous souhaitez en organiser un pour votre entreprise, il existe de nombreux enjeux, notamment la réputation de votre entreprise ou la satisfaction de vos invités. Si vous ne voulez prendre aucun risque et faire bonne impression, il est important de mettre en place une équipe dédiée à votre projet.
Si vous êtes l’organisateur désigné pour cet événement, vous vous posez probablement de nombreuses questions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les 3 ingrédients magiques des grandes présentations</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/02/06/2020-01-29-les_3_ingredients_magiques_des_grandes_presentations/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/02/06/2020-01-29-les_3_ingredients_magiques_des_grandes_presentations/</guid>
      <description>Existe-t-il une recette parfaite pour une présentation réussie ? Non. Cela dépend en partie de l’auditoire et du contexte : une présentation en salle de conférence ne devrait pas ressembler à une conférence TED, même si le sujet est le même. Et différentes présentations lors d&amp;rsquo;un même événement - une conférence, une journée de démonstration, une réunion du Comité exécutif - devraient également être différentes les unes des autres, car sinon aucune d&amp;rsquo;entre elles ne se démarquera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si vous voulez être clair et concis, préparez-vous</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020-02-04-si-vous-voulez-etre-clair-et-concis-preparez-vous/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020-02-04-si-vous-voulez-etre-clair-et-concis-preparez-vous/</guid>
      <description>Il y a quelques mois, j’ai enregistré un épisode pour notre série de vidéos « The Business Presentation Revolution ». Au début, mon contenu était trop long pour tenir dans le temps de 3 ou 4 minutes que nous avions prévu. En regardant mon script, je me rendis compte que de nombreuses phrases pouvaient être simplifiées, que certains détails n’étaient pas nécessaires et que la structure pouvait être moins tarabiscotée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La vie après TED : comment manifestons-nous dans un monde Post-TED</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/news/2020-01-07-la-vie-apres-ted-comment-manifestons-nous-dans-un-monde-post-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jan 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/news/2020-01-07-la-vie-apres-ted-comment-manifestons-nous-dans-un-monde-post-ted/</guid>
      <description>Vous voyez cette image mentale du présentateur que vous imaginez devoir être sur scène ? Oui, celle basée sur un mélange de vos intervenants TED préférés, mais que vous pensez ne jamais pouvoir égaler. Eh bien, oubliez cette image !
Bienvenue dans l’ère des présentations Post-TED, centrées sur l’authenticité.
Dans mon dernier article, éviter les mauvaises présentations style TED, nous avons exploré quelques-unes des raisons fondamentales que beaucoup connaissent, et ce que j’appelle la « fatigue TED ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dois-je utiliser le pupitre lors de ma prise de parole ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/12/17/2019-12-17-dois-je-utiliser-le-pupitre-lors-de-ma-prise-de-parole/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/12/17/2019-12-17-dois-je-utiliser-le-pupitre-lors-de-ma-prise-de-parole/</guid>
      <description>Le pupitre est fréquemment utilisé lors des discours traditionnels. Les politiciens l’utilisent tout le temps, tout comme… qui d’autre ? Qui, en dehors des politiciens, utilise encore le pupitre ?
Si je devais créer une échelle de 0 à 10 où 0 est complètement informel et 10 très formel, je mettrais courir tout nu sur scène à 0 et parler derrière un pupitre à 11. Et oui, aujourd’hui, parler depuis le pupitre fait vraiment très formel, et dans 99 % des cas, ce n’est pas une bonne chose.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les trois problèmes les plus fréquents des présentations, d&#39;après Dave Paradi, expert PowerPoint</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/news/2019-12-10-trois-problemes-plus-frequents-presentation-powerpoint/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/news/2019-12-10-trois-problemes-plus-frequents-presentation-powerpoint/</guid>
      <description>Dave Paradi, un expert des présentations PowerPoint, a publié les résultats de son étude « annoying PowerPoint ». Nous n’allons pas discuter de tous les résultats ici, mais ce qui est clair c’est que le top 3 n’a pas beaucoup changé depuis plusieurs années. Vous pourriez probablement les deviner simplement en vous demandant « qu’est-ce que je n’aime pas dans les présentations PowerPoint ? » Le top 3 des problèmes est :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;histoire derrière l&#39;histoire</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/12/03/2019-12-03-l-histoire-derriere-l-histoire/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/12/03/2019-12-03-l-histoire-derriere-l-histoire/</guid>
      <description>Avant tout, une mise en garde : j’aime la musique des années 60. Si vous n’aimez pas mes pauvres goûts musicaux, mieux vaut ne pas lire cet article.
La semaine dernière, alors que j’étais à la recherche d’une vieille chanson sur YouTube, je suis tombé sur une vidéo de Joan Baez. Je me suis rendu compte qu’alors que je pense bien connaître la musique de cette époque, je n’avais jamais entendu une seule de ses chansons.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les vrais leaders se font coacher</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/11/26/2019-11-26-les-vrais-leaders-se-font-coacher/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/11/26/2019-11-26-les-vrais-leaders-se-font-coacher/</guid>
      <description>Certains dirigeants ont peur de laisser d’autres personnes savoir qu’ils se font coacher avant de parler en public. Je voudrais expliquer pourquoi c’est une erreur, et pourquoi les meilleurs leaders sont fiers de se faire coacher.
L’associé de la société de conseil Andersen Consulting qui m’a engagé au début de ma carrière, en 1996, était un excellent orateur. Un des conseils qu’il donnait ouvertement à ses pairs et à nous, jeunes consultants, était de nous faire coacher pour devenir de meilleurs orateurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que se passe-t-il lorsque deux partis politiques utilisent la même rhétorique ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/11/19/2019-11-19-que-se-passe-t-il-lorsque-deux-partis-politiques-utilisent-la-meme-rhetorique/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/11/19/2019-11-19-que-se-passe-t-il-lorsque-deux-partis-politiques-utilisent-la-meme-rhetorique/</guid>
      <description>Que se passe-t-il lorsque deux partis politiques adoptent une posture similaire ? C’est simple : celui qui a le plus de crédibilité gagne. Par « le plus de crédibilité », je veux dire « celui qui incarne la rhétorique avec le plus d’authenticité ».
C’est une erreur qui a été commise par beaucoup de partis traditionnels. Certains de ces partis en ont vu de nouveaux gagner en popularité en adoptant des points de vue extrémistes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commencez par établir une connexion avec le public</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/11/12/2019-11-12-commencez-par-etablir-une-connexion-avec-le-public/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/11/12/2019-11-12-commencez-par-etablir-une-connexion-avec-le-public/</guid>
      <description>Vous avez probablement déjà vu ces présentateurs qui montent sur scène et débitent leur présentation, apparemment sans tenir compte du fait qu’ils ont un auditoire devant eux. Une fois qu’ils ont terminé, ils se précipitent hors de la scène, comme si vous n’aviez jamais été là.
Pour éviter de ressembler à l’un de ces présentateurs, essayez d’établir une connexion avec le public dès que possible. Regardez-les et souriez en entrant sur scène.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Slides clichés</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/11/05/2019-11-05-cliche-slides/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/11/05/2019-11-05-cliche-slides/</guid>
      <description>Vous avez probablement déjà vu ce type de slides : ils utilisent une photo surutilisée, par exemple une poignée de mains. C’est parfaitement normal d’utiliser quelques diapositives de ce type, car c’est parfois la façon la plus claire d’illustrer votre idée ou votre concept ; être créatif, c’est bien, être clair, c’est mieux.
Mais certaines présentations semblent n’avoir que des slides clichés. Ce qui m’a amené à me poser la question : pourquoi est-ce que certaines présentations n’ont presque pas de slides clichés, alors que d’autres en sont remplies ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Éviter les mauvaises présentations style TED</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/10/29/2019-10-29-eviter-les-mauvaises-presentations-style-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/10/29/2019-10-29-eviter-les-mauvaises-presentations-style-ted/</guid>
      <description>Le temps du narrateur expert est révolu. Nous sommes entrés dans « l’ère de la désinformation », où les fausses nouvelles, les conspirations et les « memes » ont pris le pouvoir.
L’une des victimes les plus importantes, du moins du point de vue des présentations, sont les présentations de style TED réalisées par des experts, avec une communication descendante : l’enseignant forme ses élèves, qui écoutent, assis, avec une attitude passive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Petit-déjeuner « le leadership a-t-il un genre ? »</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/10/22/2019-10-22-petit-dejeuner-le-leadership-a-t-il-un-genre/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/10/22/2019-10-22-petit-dejeuner-le-leadership-a-t-il-un-genre/</guid>
      <description>Rejoignez-nous pour un petit-déjeuner inspirant « Le leadership a-t-il un genre ? »
Nous sommes ravis de vous inviter à notre premier petit-déjeuner “Morning Inspiration” co-organisé par Ideas on Stage et notre partenaire Columbus Consulting. Nous vous attendons le mardi 5 novembre 2019 de 8h30 à 10h00 au sein de nos locaux. Ce rendez-vous sera animé par Rose Bloomfield, coach et facilitatrice de l’atelier Women on Stage 2.0.
Vous pourrez notamment échanger avec :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rencontrez Camille, votre nouvelle interlocutrice</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/10/15/2019-10-15-rencontrez-camille-votre-nouvelle-interlocutrice/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/10/15/2019-10-15-rencontrez-camille-votre-nouvelle-interlocutrice/</guid>
      <description>Quelque chose de drôle s’est produit alors que j’essayais de décrire mon « métier idéal » à un ami. J’imaginais une entreprise dont la mission serait d’aider les autres à devenir d’excellents présentateurs, et qui aurait une culture à la fois collaborative et encourageante, tout en restant professionnelle et attentive aux besoins des clients. À ma grande surprise, mon ami me répondit : « cette entreprise existe ! »
Quelques semaines plus tard, après m’être rechargée pendant les vacances d’été, je démarrais mon nouveau travail chez Ideas on Stage avec tous mes nouveaux collègues, dont certains que je rencontrais pour la première fois, lors de la réunion d’équipe d’automne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment vérifier discrètement si votre télécommande PowerPoint fonctionne</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/10/08/2019-10-08-comment-verifier-discretement-si-votre-telecommande-powerpoint-fonctionne/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/10/08/2019-10-08-comment-verifier-discretement-si-votre-telecommande-powerpoint-fonctionne/</guid>
      <description>C’est à votre tour de présenter. Vous avez lancé votre présentation et vous entrez en scène. Mais comment savoir si votre télécommande fonctionne ? Si vous commencez à cliquer entre votre première et votre deuxième diapositive pour voir si elle fonctionne, tout le monde remarquera ce que vous faites et vous ne ferez pas une bonne première impression.
Heureusement, quelqu’un a partagé un conseil simple sur Twitter. Il suffit de dupliquer votre première diapositive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilisez le contact visuel pour arrêter de bouger sur scène</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/10/01/2019-10-01-utilisez-le-contact-visuel-pour-arreter-de-bouger-sur-scene/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/10/01/2019-10-01-utilisez-le-contact-visuel-pour-arreter-de-bouger-sur-scene/</guid>
      <description>Il est bon de bouger avec détermination sur scène. Se déplacer sans but ne l&amp;rsquo;est pas. C’est ce que nous appelons des actions dérivées, des choses que nous faisons inconsciemment qui trahissent notre stress, notre manque de confiance en nous ou notre manque de préparation. Heureusement, il est très facile d’arrêter les mouvements parasites mais la solution semble contre-intuitive : utiliser un contact visuel pour vous « ancrer » au sol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 conseils pour un événement exceptionnel : FAITES quelque chose</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/09/24/2019-09-24-pour-un-evenement-exceptionnel-faites-quelque-chose/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/09/24/2019-09-24-pour-un-evenement-exceptionnel-faites-quelque-chose/</guid>
      <description>Comment créer un événement exceptionnel ? Pour moi c’est un peu comme la pâte à cookies : les petits morceaux de sucre croquants mélangés au beurre, le parfum exotique de la vanille se fondant dans la puissance de l’arôme des pépites de chocolat noir. Avant même d’avoir commencé à faire dorer les cookies, mon « événement », je sais que les ingrédients sont être essentiels pour réussir la recette. Créer un événement, c’est très similaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;adulte et l&#39;enfant gâté</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/09/17/2019-09-17-the-adult-and-the-spoiled-kid/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/09/17/2019-09-17-the-adult-and-the-spoiled-kid/</guid>
      <description>Certains adultes se comportent comme des enfants pourris gâtés. Ils pleurnichent, ils menacent, ils deviennent mesquins s’ils n’obtiennent pas ce qu’ils veulent. Ils n’hésitent pas à mentir, ou pire, à utiliser le chantage émotionnel pour passer pour une victime, pour vous faire passer pour quelqu’un de méchant et ainsi vous plier à leur volonté.
Ces personnes sont faciles à reconnaître, mais il est très difficile d’avoir une relation constructive avec eux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le triangle du leadership</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/09/09/2019-09-09-le-triangle-du-leadership/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/09/09/2019-09-09-le-triangle-du-leadership/</guid>
      <description>L’objectif au cœur de toute présentation est de persuader l’auditeur. Aujourd’hui, tout le monde se livre à une guerre pour l’attention et l’espace, avec l’auditeur comme cible. Cette guerre a mené à une prise de pouvoir des émotions, et la logique calme et raisonnée semble être passée de mode. Individuellement et collectivement, la plupart d’entre nous ingurgitons l’information sous forme de petites bouchées auditives, de brèves nouvelles, et de titres racoleurs affichés sur l’écran de notre smartphone ; les opinions changent à chaque coup d’œil sur notre écran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un stage étudiant chez Ideas on Stage</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/09/02/2019-09-02-un-stage-etudiant-chez-ideas-on-stage/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/09/02/2019-09-02-un-stage-etudiant-chez-ideas-on-stage/</guid>
      <description>Récemment, j’ai eu la chance de faire un stage d’une semaine chez Ideas on Stage, qui a été de loin l’une de mes meilleures expériences professionnelles.
Au début, je ne savais pas trop dans quoi je m’étais embarquée. C’était totalement nouveau pour moi et j’étais très curieuse.
Vous connaissez certainement le célèbre dicton « Derrière chaque grand homme se cache une femme ». Eh bien, au cours de cette semaine, j’ai compris que « derrière chaque présentation réussie, il y a Ideas on Stage ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>« Les autres aussi ! » : l&#39;erreur fatale de communication de Zoom</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/07/16/2019-07-16-les-autres-aussi-l-erreur-fatale-de-communication-de-zoom/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/07/16/2019-07-16-les-autres-aussi-l-erreur-fatale-de-communication-de-zoom/</guid>
      <description>Vous avez peut-être entendu parler du problème de sécurité découvert dans Zoom, qui permettait aux malandrins d’activer la caméra de l’ordinateur à distance. Zoom est une application utilisée pour faire des vidéoconférences par internet. Elle fonctionne bien et a été largement adoptée par les entreprises et les indépendants cherchant à fournir un service de qualité aux employés travaillant à distance ou sur des sites différents.
Le problème de sécurité lui-même était facile à corriger, et, à l’heure de cet article, doit déjà être de l’histoire ancienne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faites passer vos intervenants les plus nerveux au début</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/07/09/2019-07-09-faites-passer-vos-intervenants-les-plus-nerveux-au-debut/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/07/09/2019-07-09-faites-passer-vos-intervenants-les-plus-nerveux-au-debut/</guid>
      <description>Un des moments les plus stressants lorsqu’on prend la parole en public n’est pas pendant la présentation, mais l’attente avant la présentation. Pour certains intervenants, l’attente peut être tellement stressante qu’ils en perdent complètement leurs moyens. Mère nature ne nous a pas dotés d’une réponse appropriée pour faire face à ce type de stress, alors nous adoptons une des techniques de survie classiques : nous « battre » avec le public, fuir, ou faire le mort.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Démarrez par le sujet, pas le contexte</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/07/02/2019-07-02-demarrez-par-le-sujet-pas-le-contexte/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/07/02/2019-07-02-demarrez-par-le-sujet-pas-le-contexte/</guid>
      <description>Vous avez sûrement déjà rencontré cette personne qui parle pendant vingt minutes avant qu’on ne comprenne de quoi elle veut parler. J’avais un collègue qui était comme ça. Lorsque je lui ai demandé pourquoi il ne pouvait pas faire une introduction plus courte, il m’a expliqué que pour lui il était important de donner tous ces détails pour que la présentation soit compréhensible. Autrement dit, il prenait le temps d’expliquer le contexte avant de parler du sujet.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dois-je bouger sur scène lorsque je parle ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/06/25/2019-06-25-dois-je-bouger-sur-scene-lorsque-je-parle/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/06/25/2019-06-25-dois-je-bouger-sur-scene-lorsque-je-parle/</guid>
      <description>Faut-il bouger sur scène lorsqu’on prend la parole, pour éviter d’avoir l’air statique ? Ou vaut-il mieux rester fermement ancré dans le sol pour éviter tout mouvement inutile ? Bizarrement, si vous posez la question à plusieurs coachs, vous pouvez obtenir plusieurs réponses différentes. Je me souviens avoir rencontré des coachs qui venaient d’une formation de théâtre classique à la Comédie française. Ils recommandaient de ne pas bouger sur scène lorsqu’on prend la parole.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Langage corporel : le mythe des bras croisés</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/06/18/2019-06-18-langage-corporel--le-mythe-des-bras-croises/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/06/18/2019-06-18-langage-corporel--le-mythe-des-bras-croises/</guid>
      <description>L’industrie de la communication est remplie de mythes qui sont répétés sans aucune preuve scientifique. Ainsi, j’ai récemment regardé cette vidéo d’un expert du langage corporel du FBI (en anglais). Il a utilisé ses compétences pour repérer les criminels. La première chose qu’il fait (à 1&#39;10&amp;quot;) est de détruire le mythe qu’avoir les bras croisés est un geste de fermeture.
Bingo. Je ne peux être que d’accord avec lui. La plupart des personnes croisent les bras parce que c’est une position confortable, et non parce qu’elles ont une attitude mentale fermée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bonjour les Champs-Élysées !</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/06/11/2019-06-11-bonjour-les-champs-elysees/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/06/11/2019-06-11-bonjour-les-champs-elysees/</guid>
      <description>Nous vous accueillons désormais dans nos bureaux des Champs-Élysées. Situés au cœur de Paris, ils offrent l’atmosphère parfaite pour profiter pleinement de vos séances de coaching à la prise de parole en public. Et surtout, le café est délicieux (bien que nous vous recommandions de ne pas en boire avant de parler en public) !
Quel changement en quelques années. Lorsque nous avons fondé l’agence, nous louions un espace dans un bureau partagé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La réalité virtuelle au service du coaching en prise de parole en public</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/06/04/2019-06-04-la-realite-virtuelle-au-service-du-coaching-en-prise-de-parole-en-public/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/06/04/2019-06-04-la-realite-virtuelle-au-service-du-coaching-en-prise-de-parole-en-public/</guid>
      <description>Je ne pense pas qu’il soit exagéré de dire que la culture du coaching en prise de parole et en art oratoire soit conservatrice. Après tout, de nombreuses techniques enseignées aujourd’hui ont été mises au point par des types qui se baladaient en toge avant l’année 1 de notre calendrier !
Mais le monde a beaucoup changé depuis, et les récentes avancées technologiques ont ouvert de nouvelles possibilités pour la formation en prise de parole.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi Prezi n&#39;a pas révolutionné les présentations</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/05/28/2019-05-28-pourquoi-prezi-n-a-pas-revolutionne-les-presentations/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/05/28/2019-05-28-pourquoi-prezi-n-a-pas-revolutionne-les-presentations/</guid>
      <description>En 2009, l’année où TED a décidé de lancer le programme de licence TEDx, Prezi est né du désir de changer la façon dont des outils comme PowerPoint et Keynote structuraient les présentations. Avec ses effets de zoom et déplacement, Prezi a rapidement attiré l’attention des spectateurs. Mais les déplacements et zooms constants se sont vite révélé être finalement assez limités, et le public avait l’impression d’être sur un bateau pris dans un ouragan de force 10.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game of Thrones et l&#39;importance de la trame</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/05/21/2019-05-21-game-of-thrones-et-l-importance-de-la-trame/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/05/21/2019-05-21-game-of-thrones-et-l-importance-de-la-trame/</guid>
      <description>Le dernier épisode du feuilleton culte Game of Thrones a été vu par des millions de personnes. Je ne l’ai pas encore vu, et je ne voulais pas le voir avant d’écrire cet article. Inutile de débattre si cet épisode respecte les livres ou non, puisque ceux-ci n’ont pas encore été écrits. Et cela se voit. Je ne vais rien dévoiler, pas de spoilers. Mais tout le monde a remarqué que l’écriture des saisons qui se sont appuyées sur les livres de George R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Qu’est-ce qui rend un événement incroyable et source d’évolution culturelle ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/05/15/2019-05-16-qu_est-ce_qui_rend_un_evenement_incroyable_et_source_d_evolution_culturelle/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/05/15/2019-05-16-qu_est-ce_qui_rend_un_evenement_incroyable_et_source_d_evolution_culturelle/</guid>
      <description>Étude de cas de la conférence des Directeurs Généraux de Mövenpick Hotels &amp;amp; Resorts, qui s’est tenue à Regensdorf, en Suisse, en 2018.
Au matin d’un beau jour de septembre à Paris, j’étais assise avec une collègue dans une élégante salle à manger pour y rencontrer un certain Olivier Chavy, Président de Mövenpick Hotels &amp;amp; Resorts.
Tout juste 8 heures du matin et nous étions déjà plongés dans les affaires : la vision et les objectifs d’Olivier pour la conférence des Directeurs Généraux prévue au printemps 2018.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi devraient-ils faire attention à votre présentation ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/05/14/2019-05-14-pourquoi-devraient-ils-faire-attention-a-votre-presentation/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/05/14/2019-05-14-pourquoi-devraient-ils-faire-attention-a-votre-presentation/</guid>
      <description>Pourquoi devraient-ils faire attention à votre produit ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre service ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre projet ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre carrière ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre investissement ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre découverte ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre recherche ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre vidéo ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre livre ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Devriez-vous vraiment parler moins vite lorsque vous présentez ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/05/07/2019-05-07-devriez-vous-vraiment-parler-moins-vite-lorsque-vous-presentez/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/05/07/2019-05-07-devriez-vous-vraiment-parler-moins-vite-lorsque-vous-presentez/</guid>
      <description>« Vous devez parler moins vite ! »
Ce conseil est un des grands classiques du coaching en art oratoire. Mais je pense que ce conseil est parfois donné mécaniquement, sans vraiment réfléchir aux conséquences, et qu’il peut parfois faire plus de mal que de bien. Laissez-moi expliquer pourquoi.
La première raison est simplement que tous les orateurs n’ont pas nécessairement besoin de parler lentement. Le fait de parler lentement vise plusieurs objectifs, comme augmenter le charisme et l’autorité, ou pour laisser l’auditoire absorber des informations complexes plus facilement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Est-ce que Elon Musk est en train de perdre sa crédibilité ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/04/30/2019-04-30-est-ce-que-elon-musk-est-en-train-de-perdre-sa-credibilite/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/04/30/2019-04-30-est-ce-que-elon-musk-est-en-train-de-perdre-sa-credibilite/</guid>
      <description>Gizmodo a écrit cet article plutôt amusant (en anglais) à propos de la dernière série d’annonces d’Elon Musk, comme des voitures complètement autonomes et un million de robotaxis en 2020. Bon, Gizmodo n’est pas vraiment connu comme étant une référence du journalisme sérieux, mais parfois ils ont l’art de viser juste là où ça fait mal. Dans ce cas, le fait qu’Elon Musk a promis à de nombreuses reprises de faire de la conduite autonome une réalité, promesses jamais respectées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les sept péchés capitaux de PowerPoint</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/04/23/2019-04-23-les-sept-peches-capitaux-de-powerpoint/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/04/23/2019-04-23-les-sept-peches-capitaux-de-powerpoint/</guid>
      <description>Voici une liste de sept problèmes courants que nous rencontrons fréquemment dans les présentations PowerPoint créées par des non spécialistes. Ces erreurs sont faciles à repérer, et vous n’avez pas besoin d’être un designer graphique pour les éviter. Lisez les conseils et votre prochaine présentation aura l’air bien plus professionnelle !
Trop de contenu. L’objectif n’est pas de recouvrir chaque millimètre carré avec du contenu. Ce n’est pas parce que vous avez un peu de place libre tout en bas de la diapositive que vous devez à tout prix le remplir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Est-ce que le principe de la pyramide de Barbara Minto est périmé ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/04/16/2019-04-16-est-ce-que-le-principe-de-la-pyramide-de-barbara-minto-est-perime/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/04/16/2019-04-16-est-ce-que-le-principe-de-la-pyramide-de-barbara-minto-est-perime/</guid>
      <description>Il y a quelques semaines, quelqu’un a mentionné un nom que je n’avais pas entendu depuis longtemps : Barbara Minto. Elle est l’auteur du livre « le principe de la pyramide », qui a longtemps été considéré comme la référence en matière de structuration des présentations dans l’industrie du conseil. Mais cela date des années 80. Aussi je pose la question : est-ce que le principe de la pyramide est périmé ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilisez votre iPhone comme solution de secours lors de présentations importantes</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/04/09/2019-04-09-utilisez-votre-iphone-solution-de-secours-presentation-importante/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/04/09/2019-04-09-utilisez-votre-iphone-solution-de-secours-presentation-importante/</guid>
      <description>Récemment mon ordinateur, un MacBook Pro, a eu besoin d’être réparé, et j’ai dû m’en séparer pendant plusieurs semaines. Bien sûr, pendant ces semaines j’ai dû présenter avec Microsoft PowerPoint. Heureusement, avec mon téléphone et quelques accessoires je possédais tout ce dont j’avais besoin :
Un iPhone ou iPad (pas trop ancien) Un adaptateur Lightning vers HDMI Un câble d’alimentation lightning et un bloc secteur (l’adaptateur HDMI vide la batterie très rapidement).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La présentation « glace à la viande »</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/04/02/2019-04-02-la-presentation-glace-a-la-viande/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/04/02/2019-04-02-la-presentation-glace-a-la-viande/</guid>
      <description>Il y a quelques années, Seth Godin a écrit un livre appelé « meatball sundae », que l’on peut traduire par « glace à la viande ». Il expliquait que mettre deux choses excellentes ensemble ne donnait pas toujours quelque chose de meilleur. Et dans le pire des cas, cela pouvait même créer quelque chose dont personne ne veut.
Dans le cas des présentations, l’effet « glace à la viande » peut se produire à deux niveaux : au niveau de l’événement et au niveau d’une présentation individuelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un médicament pour vaincre ma peur de présenter en public ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/03/26/2019-03-26-un-medicament-pour-vaincre-ma-peur-de-presenter-en-public/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/03/26/2019-03-26-un-medicament-pour-vaincre-ma-peur-de-presenter-en-public/</guid>
      <description>Cela peut être surprenant, mais c’est une question que l’on nous pose de temps en temps : « connaissez-vous un médicament pour réduire mon stress sur scène face au public ? »
Nous ne parlons pas de substances illégales, mais de médicaments disponibles dans les pharmacies. De nombreux produits sont conçus pour réduire le stress, l’anxiété, la pression sanguine, le rythme cardiaque, etc. Nous ne sommes pas médecins, donc nous ne parlerons pas de leur utilité thérapeutique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dans une présentation, faites un flash présent, pas un flash-back</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/03/19/2019-03-19-dans-une-presentation-faites-un-flash-present-pas-un-flash-back/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/03/19/2019-03-19-dans-une-presentation-faites-un-flash-present-pas-un-flash-back/</guid>
      <description>C’est une astuce que j’ai apprise en étudiant comment les films et les séries télévisées sont réalisés. On ne fait pas de flash-back, on fait un flash présent. Dans le cadre d’une présentation, cela veut dire que vous ne racontez pas l’histoire comme quelque chose qui s’est produit dans le passé et est terminé. Au lieu de cela, vous amenez la scène du passé vers le présent, ou vous amenez l’auditoire du présent vers le passé, et vous racontez l’histoire comme si elle avait lieu maintenant.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenue à Andrea Pacini, Directeur de Présentation Royaume-Uni</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/03/12/2019-03-12-andrea-pacini-directeur-de-presentation-royaume-uni/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/03/12/2019-03-12-andrea-pacini-directeur-de-presentation-royaume-uni/</guid>
      <description>Ce mois de mars Andrea Pacini a rejoint Ideas on Stage en tant que Directeur de Présentation Royaume-Uni. En Europe, Ideas on Stage a désormais une présence permanente en France, Espagne, Italie et au Royaume-Uni.
Nous avons pris un peu de temps pour interviewer Andrea.
Q : Quelle est ton expérience ? A : Je suis italien, j’ai étudié en Italie et en Irlande. J’ai ensuite fait un stage à Cambridge lors duquel je suis tombé amoureux de l’Angleterre et ai décidé de m’y installer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les trois enjeux des présentations</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/03/05/2019-03-05-les-trois-enjeux-des-presentations/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/03/05/2019-03-05-les-trois-enjeux-des-presentations/</guid>
      <description>Les meilleures présentations ont trois enjeux, trois raisons, trois « pourquoi » elles sont importantes :
Le premier enjeu est à propos de vous : pourquoi le sujet est-il important pour vous ? C’est la raison pour laquelle c’est vous, et pas quelqu’un d’autre, qui se trouve sur scène pour réaliser la présentation. Le second enjeu est à propos de votre auditoire : pourquoi est-ce important pour eux ? C’est la raison pour laquelle votre audience est là pour vous écouter plutôt que de faire quelque chose d’autre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 signes qu&#39;un intervenant n&#39;est pas prêt pour TED</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/02/26/2019-02-26-5-signes-un-intervenant-pas-pret-pour-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/02/26/2019-02-26-5-signes-un-intervenant-pas-pret-pour-ted/</guid>
      <description>« Soyez rassurés, je suis expérimenté, j’interviens dans des conférences tout le temps ! » Combien de fois avons-nous entendu cette phrase de la part d’intervenants qui n’ont jamais fait de présentation style TEDx, mais qui croient que leur expérience va suffire ? Pour nous, ce n’est pas rassurant. C’est plutôt l’inverse. C’est un signe clair que l’intervenant n’est pas conscient du travail nécessaire pour réaliser une intervention de qualité à un événement TEDx.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ne faites pas un elevator pitch. Démarrez une conversation.</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/02/19/2019-02-19-ne-faites-pas-un-elevator-pitch-demarrez-une-conversation/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/02/19/2019-02-19-ne-faites-pas-un-elevator-pitch-demarrez-une-conversation/</guid>
      <description>Si vous avez créé une Startup, on vous en a déjà probablement parlé. « Vous devez être capable de convaincre n’importe qui en 30 secondes dans un ascenseur ! » Attendez une minute. Prenons quelques secondes pour réfléchir. Imaginons que les rôles soient inversés. Vous êtes dans un ascenseur, perdu dans vos pensées, en train de vous occuper de vos affaires. Il y a une autre personne dans l’ascenseur, et elle vous regarde fixement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment se débarrasser des vautours dans le public (partie 2)</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/02/12/2019-02-12-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-2/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/02/12/2019-02-12-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-2/</guid>
      <description>La semaine dernière nous avons expliqué comment les vautours du public peuvent détruire votre confiance en vous et votre capacité à prendre la parole. Nous avons vu que la meilleure manière de s’en débarrasser était de renforcer votre ancrage dans votre espace vital. Mais comment faire cela ?
Si votre présentation a un objectif, un message clair, il est beaucoup plus facile de l’utiliser comme point d’ancrage. Imaginez, par exemple, que le message clé de votre présentation soit qu’un nouveau système va offrir les services nécessaires pour protéger votre système d’information.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment se débarrasser des vautours dans le public (partie 1)</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/02/05/2019-02-05-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-1/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/02/05/2019-02-05-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-1/</guid>
      <description>Peut-être avez-vous l’impression que votre dernière présentation était un échec complet. Vous n’avez pas réussi à calmer vos nerfs. Vous vous êtes empêtré dans des explications compliquées. Votre client ou votre chef vous a critiqué. Peut-être avez-vous l’impression d’être de moins en moins bon, chaque critique vous faisant perdre un peu plus confiance en vous, et rendant chaque présentation plus difficile. J’ai une bonne nouvelle pour vous : peu importe votre situation, ce cercle vicieux peut être brisé, et vous pouvez avoir la confiance en vous nécessaire pour présenter en public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment ravir la vedette</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/01/29/2019-01-29-comment-ravir-la-vedette/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/01/29/2019-01-29-comment-ravir-la-vedette/</guid>
      <description>Début janvier, Ideas on Stage a eu le privilège d’organiser une formation aux présentations commerciales pour Krauthammer à Dolce La Hulpe, près de Bruxelles en Belgique. Donner une formation aux cadres senior de Krauthammer, une des sociétés de formation en vente et management les plus respectées au monde, était pour nous comme concevoir un objet pour Jonathan Ive, le légendaire Designer d’Apple : un peu intimidant, mais incroyablement excitant.
La formation fut un grand succès.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Écoute comme un papillon, parle comme une abeille</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/01/22/2019-01-22-ecoute-comme-un-papillon-parle-comme-une-abeille/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/01/22/2019-01-22-ecoute-comme-un-papillon-parle-comme-une-abeille/</guid>
      <description>Oui, je sais, paraphraser la célèbre phrase du grand Mohammed Ali « vole comme un papillon, pique comme une abeille » n’a pas l’air d’avoir beaucoup de sens. Et pourtant, mon point (poing ?) est que lors d’un débat il est très important d’écouter avec un maximum d’agilité, et de parler avec un maximum de punch.
Prenons l’exemple de la controverse actuelle sur les gilets jaunes en France. Le gouvernement fut complètement pris par surprise par la popularité du mouvement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J&#39;ai fait une présentation au CES et tout ce que j&#39;ai eu ce sont des critiques sur Twitter  </title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/01/15/2019-01-14-jai-fait-une-pr%C3%A9sentation-au-ces/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/01/15/2019-01-14-jai-fait-une-pr%C3%A9sentation-au-ces/</guid>
      <description>Mon collègue Ricardo m’a montré un tweet de Rene Ritchie, qui assistait à une conférence au CES.
Dear almost everyone on stage at CES: Pay ungodly amounts of money — anything you have to — to get WWDC speaker training ASAP.
Or go to Juilliard or the Royal Shakespeare Company for a month. Whatever works for you.
&amp;mdash; Rene Ritchie (@reneritchie) January 8, 2019 Ce tweet veut dire : « Cher presque tout le monde sur scène au CES : payez − autant qu’il le faut − pour vous faire coacher à la prise de parole en public dès que possible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que pouvons-nous apprendre de l&#39;alerte sur les bénéfices d&#39;Apple ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/01/08/2019-01-07-que-pouvons-nous-apprendre-de-la-pre%CC%81sentation-de-mauvais-re%CC%81sultats-par-apple/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/01/08/2019-01-07-que-pouvons-nous-apprendre-de-la-pre%CC%81sentation-de-mauvais-re%CC%81sultats-par-apple/</guid>
      <description>Vous avez probablement lu qu’Apple était finie. Mercredi dernier, ils ont publié une alerte sur les bénéfices, suivie d’une interview de Tim Cook, leur CEO.
Je me souviens très bien de la précédente alerte sur les bénéfices d’Apple. Dans les années 90, après le retour de Steve Jobs et l’achat d’un énorme paquet d’actions Apple par un prince saoudien dont j’ai oublié le nom, je décidai que j’étais aussi un investisseur intelligent, et j’achetai des actions Apple.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>​​Emmanuel Macron à Station F : cinq leçons de communication du Président</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2018/10/10/2018-10-10-cinq-lec%CC%A7ons-de-com-du-pre%CC%81sident-macron/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2018/10/10/2018-10-10-cinq-lec%CC%A7ons-de-com-du-pre%CC%81sident-macron/</guid>
      <description>Hier, le Président de la République française, Emmanuel Macron, a répondu en direct aux questions d’un auditoire de 2 000 entrepreneurs et investisseurs à Station F, plaque tournante incontestée de la communauté des start-up françaises.
​​Ideas on Stage travaille depuis des années avec l’écosystème French Tech dont suivons l’essor avec enthousiasme, grâce à sa nouvelle Directrice Kat Borlongan. Nous avons aidé des milliers de start-up à créer leur pitch, et nous avons des partenariats avec de nombreux accélérateurs dont ShareIT.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce que les entreprises peuvent apprendre des conférences TED</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2018/04/10/2018-04-10-ce-que-les-entreprises-peuvent-apprendre-des-confe%CC%81rences-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2018/04/10/2018-04-10-ce-que-les-entreprises-peuvent-apprendre-des-confe%CC%81rences-ted/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui marque l&amp;rsquo;ouverture de TED2018, la dernière édition en date de la conférence moderne mondialement connue. Les auditeurs de cette conférence qui se déroule à Vancouver vont pouvoir profiter de discours de grande qualité, présentés par des orateurs très bien préparés et en sortiront inspirés et avec un regain d&amp;rsquo;énergie.
Tandis que dans vos bureaux, vous et vos collègues vont sans doute devoir endurer des présentations de mauvaise qualité faites par des orateurs peu ou pas préparés et vous en ressortirez ennuyés et démotivés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 astuces pour dépasser la peur de présenter</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2018/04/09/2018-04-10-7-astuces-pour-depasser-la-peur-de-presenter/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2018/04/09/2018-04-10-7-astuces-pour-depasser-la-peur-de-presenter/</guid>
      <description>La peur n&amp;rsquo;enlève pas le danger. Acceptez la et améliorez vos présentations).
&amp;quot; La seule chose que nous ayons à craindre est la crainte elle même &amp;ldquo;. Cette citation du président Franklin D. Roosevelt lors de son discours à la Convention en 1933 en plein pendant la Grande Dépression (suite au crack boursier de 1929). Il n&amp;rsquo;en avait peut être pas conscience à l&amp;rsquo;époque, mais ces quelques mots sont un de meilleurs conseils que l&amp;rsquo;on peut donner à quelqu&amp;rsquo;un qui doit parler en public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nouvelle année, nouveau look</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2018/01/26/2018-01-26-new-brand-new-design/</link>
      <pubDate>Fri, 26 Jan 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2018/01/26/2018-01-26-new-brand-new-design/</guid>
      <description>Je ne suis pas naïf. J&amp;rsquo;ai de sérieux doutes sur l&amp;rsquo;existence réelle du Père Noël. Aussi cette année ai-je décidé de ne pas lui écrire une lettre à laquelle il n&amp;rsquo;aurait de toutes façons pas répondu. Au lieu de cela je me suis dit qu&amp;rsquo;il était temps de rafraîchir l&amp;rsquo;image d&amp;rsquo;Ideas on Stage, qui n&amp;rsquo;avait pas changé depuis la création de la société en 2010.
Nous avons commencé par choisir une nouvelle police de caractères.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TEDx Saclay : une réussite trois ans de suite</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2017/12/01/2017-12-01-tedxsaclay/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2017/12/01/2017-12-01-tedxsaclay/</guid>
      <description>Pour la troisième année, Ideas on Stage est l&amp;rsquo;heureux partenaire de la conférence TEDx Saclay qui a eu lieu le 30 novembre 2017 dans les tous nouveaux locaux de CentraleSupélec sur le plateau de Saclay sur le thème : Au service du Vivant.
TEDx Saclay Cette année encore, le programme des intervenants est très riche avec des invités prestigieux comme Cédric Villani (mathématicien de renom et député de l&amp;rsquo;Essonne) mais aussi des artistes, des scientifiques, des étudiants, des entrepreneurs et une spécialiste de « e-sport » qui interviennent sur des sujets aussi divers que l&amp;rsquo;astrophysique (Miho Janvier), la lutte contre le cancer (André Choulika), les papillons (Maëlle Vilbert), le blockchain (Anca Petre) ou les jeux vidéos (Kayane).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EDF InnovDay UNITEP 2017</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2017/10/06/2017-10-06-edf-innovday-unitep-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2017/10/06/2017-10-06-edf-innovday-unitep-2017/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;innovation est au cœur de la compétitivité des grands groupes ; c&amp;rsquo;est pourquoi EDF (Électricité de France S.A.) UNITEP a organisé un challenge pour promouvoir et récompenser l&amp;rsquo;esprit d&amp;rsquo;innovation qui anime ses équipes.
Pour la quatrième année consécutive, Ideas on Stage a collaboré avec EDF pour coacher les Innovateurs. Nous avons aidé les groupes à présenter leurs innovations de manière originale et percutante, en trois minutes maximum.
Fidèle à notre méthode complète, nous avons travaillé sur tous les quatre éléments d&amp;rsquo;une bonne présentation : message, histoire, visuels et art oratoire, et comme chaque année les membres du comité de direction ont félicité les innovateurs et les organisateurs pour leur prestation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atelier pitch au Sport Social Business Lab</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2017/10/04/2017-10-04-atelier-pitch-au-sport-social-business-lab/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2017/10/04/2017-10-04-atelier-pitch-au-sport-social-business-lab/</guid>
      <description>Le Sport Social Business Lab, SSBL pour les intimes, est un incubateur spécialisé dans les Startups autour du sport et de l’économie solidaire. Il fait partie du réseau INCO, « le premier consortium mondial d&amp;rsquo;une nouvelle économie, inclusive et durable ».
Leurs startups n&amp;rsquo;échappent pas à la règle : la qualité de leur pitch est un facteur déterminant dans leur succès. C&amp;rsquo;est pourquoi le SSBL a demandé à Ideas on Stage d&amp;rsquo;animer un atelier pitch de trois heures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les rênes du leadership au féminin</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2017/09/04/2017-09-04-les-renes-du-leadership-feminin/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2017/09/04/2017-09-04-les-renes-du-leadership-feminin/</guid>
      <description>En cette rentrée 2017, un événement a retenu notre attention. C&amp;rsquo;est à Wisteria Acres, au Canada, que Marion Chapsal et Evelyn McKelvie vont animer, pour un groupe de huit participantes, un week-end dédié à la prise de parole en public – avec, vous l&amp;rsquo;aurez compris, le cheval au centre de cette prise de rênes.
Dans son article du mois de Juin, « Slaying the Dragon of Fear », Evelyn révèle une vision proche de celle de Marion quant à sa mission de coach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Femmes Peuvent-Elles Pitcher Aussi Bien Que Les Hommes?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2017/09/01/2017-09-01-les-femmes-peuvent-elles-aussi-bien-presenter-que-les-hommes/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2017/09/01/2017-09-01-les-femmes-peuvent-elles-aussi-bien-presenter-que-les-hommes/</guid>
      <description>Comment se fait-il que la plupart des startups à succès soient pilotées par des hommes ? D&amp;rsquo;abord, il y a davantage d&amp;rsquo;hommes que de femmes qui décident de – ou osent – créer une société. Ensuite, les hommes réussissent plus souvent à lever des fonds que les femmes. Et les femmes qui parviennent à faire des levées se retrouvent en général avec moins de capital que les hommes. Ayant moi-même passé deux ans dans les sphères de la Silicon Valley, j&amp;rsquo;ai pu observer ces réalités aussi bien là-bas qu&amp;rsquo;ici en France.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lost in Transition ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2017/08/31/2017-08-31-lost-in-transition/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2017/08/31/2017-08-31-lost-in-transition/</guid>
      <description>Cet été, Ideas on Stage en partenariat avec la fine équipe de Set&amp;rsquo;Event a accompagné une poignée de citoyens bienveillants, concernés et déterminés à donner des présentations riches en contenu lors du 15e anniversaire de l&amp;rsquo;événement annuel ACIDD, qui s&amp;rsquo;est tenu à Bordeaux les 28-29 Août. Le thème de l&amp;rsquo;année : « Lost in Transition : the time of possibilities ». Tout un programme !
L&amp;rsquo;événement visait à explorer les compétences et les solutions nécessaires pour appréhender au mieux l&amp;rsquo;avènement de l&amp;rsquo;ère digitale à travers tous les secteurs, de l&amp;rsquo;énergie à l&amp;rsquo;agro-alimentaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apprendre à prêcher</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2017/08/29/2017-08-09-apprendre-a-precher/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2017/08/29/2017-08-09-apprendre-a-precher/</guid>
      <description>Le besoin de captiver et d&amp;rsquo;inspirer son public n&amp;rsquo;est pas réservé aux dirigeants, aux commerciaux ou encore aux entrepreneurs. Depuis des millénaires, bien avant l&amp;rsquo;apparition de PowerPoint, on ne trouvait pas les orateurs les plus talentueux dans un commerce ou dans bureau, mais dans les lieux de culte.
Lorsqu&amp;rsquo;on demande aux gens quel est l&amp;rsquo;orateur qu&amp;rsquo;ils admirent le plus, beaucoup d&amp;rsquo;entre eux citent le révérend Dr. Martin Luther King, Jr dont l&amp;rsquo;éloquence captivait l&amp;rsquo;auditoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/1/01/01/2019-05-16-un_nouveau_remede_pour_les_conferences_medicales/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/1/01/01/2019-05-16-un_nouveau_remede_pour_les_conferences_medicales/</guid>
      <description>draft = false title = &amp;ldquo;Un nouveau remède pour les conférences médicales&amp;rdquo; tags = [&amp;ldquo;médicale&amp;rdquo;, &amp;ldquo;événement&amp;rdquo;, &amp;ldquo;nouveau&amp;rdquo;, &amp;ldquo;conférence&amp;rdquo;, &amp;ldquo;astuces&amp;rdquo;, &amp;ldquo;entretien&amp;rdquo;, &amp;ldquo;chef&amp;rdquo;, &amp;ldquo;expert&amp;rdquo;, &amp;ldquo;apprend&amp;rdquo;, &amp;ldquo;&amp;rdquo;] news = [&amp;ldquo;general&amp;rdquo;] date = &amp;ldquo;2019-05-15&amp;rdquo; author = &amp;ldquo;Phil Waknell&amp;rdquo; banner = &amp;ldquo;/img/news/image_preview.jpg&amp;rdquo; +++ La plupart des conférences sont assez ennuyeuses. Même les conférences techniques les plus connues ne parviennent pas à stimuler leur public. Mais les conférences médicales peuvent être parmi les pires. Ideas on Stage annonce un nouveau partenariat avec Doctors 2.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
