<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Support Événementiel on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.com/fr/evenements-entreprise/</link>
    <description>Recent content in Support Événementiel on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright><atom:link href="https://www.ideasonstage.com/fr/evenements-entreprise/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Animation d&#39;événements</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/evenements-entreprise/animation-evenements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/evenements-entreprise/animation-evenements/</guid>
      <description>Un maître de cérémonie pour votre événement Nos maîtres de cérémonie vont plus loin que les animateurs traditionnels. Ils animent, racontent des histoires et font le show, mais ce n&amp;rsquo;est que la partie visible. Ils s&amp;rsquo;intégreront dans l&amp;rsquo;atmosphère propre de votre événement et ajouteront une dimension supplémentaire avec leurs questions amenant à la réflexion.
Nous avons été maîtres de cérémonie pour de nombreuses sociétés dont Airbus, Microsoft, EDF et Pierre Fabre, ainsi que pour des congrès et des événements de bienfaisance, dont la COP21 et le World Social Forum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ateliers LEGO et LEGO Serious Play pour vos événements d&#39;entreprise</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/evenements-entreprise/ateliers-lego-serious-play/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/evenements-entreprise/ateliers-lego-serious-play/</guid>
      <description>Le LEGO pour libérer vos idées Le LEGO est universellement reconnu par les spécialistes des sciences cognitives comme un outil exceptionnel pour libérer la créativité et l&amp;rsquo;originalité des personnes. Notre partenaire Coding &amp;amp; Bricks propose un programme adapté pour les entreprises pour mettre les célèbres petites briques colorées au service de leurs problématiques. Que ce soit pour organiser une activité lors d&amp;rsquo;un séminaire d&amp;rsquo;entreprise, pour aider à résoudre des problèmes précis, améliorer la communication ou libérer la créativité, les ateliers LEGO Serious Play de Coding &amp;amp; Bricks donneront un sérieux coup de fouet au dynamisme de votre entreprise.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conférenciers</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/evenements-entreprise/conferenciers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/evenements-entreprise/conferenciers/</guid>
      <description>Inspirez vos employés avec une conférence sur l&amp;rsquo;art de présenter Que vous organisiez une conférence, un événement hors site ou un séminaire de leadership, vos participants bénéficieront de nos conférences sur l&amp;rsquo;art de présenter en public.
Nos conférenciers sont intervenus lors de conférences majeures et pour de nombreuses grandes entreprises.
Qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agisse d&amp;rsquo;une présentation de 15 minutes TEDx, une présentation de 45 minutes pour l&amp;rsquo;association des orateurs allemands ou un atelier d&amp;rsquo;une demi-journée pour une équipe de marketing d&amp;rsquo;un groupe de luxe, nos intervenants et formateurs peuvent donner une conférence adaptée sur mesure à vos besoins.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
