<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Coaching on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.fr/tags/coaching/</link>
    <description>Recent content in Coaching on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright>
    <lastBuildDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ideasonstage.fr/tags/coaching/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Les 3 ingrédients magiques des grandes présentations</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2020/02/06/2020-01-29-les_3_ingredients_magiques_des_grandes_presentations/</link>
      <pubDate>Thu, 06 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2020/02/06/2020-01-29-les_3_ingredients_magiques_des_grandes_presentations/</guid>
      <description>Existe-t-il une recette parfaite pour une présentation réussie ? Non. Cela dépend en partie de l’auditoire et du contexte : une présentation en salle de conférence ne devrait pas ressembler à une conférence TED, même si le sujet est le même. Et différentes présentations lors d&amp;rsquo;un même événement - une conférence, une journée de démonstration, une réunion du Comité exécutif - devraient également être différentes les unes des autres, car sinon aucune d&amp;rsquo;entre elles ne se démarquera.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J&#39;ai fait une présentation au CES et tout ce que j&#39;ai eu ce sont des critiques sur Twitter  </title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/15/2019-01-14-jai-fait-une-pr%C3%A9sentation-au-ces/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/15/2019-01-14-jai-fait-une-pr%C3%A9sentation-au-ces/</guid>
      <description>Mon collègue Ricardo m’a montré un tweet de Rene Ritchie, qui assistait à une conférence au CES.
Dear almost everyone on stage at CES: Pay ungodly amounts of money — anything you have to — to get WWDC speaker training ASAP.
Or go to Juilliard or the Royal Shakespeare Company for a month. Whatever works for you.
&amp;mdash; Rene Ritchie (@reneritchie) January 8, 2019 Ce tweet veut dire : « Cher presque tout le monde sur scène au CES : payez − autant qu’il le faut − pour vous faire coacher à la prise de parole en public dès que possible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EDF InnovDay UNITEP 2017</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/10/06/2017-10-06-edf-innovday-unitep-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2017/10/06/2017-10-06-edf-innovday-unitep-2017/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;innovation est au cœur de la compétitivité des grands groupes ; c&amp;rsquo;est pourquoi EDF (Électricité de France S.A.) UNITEP a organisé un challenge pour promouvoir et récompenser l&amp;rsquo;esprit d&amp;rsquo;innovation qui anime ses équipes.
Pour la quatrième année consécutive, Ideas on Stage a collaboré avec EDF pour coacher les Innovateurs. Nous avons aidé les groupes à présenter leurs innovations de manière originale et percutante, en trois minutes maximum.
Fidèle à notre méthode complète, nous avons travaillé sur tous les quatre éléments d&amp;rsquo;une bonne présentation : message, histoire, visuels et art oratoire, et comme chaque année les membres du comité de direction ont félicité les innovateurs et les organisateurs pour leur prestation.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
