<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Apoyo en eventos on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.es/eventos-corporativos/</link>
    <description>Recent content in Apoyo en eventos on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright><atom:link href="https://www.ideasonstage.es/eventos-corporativos/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Diseño de Eventos</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/eventos-corporativos/diseno-eventos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/eventos-corporativos/diseno-eventos/</guid>
      <description>&amp;ldquo;Suficiente&amp;rdquo; no es suficiente. Revista su evento con una narrativa y conviértalo en un momento único que la gente adorará y recordará mucho tiempo. Convierta un encuentro corporativo tradicional en una oportunidad para conectar con los medios, socios, empleados, clientes o proveedores.
Nuestro equipo de Diseño de Eventos ha cosechado un gran impacto con empresas del sector del lujo, grandes compañías farmacéuticas, líderes en la industria, conferencias pública, etc.
Las conferencias tradicionales podrían conseguir muchísimo más con tan sólo un poco más.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Keynotes</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/eventos-corporativos/keynotes/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/eventos-corporativos/keynotes/</guid>
      <description>Una keynote o un taller inspiradores para sorprender a tu público o motivar a tu equipo Tanto si estás organizando una conferencia, un evento off-site con tu equipo o un retiro de liderazgo, los participantes disfrutarán nuestras entretenidas e inspiradoras presentaciones realizadas por nuestros experimentados speakers.
Nuestros speakers han hecho presentaciones en conferencias de primer nivel, en instituciones gubernamentales y en compañías líderes, ya sea como parte de un evento o como talleres de presentaciones off-site para departamentos de la compañía.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Maestro de Ceremonias</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/eventos-corporativos/maestro-de-ceremonias/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/eventos-corporativos/maestro-de-ceremonias/</guid>
      <description>Un Maestro de Ceremonias para su evento Nuestros Maestros de Ceremonias irán más allá del tradicional animador. Por supuesto son animadores, narradores y presentadores, pero esa es sólo la superficie. Se sumergirán en la cultura específica de tu evento y le añadirán otra dimensión con sus preguntas incisivas que invitan a la reflexión.
Hemos actuado como Maestros de Ceremonias en numerosos eventos para compañías como Airbus, Microsoft, EDF y Pierre Fabre, así como para congresos sectoriales y eventos de organizaciones benéficas, incluyendo COP21 y el World Social Forum.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
