<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Public-speaking-coaching-services on Ideas on Stage | Regala delle Presentazioni Incredibili</title>
    <link>https://www.ideasonstage.it/public-speaking-coaching-services/</link>
    <description>Recent content in Public-speaking-coaching-services on Ideas on Stage | Regala delle Presentazioni Incredibili</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    
	<atom:link href="https://www.ideasonstage.it/public-speaking-coaching-services/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Public Speaking Coaching</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/public-speaking-coaching/executive-coaching/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/public-speaking-coaching/executive-coaching/</guid>
      <description>Diventa un leader sul palco Il nostro Senior Team esclusivo è dedicato al coaching di C-Level Executive e vi aiuterà a sviluppare le vostre capacità comunicative per passare alla fase successiva della vostra carriera. Aiutiamo molti Senior Manager di grandi aziende a padroneggiare l’arte della leadership dal palco, a parlare con i media, ad ispirare le proprie aziende. Il nostro ruolo è quello di sviluppare competenza, sicurezza e tranquillità in modo che non vediate l’ora di affrontare la sfida di comunicare in tutte le situazioni, da una sala riunioni a un auditorium.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TEDx Coaching</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/public-speaking-coaching/tedx-coaching/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/public-speaking-coaching/tedx-coaching/</guid>
      <description>Produrre un evento TEDx di successo richiede tantissimo lavoro in molte aree differenti, ma, se tutto è ben organizzato a dovere, quello che determina il vero successo dell’evento è la qualità della performance degli speaker. Raramente sono gli speaker più conosciuti a dare le talk migliori: a farlo sono sempre gli speaker più preparati.
Qui è dove Ideas on Stage entra in gioco. Da quando abbiamo assistito il fotografo e ambientalista Yann Arthus-Bertrand, con la suo memorabile intervento a TED nel 2009, abbiamo aiutato oltre 300 presentatori di TEDx a creare, preparare e offrire le loro migliori presentazioni di sempre.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media Training</title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/public-speaking-coaching/media-training/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/public-speaking-coaching/media-training/</guid>
      <description>Mostra al mondo la migliore versione di te stesso Sei appena passato dal trucco e arrivi nello studio, sotto le luci artificiali, insopportabilmente calde, ti siedi di fronte ad un giornalista che non conosci minimamente e dopo un breve saluto di circostanza vieni scaraventato dalla tecnologia di fronte a un milione di occhi. Appena realizzato questo pensiero terrorizzante, subito ti investono con la prima domanda. Improvvisamente sotto quelle lampade sembra faccia ancora più caldo.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>