<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Training-workshops on Ideas on Stage | Especialistas en Presentaciones</title>
    <link>https://www.ideasonstage.es/training-workshops/</link>
    <description>Recent content in Training-workshops on Ideas on Stage | Especialistas en Presentaciones</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    
	<atom:link href="https://www.ideasonstage.es/training-workshops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Business Presentation Revolution</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/formacion-presentaciones/business-presentation-revolution/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/formacion-presentaciones/business-presentation-revolution/</guid>
      <description>Forma a tus equipos para que hagan presentaciones de calidad TED Las presentaciones son una constante en el mundo empresarial, y la mayoría de ellas no consiguen sus objetivos - si es que los tienen. La formación Business Presentation Revolution rompe con los tópicos y facilita a los alumnos un nuevo y sencillo método para realizar con éxito grandes presentaciones en cualquier ocasión.
La formación Business Presentation Revolution, acompañada por el libro del mismo nombre, está basada en nuestro exclusivo método de presentaciones pSCORE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Women on Stage</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/formacion-presentaciones/women-on-stage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/formacion-presentaciones/women-on-stage/</guid>
      <description>¿Qué es tan especial para las mujeres en su reto de hablar y ser escuchadas? Cuando las mujeres hablan en su lugar de trabajo, casi nunca lo hacen &amp;ldquo;bien&amp;rdquo;. En ocasiones se aconseja a las mujeres a ser más asertivas y asumir actitudes masculinas. En otras se les sugiere que deben ceñirse a sus funciones y mantener sus atributos más femeninos. En ambos casos, no funciona, &amp;ldquo;las mujeres están condenadas tanto si lo hacen, como si no lo hacen&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentation Zen para Empresas</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/formacion-presentaciones/presentation-zen-para-empresas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/formacion-presentaciones/presentation-zen-para-empresas/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pitch para Startups</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/formacion-presentaciones/pitch-para-startups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/formacion-presentaciones/pitch-para-startups/</guid>
      <description>Todo se reduce a un pitch Como startup pasas mucho tiempo probando, desarrollando y mejorando tu producto e idea, pero ¿eres capaz de hacer un pitch efectivo en frente de un angel investor, un inversor de capital riesgo o incluso tus propios clientes?
Hacer un buen pitch es crítico para el éxito de cualquier startup, porque independientemente de lo buena que sea tu idea, producto o servicio, tienes que conseguir convencer a los inversores, clientes y/o bancos para que te confíen su dinero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Reinicia tu empresa</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/formacion-presentaciones/reinicia-tu-empresa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/formacion-presentaciones/reinicia-tu-empresa/</guid>
      <description>Todo el mundo tiene una idea que vender Muchas grandes empresas miran a las startups y se preguntan cómo podrían ser tan ágiles, creativos e innovadores como estos veloces emprendedores. ¿Es posible conseguir que tus empleados piensen diferente y adopten la mentalidad de una startup? Nuestra respuesta es unánime: ¡Sí que pueden!
Reinicia tu empresa es un taller de medio día de duración, ideal para encuentros departamentales o eventos de equipo, diseñado tras múltiples años de experiencia trabajando con cientos de startups, así como con grandes clientes.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>