<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prise de parole en public on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.fr/tags/prise-de-parole-en-public/</link>
    <description>Recent content in Prise de parole en public on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ideasonstage.fr/tags/prise-de-parole-en-public/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Sharknado est le même film que Titanic mais avec des requins</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2021-05-18/sharknado-est-le-meme-filme-que-titanic-mais-avec-des-requins/</link>
      <pubDate>Tue, 18 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2021-05-18/sharknado-est-le-meme-filme-que-titanic-mais-avec-des-requins/</guid>
      <description>Cela peut paraître incroyable, mais tous les films américains reposent sur la même formule ; cette formule est si sacrée que les scénarios sont refusés s’ils ne la respectent pas. Que ce soit un drame social comme American Beauty, un film de science-fiction comme Star Wars ou un film d’action comme Mission : Impossible, on retrouve la même structure, les mêmes points clés et les mêmes techniques de développement des personnages.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Sept leçons de l&#39;événement d&#39;Apple</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2021-04-21/sept-lecons-evenement-spring-loaded-apple/</link>
      <pubDate>Wed, 21 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2021-04-21/sept-lecons-evenement-spring-loaded-apple/</guid>
      <description>Hier, tout le monde parlait de l’événement d’Apple « Spring-loaded » sur les réseaux sociaux, et pour une bonne raison : il était tout simplement incroyable. Tout était parfait : les produits, les intervenants, les lieux, la scénographie, la réalisation. Les employés d’Apple doivent se sentir incroyablement fiers aujourd’hui après un tel événement. J’ai identifié sept éléments qui séparent Apple de ses concurrents.
 Coaching. Faites-vous coacher avant de prendre la parole.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 principes intemporels de Présentation Zen</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2021-04-06/cinq-principes-intemporels-de-presentation-zen/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2021-04-06/cinq-principes-intemporels-de-presentation-zen/</guid>
      <description>Lors de sa première publication, le premier livre de Garr Reynolds, Presentation Zen, a eu l’effet d’une tempête dans le monde traditionnel des présentations. Cette révolution des présentations a touché un public plus large d&amp;rsquo;enthousiastes. Nous proposons de revenir sur cinq principes essentiels de ce livre qui ont résisté à l&amp;rsquo;épreuve du temps et qui peuvent encore être considérés comme les meilleures pratiques de présentation aujourd&amp;rsquo;hui.
 Papier et crayon. Il existe de nombreuses théories qui tentent d&amp;rsquo;expliquer le fonctionnement de la créativité, mais une chose est sûre : aucune d&amp;rsquo;entre elles ne vous conseille de vous mettre devant votre ordinateur, de lancer PowerPoint et de commencer à rédiger bullet points après bullet points.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;ikigai de votre présentation TED</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2021-03-16-l-ikigai-de-votre-presentation-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2021-03-16-l-ikigai-de-votre-presentation-ted/</guid>
      <description>Ikigai est un concept japonais qui signifie « une raison d’être ». Ikigai est l’intersection entre ce que vous aimez, ce pour quoi vous êtes bon, ce pour quoi vous pouvez être payé et ce dont le monde a besoin.
Si jamais vous souhaitez prendre la parole lors d’un évènement TED ou TEDx, vous devriez trouver l’ikigai de votre présentation. Il devrait se trouver à l’intersection de :
 Ce que vous aimez, ou dans le contexte d’une présentation, ce qui vous tient vraiment à cœur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Libérez le Hans Rösling en vous</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2020-10-20-liberez-le-hans-rosling-en-vous/</link>
      <pubDate>Tue, 20 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2020-10-20-liberez-le-hans-rosling-en-vous/</guid>
      <description>Si vous avez déjà parlé avec moi de mes intervenants TEDx favoris, alors j’ai certainement mentionné le regretté Hans Rösling, un de mes présentateurs TED préférés. Sur le papier, il ne semblait pourtant pas partir avec beaucoup d’avantages ; il parlait anglais avec un très fort accent étranger, et ses sujets de prédilection étaient les statistiques et la démographie, des mots qui sont en général associés avec le concept de sommeil profond plutôt que celui de présentation intéressante.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faut-il apprendre sa présentation par cœur ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2020-10-06-faut-il-apprendre-sa-presentation-par-coeur/</link>
      <pubDate>Tue, 06 Oct 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2020-10-06-faut-il-apprendre-sa-presentation-par-coeur/</guid>
      <description>Beaucoup de personnes pensent que pour faire une bonne présentation TEDx, ils ou elles doivent apprendre leur texte par cœur. Notre expérience de coach montre que c’est une bonne idée seulement SI :
 Vous aimez mémoriser un texte mot à mot, et cela convient à votre style personnel, et vous savez comment bien le faire.  Si vous ne remplissez pas une de ces conditions, alors il vaut mieux ne pas apprendre son texte par cœur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ne démarrez pas votre présentation trop vite</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2020-09-01-ne-demarrez-pas-votre-presentation-trop-vite/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Sep 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2020-09-01-ne-demarrez-pas-votre-presentation-trop-vite/</guid>
      <description>De nombreux intervenants ont tendance à se précipiter pour démarrer leur présentation. Lors des conférences et des événements, ils commencent à parler avant même d’avoir mis un pied sur la scène, et parlent pendant qu’ils marchent vers son centre, ou dès que le maître de cérémonie leur cède la place. Cela donne l’impression qu’ils souffrent du syndrome de l’imposteur, qu’ils manquent de confiance et qu’ils ne sont pas sûrs qu’ils devraient se trouver sur scène.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment désactiver toutes les animations d&#39;une présentation PowerPoint</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2020-07-07-comment-desactiver-toutes-les-animations-presentation-powerpoint/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2020-07-07-comment-desactiver-toutes-les-animations-presentation-powerpoint/</guid>
      <description>Est-ce que les animations dans les présentations vous donnent le mal de mer ? Il ne faut pas abuser des animations dans PowerPoint. Utilisées avec parcimonie, elles apportent dynamisme et aident à comprendre le message, mais trop d’animations rendent la présentation pénible à regarder en mode présentateur.
Heureusement, PowerPoint offre une méthode simple pour désactiver toutes les animations en un clic. Dans le ruban, allez dans l’onglet « Diaporama » et cliquez sur « Configurer le diaporama ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le Top 5 des TEDx Talks en nombre de vues</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2020/03/30/2020-03-30-the-top-5-tedx-talks-in-number-of-views/</link>
      <pubDate>Mon, 30 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2020/03/30/2020-03-30-the-top-5-tedx-talks-in-number-of-views/</guid>
      <description>Nous avons collaboré avec de nombreux événements TEDx au fil des années, et certaines présentations ont accumulé des centaines de milliers de vues sur YouTube, certaines dépassant même le million. Pour vous inspirer, voici le top 5 des présentations des événements auxquels nous avons contribué, en nombre de vues.
En cinquième place, nous avons Jean-Gabriel Causse, à TEDx Dunkerque, avec près de 600 000 vues. Vous allez en voir de toutes les couleurs avec sa présentation sur le pouvoir des couleurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Si vous voulez être clair et concis, préparez-vous</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2020-02-04-si-vous-voulez-etre-clair-et-concis-preparez-vous/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2020-02-04-si-vous-voulez-etre-clair-et-concis-preparez-vous/</guid>
      <description>Il y a quelques mois, j’ai enregistré un épisode pour notre série de vidéos « The Business Presentation Revolution ». Au début, mon contenu était trop long pour tenir dans le temps de 3 ou 4 minutes que nous avions prévu. En regardant mon script, je me rendis compte que de nombreuses phrases pouvaient être simplifiées, que certains détails n’étaient pas nécessaires et que la structure pouvait être moins tarabiscotée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dois-je utiliser le pupitre lors de ma prise de parole ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/12/17/2019-12-17-dois-je-utiliser-le-pupitre-lors-de-ma-prise-de-parole/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/12/17/2019-12-17-dois-je-utiliser-le-pupitre-lors-de-ma-prise-de-parole/</guid>
      <description>Le pupitre est fréquemment utilisé lors des discours traditionnels. Les politiciens l’utilisent tout le temps, tout comme… qui d’autre ? Qui, en dehors des politiciens, utilise encore le pupitre ?
Si je devais créer une échelle de 0 à 10 où 0 est complètement informel et 10 très formel, je mettrais courir tout nu sur scène à 0 et parler derrière un pupitre à 11. Et oui, aujourd’hui, parler depuis le pupitre fait vraiment très formel, et dans 99 % des cas, ce n’est pas une bonne chose.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les vrais leaders se font coacher</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/11/26/2019-11-26-les-vrais-leaders-se-font-coacher/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/11/26/2019-11-26-les-vrais-leaders-se-font-coacher/</guid>
      <description>Certains dirigeants ont peur de laisser d’autres personnes savoir qu’ils se font coacher avant de parler en public. Je voudrais expliquer pourquoi c’est une erreur, et pourquoi les meilleurs leaders sont fiers de se faire coacher.
L’associé de la société de conseil Andersen Consulting qui m’a engagé au début de ma carrière, en 1996, était un excellent orateur. Un des conseils qu’il donnait ouvertement à ses pairs et à nous, jeunes consultants, était de nous faire coacher pour devenir de meilleurs orateurs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Que se passe-t-il lorsque deux partis politiques utilisent la même rhétorique ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/11/19/2019-11-19-que-se-passe-t-il-lorsque-deux-partis-politiques-utilisent-la-meme-rhetorique/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/11/19/2019-11-19-que-se-passe-t-il-lorsque-deux-partis-politiques-utilisent-la-meme-rhetorique/</guid>
      <description>Que se passe-t-il lorsque deux partis politiques adoptent une posture similaire ? C’est simple : celui qui a le plus de crédibilité gagne. Par « le plus de crédibilité », je veux dire « celui qui incarne la rhétorique avec le plus d’authenticité ».
C’est une erreur qui a été commise par beaucoup de partis traditionnels. Certains de ces partis en ont vu de nouveaux gagner en popularité en adoptant des points de vue extrémistes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Commencez par établir une connexion avec le public</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/11/12/2019-11-12-commencez-par-etablir-une-connexion-avec-le-public/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/11/12/2019-11-12-commencez-par-etablir-une-connexion-avec-le-public/</guid>
      <description>Vous avez probablement déjà vu ces présentateurs qui montent sur scène et débitent leur présentation, apparemment sans tenir compte du fait qu’ils ont un auditoire devant eux. Une fois qu’ils ont terminé, ils se précipitent hors de la scène, comme si vous n’aviez jamais été là.
Pour éviter de ressembler à l’un de ces présentateurs, essayez d’établir une connexion avec le public dès que possible. Regardez-les et souriez en entrant sur scène.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Éviter les mauvaises présentations style TED</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/10/29/2019-10-29-eviter-les-mauvaises-presentations-style-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/10/29/2019-10-29-eviter-les-mauvaises-presentations-style-ted/</guid>
      <description>Le temps du narrateur expert est révolu. Nous sommes entrés dans « l’ère de la désinformation », où les fausses nouvelles, les conspirations et les « memes » ont pris le pouvoir.
L’une des victimes les plus importantes, du moins du point de vue des présentations, sont les présentations de style TED réalisées par des experts, avec une communication descendante : l’enseignant forme ses élèves, qui écoutent, assis, avec une attitude passive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment vérifier discrètement si votre télécommande PowerPoint fonctionne</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/10/08/2019-10-08-comment-verifier-discretement-si-votre-telecommande-powerpoint-fonctionne/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/10/08/2019-10-08-comment-verifier-discretement-si-votre-telecommande-powerpoint-fonctionne/</guid>
      <description>C’est à votre tour de présenter. Vous avez lancé votre présentation et vous entrez en scène. Mais comment savoir si votre télécommande fonctionne ? Si vous commencez à cliquer entre votre première et votre deuxième diapositive pour voir si elle fonctionne, tout le monde remarquera ce que vous faites et vous ne ferez pas une bonne première impression.
Heureusement, quelqu’un a partagé un conseil simple sur Twitter. Il suffit de dupliquer votre première diapositive.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Utilisez le contact visuel pour arrêter de bouger sur scène</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/10/01/2019-10-01-utilisez-le-contact-visuel-pour-arreter-de-bouger-sur-scene/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/10/01/2019-10-01-utilisez-le-contact-visuel-pour-arreter-de-bouger-sur-scene/</guid>
      <description>Il est bon de bouger avec détermination sur scène. Se déplacer sans but ne l&amp;rsquo;est pas. C’est ce que nous appelons des actions dérivées, des choses que nous faisons inconsciemment qui trahissent notre stress, notre manque de confiance en nous ou notre manque de préparation. Heureusement, il est très facile d’arrêter les mouvements parasites mais la solution semble contre-intuitive : utiliser un contact visuel pour vous « ancrer » au sol.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>12 conseils pour un événement exceptionnel : FAITES quelque chose</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/09/24/2019-09-24-pour-un-evenement-exceptionnel-faites-quelque-chose/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/09/24/2019-09-24-pour-un-evenement-exceptionnel-faites-quelque-chose/</guid>
      <description>Comment créer un événement exceptionnel ? Pour moi c’est un peu comme la pâte à cookies : les petits morceaux de sucre croquants mélangés au beurre, le parfum exotique de la vanille se fondant dans la puissance de l’arôme des pépites de chocolat noir. Avant même d’avoir commencé à faire dorer les cookies, mon « événement », je sais que les ingrédients sont être essentiels pour réussir la recette. Créer un événement, c’est très similaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;adulte et l&#39;enfant gâté</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/09/17/2019-09-17-the-adult-and-the-spoiled-kid/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/09/17/2019-09-17-the-adult-and-the-spoiled-kid/</guid>
      <description>Certains adultes se comportent comme des enfants pourris gâtés. Ils pleurnichent, ils menacent, ils deviennent mesquins s’ils n’obtiennent pas ce qu’ils veulent. Ils n’hésitent pas à mentir, ou pire, à utiliser le chantage émotionnel pour passer pour une victime, pour vous faire passer pour quelqu’un de méchant et ainsi vous plier à leur volonté.
Ces personnes sont faciles à reconnaître, mais il est très difficile d’avoir une relation constructive avec eux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le triangle du leadership</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/09/09/2019-09-09-le-triangle-du-leadership/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/09/09/2019-09-09-le-triangle-du-leadership/</guid>
      <description>L’objectif au cœur de toute présentation est de persuader l’auditeur. Aujourd’hui, tout le monde se livre à une guerre pour l’attention et l’espace, avec l’auditeur comme cible. Cette guerre a mené à une prise de pouvoir des émotions, et la logique calme et raisonnée semble être passée de mode. Individuellement et collectivement, la plupart d’entre nous ingurgitons l’information sous forme de petites bouchées auditives, de brèves nouvelles, et de titres racoleurs affichés sur l’écran de notre smartphone ; les opinions changent à chaque coup d’œil sur notre écran.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Faites passer vos intervenants les plus nerveux au début</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/07/09/2019-07-09-faites-passer-vos-intervenants-les-plus-nerveux-au-debut/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/07/09/2019-07-09-faites-passer-vos-intervenants-les-plus-nerveux-au-debut/</guid>
      <description>Un des moments les plus stressants lorsqu’on prend la parole en public n’est pas pendant la présentation, mais l’attente avant la présentation. Pour certains intervenants, l’attente peut être tellement stressante qu’ils en perdent complètement leurs moyens. Mère nature ne nous a pas dotés d’une réponse appropriée pour faire face à ce type de stress, alors nous adoptons une des techniques de survie classiques : nous « battre » avec le public, fuir, ou faire le mort.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Dois-je bouger sur scène lorsque je parle ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/25/2019-06-25-dois-je-bouger-sur-scene-lorsque-je-parle/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/25/2019-06-25-dois-je-bouger-sur-scene-lorsque-je-parle/</guid>
      <description>Faut-il bouger sur scène lorsqu’on prend la parole, pour éviter d’avoir l’air statique ? Ou vaut-il mieux rester fermement ancré dans le sol pour éviter tout mouvement inutile ? Bizarrement, si vous posez la question à plusieurs coachs, vous pouvez obtenir plusieurs réponses différentes. Je me souviens avoir rencontré des coachs qui venaient d’une formation de théâtre classique à la Comédie française. Ils recommandaient de ne pas bouger sur scène lorsqu’on prend la parole.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Langage corporel : le mythe des bras croisés</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/18/2019-06-18-langage-corporel-le-mythe-des-bras-croises/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/18/2019-06-18-langage-corporel-le-mythe-des-bras-croises/</guid>
      <description>L’industrie de la communication est remplie de mythes qui sont répétés sans aucune preuve scientifique. Ainsi, j’ai récemment regardé cette vidéo d’un expert du langage corporel du FBI (en anglais). Il a utilisé ses compétences pour repérer les criminels. La première chose qu’il fait (à 1&#39;10&amp;quot;) est de détruire le mythe qu’avoir les bras croisés est un geste de fermeture.
Bingo. Je ne peux être que d’accord avec lui. La plupart des personnes croisent les bras parce que c’est une position confortable, et non parce qu’elles ont une attitude mentale fermée.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bonjour les Champs-Élysées !</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/11/2019-06-11-bonjour-les-champs-elysees/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/11/2019-06-11-bonjour-les-champs-elysees/</guid>
      <description>Nous vous accueillons désormais dans nos bureaux des Champs-Élysées. Situés au cœur de Paris, ils offrent l’atmosphère parfaite pour profiter pleinement de vos séances de coaching à la prise de parole en public. Et surtout, le café est délicieux (bien que nous vous recommandions de ne pas en boire avant de parler en public) !
Quel changement en quelques années. Lorsque nous avons fondé l’agence, nous louions un espace dans un bureau partagé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Game of Thrones et l&#39;importance de la trame</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/21/2019-05-21-game-of-thrones-et-l-importance-de-la-trame/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/21/2019-05-21-game-of-thrones-et-l-importance-de-la-trame/</guid>
      <description>Le dernier épisode du feuilleton culte Game of Thrones a été vu par des millions de personnes. Je ne l’ai pas encore vu, et je ne voulais pas le voir avant d’écrire cet article. Inutile de débattre si cet épisode respecte les livres ou non, puisque ceux-ci n’ont pas encore été écrits. Et cela se voit. Je ne vais rien dévoiler, pas de spoilers. Mais tout le monde a remarqué que l’écriture des saisons qui se sont appuyées sur les livres de George R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi devraient-ils faire attention à votre présentation ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/14/2019-05-14-pourquoi-devraient-ils-faire-attention-a-votre-presentation/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/14/2019-05-14-pourquoi-devraient-ils-faire-attention-a-votre-presentation/</guid>
      <description>Pourquoi devraient-ils faire attention à votre produit ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre service ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre projet ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre carrière ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre investissement ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre découverte ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre recherche ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre vidéo ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre livre ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Devriez-vous vraiment parler moins vite lorsque vous présentez ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/07/2019-05-07-devriez-vous-vraiment-parler-moins-vite-lorsque-vous-presentez/</link>
      <pubDate>Tue, 07 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/07/2019-05-07-devriez-vous-vraiment-parler-moins-vite-lorsque-vous-presentez/</guid>
      <description>« Vous devez parler moins vite ! »
Ce conseil est un des grands classiques du coaching en art oratoire. Mais je pense que ce conseil est parfois donné mécaniquement, sans vraiment réfléchir aux conséquences, et qu’il peut parfois faire plus de mal que de bien. Laissez-moi expliquer pourquoi.
La première raison est simplement que tous les orateurs n’ont pas nécessairement besoin de parler lentement. Le fait de parler lentement vise plusieurs objectifs, comme augmenter le charisme et l’autorité, ou pour laisser l’auditoire absorber des informations complexes plus facilement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les sept péchés capitaux de PowerPoint</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/04/23/2019-04-23-les-sept-peches-capitaux-de-powerpoint/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/04/23/2019-04-23-les-sept-peches-capitaux-de-powerpoint/</guid>
      <description>Voici une liste de sept problèmes courants que nous rencontrons fréquemment dans les présentations PowerPoint créées par des non spécialistes. Ces erreurs sont faciles à repérer, et vous n’avez pas besoin d’être un designer graphique pour les éviter. Lisez les conseils et votre prochaine présentation aura l’air bien plus professionnelle !
 Trop de contenu. L’objectif n’est pas de recouvrir chaque millimètre carré avec du contenu. Ce n’est pas parce que vous avez un peu de place libre tout en bas de la diapositive que vous devez à tout prix le remplir.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La présentation « glace à la viande »</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/04/02/2019-04-02-la-presentation-glace-a-la-viande/</link>
      <pubDate>Tue, 02 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/04/02/2019-04-02-la-presentation-glace-a-la-viande/</guid>
      <description>Il y a quelques années, Seth Godin a écrit un livre appelé « meatball sundae », que l’on peut traduire par « glace à la viande ». Il expliquait que mettre deux choses excellentes ensemble ne donnait pas toujours quelque chose de meilleur. Et dans le pire des cas, cela pouvait même créer quelque chose dont personne ne veut.
Dans le cas des présentations, l’effet « glace à la viande » peut se produire à deux niveaux : au niveau de l’événement et au niveau d’une présentation individuelle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un médicament pour vaincre ma peur de présenter en public ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/03/26/2019-03-26-un-medicament-pour-vaincre-ma-peur-de-presenter-en-public/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/03/26/2019-03-26-un-medicament-pour-vaincre-ma-peur-de-presenter-en-public/</guid>
      <description>Cela peut être surprenant, mais c’est une question que l’on nous pose de temps en temps : « connaissez-vous un médicament pour réduire mon stress sur scène face au public ? »
Nous ne parlons pas de substances illégales, mais de médicaments disponibles dans les pharmacies. De nombreux produits sont conçus pour réduire le stress, l’anxiété, la pression sanguine, le rythme cardiaque, etc. Nous ne sommes pas médecins, donc nous ne parlerons pas de leur utilité thérapeutique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>5 signes qu&#39;un intervenant n&#39;est pas prêt pour TED</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/26/2019-02-26-5-signes-un-intervenant-pas-pret-pour-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/26/2019-02-26-5-signes-un-intervenant-pas-pret-pour-ted/</guid>
      <description>« Soyez rassurés, je suis expérimenté, j’interviens dans des conférences tout le temps ! » Combien de fois avons-nous entendu cette phrase de la part d’intervenants qui n’ont jamais fait de présentation style TEDx, mais qui croient que leur expérience va suffire ? Pour nous, ce n’est pas rassurant. C’est plutôt l’inverse. C’est un signe clair que l’intervenant n’est pas conscient du travail nécessaire pour réaliser une intervention de qualité à un événement TEDx.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ne faites pas un elevator pitch. Démarrez une conversation.</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/19/2019-02-19-ne-faites-pas-un-elevator-pitch-demarrez-une-conversation/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/19/2019-02-19-ne-faites-pas-un-elevator-pitch-demarrez-une-conversation/</guid>
      <description>Si vous avez créé une Startup, on vous en a déjà probablement parlé. « Vous devez être capable de convaincre n’importe qui en 30 secondes dans un ascenseur ! » Attendez une minute. Prenons quelques secondes pour réfléchir. Imaginons que les rôles soient inversés. Vous êtes dans un ascenseur, perdu dans vos pensées, en train de vous occuper de vos affaires. Il y a une autre personne dans l’ascenseur, et elle vous regarde fixement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment se débarrasser des vautours dans le public (partie 2)</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/12/2019-02-12-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-2/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/12/2019-02-12-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-2/</guid>
      <description>La semaine dernière nous avons expliqué comment les vautours du public peuvent détruire votre confiance en vous et votre capacité à prendre la parole. Nous avons vu que la meilleure manière de s’en débarrasser était de renforcer votre ancrage dans votre espace vital. Mais comment faire cela ?
Si votre présentation a un objectif, un message clair, il est beaucoup plus facile de l’utiliser comme point d’ancrage. Imaginez, par exemple, que le message clé de votre présentation soit qu’un nouveau système va offrir les services nécessaires pour protéger votre système d’information.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment se débarrasser des vautours dans le public (partie 1)</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/05/2019-02-05-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-1/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/05/2019-02-05-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-1/</guid>
      <description>Peut-être avez-vous l’impression que votre dernière présentation était un échec complet. Vous n’avez pas réussi à calmer vos nerfs. Vous vous êtes empêtré dans des explications compliquées. Votre client ou votre chef vous a critiqué. Peut-être avez-vous l’impression d’être de moins en moins bon, chaque critique vous faisant perdre un peu plus confiance en vous, et rendant chaque présentation plus difficile. J’ai une bonne nouvelle pour vous : peu importe votre situation, ce cercle vicieux peut être brisé, et vous pouvez avoir la confiance en vous nécessaire pour présenter en public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment ravir la vedette</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/29/2019-01-29-comment-ravir-la-vedette/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/29/2019-01-29-comment-ravir-la-vedette/</guid>
      <description>Début janvier, Ideas on Stage a eu le privilège d’organiser une formation aux présentations commerciales pour Krauthammer à Dolce La Hulpe, près de Bruxelles en Belgique. Donner une formation aux cadres senior de Krauthammer, une des sociétés de formation en vente et management les plus respectées au monde, était pour nous comme concevoir un objet pour Jonathan Ive, le légendaire Designer d’Apple : un peu intimidant, mais incroyablement excitant.
La formation fut un grand succès.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Écoute comme un papillon, parle comme une abeille</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/22/2019-01-22-ecoute-comme-un-papillon-parle-comme-une-abeille/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/22/2019-01-22-ecoute-comme-un-papillon-parle-comme-une-abeille/</guid>
      <description>Oui, je sais, paraphraser la célèbre phrase du grand Mohammed Ali « vole comme un papillon, pique comme une abeille » n’a pas l’air d’avoir beaucoup de sens. Et pourtant, mon point (poing ?) est que lors d’un débat il est très important d’écouter avec un maximum d’agilité, et de parler avec un maximum de punch.
Prenons l’exemple de la controverse actuelle sur les gilets jaunes en France. Le gouvernement fut complètement pris par surprise par la popularité du mouvement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J&#39;ai fait une présentation au CES et tout ce que j&#39;ai eu ce sont des critiques sur Twitter  </title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/15/2019-01-14-jai-fait-une-pr%C3%A9sentation-au-ces/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/15/2019-01-14-jai-fait-une-pr%C3%A9sentation-au-ces/</guid>
      <description>Mon collègue Ricardo m’a montré un tweet de Rene Ritchie, qui assistait à une conférence au CES.
Dear almost everyone on stage at CES: Pay ungodly amounts of money — anything you have to — to get WWDC speaker training ASAP.
Or go to Juilliard or the Royal Shakespeare Company for a month. Whatever works for you.
&amp;mdash; Rene Ritchie (@reneritchie) January 8, 2019  Ce tweet veut dire : « Cher presque tout le monde sur scène au CES : payez − autant qu’il le faut − pour vous faire coacher à la prise de parole en public dès que possible.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
