<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Prise De Parole en Public on Création de présentations | Coaching formation prise de parole en public | Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.fr/tags/prise-de-parole-en-public/</link>
    <description>Recent content in Prise De Parole en Public on Création de présentations | Coaching formation prise de parole en public | Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 26 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ideasonstage.fr/tags/prise-de-parole-en-public/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>5 signes qu&#39;un intervenant n&#39;est pas prêt pour TED</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/26/2019-02-26-5-signes-un-intervenant-pas-pret-pour-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/26/2019-02-26-5-signes-un-intervenant-pas-pret-pour-ted/</guid>
      <description>« Soyez rassurés, je suis expérimenté, j’interviens dans des conférences tout le temps ! » Combien de fois avons-nous entendu cette phrase de la part d’intervenants qui n’ont jamais fait de présentation style TEDx, mais qui croient que leur expérience va suffire ? Pour nous, ce n’est pas rassurant. C’est plutôt l’inverse. C’est un signe clair que l’intervenant n’est pas conscient du travail nécessaire pour réaliser une intervention de qualité à un événement TEDx.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ne faites pas un elevator pitch. Démarrez une conversation.</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/19/2019-02-19-ne-faites-pas-un-elevator-pitch-demarrez-une-conversation/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/19/2019-02-19-ne-faites-pas-un-elevator-pitch-demarrez-une-conversation/</guid>
      <description>Si vous avez créé une Startup, on vous en a déjà probablement parlé. « Vous devez être capable de convaincre n’importe qui en 30 secondes dans un ascenseur ! » Attendez une minute. Prenons quelques secondes pour réfléchir. Imaginons que les rôles soient inversés. Vous êtes dans un ascenseur, perdu dans vos pensées, en train de vous occuper de vos affaires. Il y a une autre personne dans l’ascenseur, et elle vous regarde fixement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment se débarrasser des vautours dans le public (partie 2)</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/12/2019-02-12-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-2/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/12/2019-02-12-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-2/</guid>
      <description>La semaine dernière nous avons expliqué comment les vautours du public peuvent détruire votre confiance en vous et votre capacité à prendre la parole. Nous avons vu que la meilleure manière de s’en débarrasser était de renforcer votre ancrage dans votre espace vital. Mais comment faire cela ?
Si votre présentation a un objectif, un message clair, il est beaucoup plus facile de l’utiliser comme point d’ancrage. Imaginez, par exemple, que le message clé de votre présentation soit qu’un nouveau système va offrir les services nécessaires pour protéger votre système d’information.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment se débarrasser des vautours dans le public (partie 1)</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/05/2019-02-05-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-1/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/05/2019-02-05-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-1/</guid>
      <description>Peut-être avez-vous l’impression que votre dernière présentation était un échec complet. Vous n’avez pas réussi à calmer vos nerfs. Vous vous êtes empêtré dans des explications compliquées. Votre client ou votre chef vous a critiqué. Peut-être avez-vous l’impression d’être de moins en moins bon, chaque critique vous faisant perdre un peu plus confiance en vous, et rendant chaque présentation plus difficile. J’ai une bonne nouvelle pour vous : peu importe votre situation, ce cercle vicieux peut être brisé, et vous pouvez avoir la confiance en vous nécessaire pour présenter en public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment ravir la vedette</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/29/2019-01-29-comment-ravir-la-vedette/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/29/2019-01-29-comment-ravir-la-vedette/</guid>
      <description>Début janvier, Ideas on Stage a eu le privilège d’organiser une formation aux présentations commerciales pour Krauthammer à Dolce La Hulpe, près de Bruxelles en Belgique. Donner une formation aux cadres senior de Krauthammer, une des sociétés de formation en vente et management les plus respectées au monde, était pour nous comme concevoir un objet pour Jonathan Ive, le légendaire Designer d’Apple : un peu intimidant, mais incroyablement excitant.
La formation fut un grand succès.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Écoute comme un papillon, parle comme une abeille</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/22/2019-01-22-ecoute-comme-un-papillon-parle-comme-une-abeille/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/22/2019-01-22-ecoute-comme-un-papillon-parle-comme-une-abeille/</guid>
      <description>Oui, je sais, paraphraser la célèbre phrase du grand Mohammed Ali « vole comme un papillon, pique comme une abeille » n’a pas l’air d’avoir beaucoup de sens. Et pourtant, mon point (poing ?) est que lors d’un débat il est très important d’écouter avec un maximum d’agilité, et de parler avec un maximum de punch.
Prenons l’exemple de la controverse actuelle sur les gilets jaunes en France. Le gouvernement fut complètement pris par surprise par la popularité du mouvement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J&#39;ai fait une présentation au CES et tout ce que j&#39;ai eu ce sont des critiques sur Twitter  </title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/15/2019-01-14-jai-fait-une-pre%CC%81sentation-au-ces/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/15/2019-01-14-jai-fait-une-pre%CC%81sentation-au-ces/</guid>
      <description>Mon collègue Ricardo m’a montré un tweet de Rene Ritchie, qui assistait à une conférence au CES.
Dear almost everyone on stage at CES: Pay ungodly amounts of money — anything you have to — to get WWDC speaker training ASAP.
Or go to Juilliard or the Royal Shakespeare Company for a month. Whatever works for you.
&amp;mdash; Rene Ritchie (@reneritchie) January 8, 2019 
Ce tweet veut dire : « Cher presque tout le monde sur scène au CES : payez − autant qu’il le faut − pour vous faire coacher à la prise de parole en public dès que possible.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>