<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Formación on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.es/formacion-para-hablar-en-publico/</link>
    <description>Recent content in Formación on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright><atom:link href="https://www.ideasonstage.es/formacion-para-hablar-en-publico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Pitch para Startups</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/formacion-para-hablar-en-publico/pitch-para-startups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/formacion-para-hablar-en-publico/pitch-para-startups/</guid>
      <description>Todo se reduce a un pitch Como startup pasas mucho tiempo probando, desarrollando y mejorando tu producto e idea, pero ¿eres capaz de hacer un pitch efectivo en frente de un angel investor, un inversor de capital riesgo o incluso tus propios clientes?
Hacer un buen pitch es crítico para el éxito de cualquier startup, porque independientemente de lo buena que sea tu idea, producto o servicio, tienes que conseguir convencer a los inversores, clientes y/o bancos para que te confíen su dinero.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentation Zen para Empresas</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/formacion-para-hablar-en-publico/presentation-zen-para-empresas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/formacion-para-hablar-en-publico/presentation-zen-para-empresas/</guid>
      <description>La filosofía que revolucionó las presentaciones en todo el mundo Garr Reynolds reescribió las reglas para hacer una gran presentación en su best-seller Presentation Zen. Autor, diseñador, ex-gerente en Apple y profesor en Japón, comenzó su blog Presentation Zen en 2005, y publicó la primera edición de su libro Presentation Zen en 2007, al cual siguieron los exitosos Presentation Zen Design y The Naked Presenter.
El enfoque de Garr parte de las lecciones y principios de la cultura japonesa, especialmente la moderación, simplicidad y naturalidad, para aplicarlas a las típicas presentaciones que se hacen en los eventos y en las empresas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Revoluciona tus presentaciones</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/formacion-para-hablar-en-publico/the-business-presentation-revolution/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/formacion-para-hablar-en-publico/the-business-presentation-revolution/</guid>
      <description>Forma a tus equipos para que hagan presentaciones de calidad TED Las presentaciones son una constante en el mundo empresarial, y la mayoría de ellas no consiguen sus objetivos - si es que los tienen. La formación Business Presentation Revolution rompe con los tópicos y facilita a los alumnos un nuevo y sencillo método para realizar con éxito grandes presentaciones en cualquier ocasión.
La formación Business Presentation Revolution, acompañada por el libro del mismo nombre, está basada en nuestro exclusivo método de presentaciones pSCORE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Women on Stage</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/formacion-para-hablar-en-publico/women-on-stage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/formacion-para-hablar-en-publico/women-on-stage/</guid>
      <description>¿Qué es tan especial para las mujeres en su reto de hablar y ser escuchadas? Cuando las mujeres hablan en su lugar de trabajo, casi nunca lo hacen &amp;ldquo;bien&amp;rdquo;. En ocasiones se aconseja a las mujeres a ser más asertivas y asumir actitudes masculinas. En otras se les sugiere que deben ceñirse a sus funciones y mantener sus atributos más femeninos. En ambos casos, no funciona, &amp;ldquo;las mujeres están condenadas tanto si lo hacen, como si no lo hacen&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
