<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Training &amp; Workshops on </title>
    <link>https://www.ideasonstage.es/categories/training-workshops/</link>
    <description>Recent content in Training &amp; Workshops on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    
	<atom:link href="https://www.ideasonstage.es/categories/training-workshops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>The Business Presentation Revolution</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/formacion-presentaciones/the-business-presentation-revolution/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/formacion-presentaciones/the-business-presentation-revolution/</guid>
      <description>Forma a tus equipos para que hagan presentaciones de calidad TED Las presentaciones son una constante en el mundo empresarial, y la mayoría de ellas no consiguen sus objetivos - si es que los tienen. La formación Business Presentation Revolution rompe con los tópicos y facilita a los alumnos un nuevo y sencillo método para realizar con éxito grandes presentaciones en cualquier ocasión.
La formación Business Presentation Revolution, acompañada por el libro del mismo nombre, está basada en nuestro exclusivo método de presentaciones pSCORE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Women on Stage</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/services/presentations-training/women-on-stage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/services/presentations-training/women-on-stage/</guid>
      <description>¿Qué es tan especial para las mujeres en su reto de hablar y ser escuchadas? Cuando las mujeres hablan en su lugar de trabajo, casi nunca lo hacen &amp;ldquo;bien&amp;rdquo;. En ocasiones se aconseja a las mujeres a ser más asertivas y asumir actitudes masculinas. En otras se les sugiere que deben ceñirse a sus funciones y mantener sus atributos más femeninos. En ambos casos, no funciona, &amp;ldquo;las mujeres están condenadas tanto si lo hacen, como si no lo hacen&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentation Zen para Empresas</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/formacion-presentaciones/presentation-zen-para-empresas/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/formacion-presentaciones/presentation-zen-para-empresas/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formación</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/formacion-presentaciones/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/formacion-presentaciones/</guid>
      <description>Cambia la cultura de las presentaciones en tu empresa En Ideas on Stage creemos que todas las personas tienen el potencial para convertirse en presentadores de éxito; y que incluso los oradores con un talento natural tienen potencial de mejora. ¿Por qué? Porque hemos ayudado a cientos de presentadores a sentirse más cómodos, a ganar confianza y a ser más convincentes, dentro de un abanico de clientes que engloba todos los niveles de experiencia y profesionales.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pitch para Startups</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/formacion-presentaciones/pitch-para-startups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/formacion-presentaciones/pitch-para-startups/</guid>
      <description>Todo se reduce a un pitch Como startup pasas mucho tiempo probando, desarrollando y mejorando tu producto e idea, pero ¿eres capaz de hacer un pitch efectivo en frente de un angel investor, un inversor de capital riesgo o incluso tus propios clientes?
Hacer un buen pitch es crítico para el éxito de cualquier startup, porque independientemente de lo buena que sea tu idea, producto o servicio, tienes que conseguir convencer a los inversores, clientes y/o bancos para que te confíen su dinero.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>