<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Équipe on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.fr/equipe/</link>
    <description>Recent content in Équipe on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright><atom:link href="https://www.ideasonstage.fr/equipe/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/equipe/pierre-morsa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/equipe/pierre-morsa/</guid>
      <description>Pierre Morsa est créateur original de la marque et du concept d&amp;rsquo;Ideas on Stage en 2009. Il met toute son énergie dans la création de présentations avec quelque chose de spécial. Il essaie de toujours trouver de nouvelles astuces pour surprendre et émerveiller votre public.
Il a réalisé des missions pour Yann Arthus-Bertrand, l&amp;rsquo;UNESCO, le Positive Economy Forum, Havas, McCann, SNCF, Fresenius, Boston Scientific, EDF, RTE, Société Générale, Murex, l’Agence Française de Développement, Google, Microsoft, Vade Secure, Stormshield, plusieurs grands groupes de luxe et bien d’autres clients.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/equipe/phil-waknell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/equipe/phil-waknell/</guid>
      <description>L’un des fondateurs d’Ideas on Stage, Phil Waknell est l’un des premiers spécialistes européens de l’art de présenter en entreprise. Phil intervient régulièrement pour HEC Paris Executive Education ainsi que de nombreuses conférences sur la communication des dirigeants, et il mène des cours de formation en français et en anglais, sa langue natale. En plus de ses cours, Phil se charge de plusieurs missions de coaching et de création de présentations pour de grande sociétés comme Orange, Pierre Fabre et Kering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/equipe/michael-rickwood/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/equipe/michael-rickwood/</guid>
      <description>Michael Rickwood est devenu expert de l’art oratoire grâce à sa formation dramatique et à ses nombreuses années en tant qu’acteur sur les planches et au petit écran. Il a passé plusieurs années à préparer des cours de formation innovants sur l’expression orale pour les plus grandes entreprises françaises. Aujourd’hui, Michael forme et coache nos clients pour la prise de parole en public. Michael enseigne également le nouvel art de présenter à Celsa-Sorbonne, IPAG et INSEEC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/equipe/ricardo-bonis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/equipe/ricardo-bonis/</guid>
      <description>Ricardo Bonis est le fondateur et directeur de Ideas on Stage Espagne. Avec plus de 15 ans d’expérience dans des positions de leadership dans l’industrie des télécoms (Telefonica, telecable), Ricardo connait bien les besoins des grandes entreprises et l’importance de bien communiquer ses idées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/equipe/laura-diaz-de-entresotos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/equipe/laura-diaz-de-entresotos/</guid>
      <description>Laura est coach expérimentée en communication. Avant de rejoindre Ideas on Stage Espagne, elle a travaillé en tant que psychologue pendant plus de 13 ans. Elle possède un doctorat en psychologie de l’université de Oviedo et une certification EuroPsy. Son expérience en thérapie et en coaching, ainsi que sa capacité à créer des relations, sont les bases de sa méthode pour aider les personnes à se sentir à l’aise et à être au mieux de leur forme sur scène.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/equipe/joe-ross/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/equipe/joe-ross/</guid>
      <description>Joe est un écrivain et communiquant très expérimenté qui enseigne à l’École Polytechnique. Avec beaucoup d’expérience dans le secteur public, les entreprises et différents « think-tanks » aux Etats-Unis et en Europe, et avec plusieurs publications à son nom, y compris un rapport pour le gouvernement français sur l’économie positive en tant que co-auteur avec Jacques Attali, Joe comprend le métier et la communication et fusionne les deux pour créer des stratégies de communication efficaces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/equipe/vanessa-querville/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/equipe/vanessa-querville/</guid>
      <description>Après ses études en histoire à Paris et au Trinity College de Dublin, Vanessa a travaillé dans une maison d&amp;rsquo;édition avant de rejoindre le monde des startups auprès du Microsoft Accelerator de Paris, où elle était en charge du recrutement, des opérations, d&amp;rsquo;aider les startups avec leur pitch et de faire le pont entre les startups et les clients de Microsoft. Elle a rejoint Ideas on Stage en 2015 en tant que Chief Pitch Officer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/equipe/edoardo-sala/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/equipe/edoardo-sala/</guid>
      <description>Après avoir obtenu son diplôme d&amp;rsquo;études classiques, Edoardo se lança dans sa passion pour les arts et le théâtre.
Il décrocha son diplôme du Drama Centre de Londres, une des académies d&amp;rsquo;art dramatique les plus prestigieuses de Grande Bretagne, et travailla plusieurs années en tant qu&amp;rsquo;acteur professionnel.
Progressivement il amena sa connaissance de la communication verbale et non-verbale dans le monde de l&amp;rsquo;entreprise.
Après plusieurs années en tant que responsable des ventes et du marketing dans le monde du luxe, il obtînt un Executive MBA de l&amp;rsquo;école de management MIP Polytechnique de Milan, où il compléta ses formations précédentes avec le management général et de l&amp;rsquo;innovation, le marketing de luxe, le marketing digital, lui donnant une polyvalence entre sa double formation artistique et managériale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/equipe/rose-bloomfield/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/equipe/rose-bloomfield/</guid>
      <description>Originaire de Los Angeles, Rose a fait ses débuts sur scène avant même d’être en âge de conduire. En tant que présentatrice à la chaine de télé Disney, elle a reçu des personnalités telles que Jerry Bruckheimer, Anne Hathaway et Nicolas Cage. De fil en aiguille, elle a obtenu un rôle principal dans la série documentaire F.X. « Black. White. », proposant une mise en scène des différences sociales liées aux différences de couleur de peau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/equipe/frederic-pascal-stein/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/equipe/frederic-pascal-stein/</guid>
      <description>Coach, consultant et rédacteur, Frédéric-Pascal Stein travaille sur les outils de communication verbaux et non verbaux.
Ingénieur de formation, pédagogue, metteur en scène, Frédéric-Pascal utilise les outils du théâtre et de la pédagogie dans le coaching des dirigeants et de leurs équipes. Il associe notamment la structure et les modèles appliqués à la scénographie et au travail d’acteur pour développer la maîtrise de l’espace, du corps et de la voix. Frédéric-Pascal maîtrise les clés de la cognition, de la pédagogie et de la communication, ce qui bénéficie tant au discours qu’à l’orateur.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/equipe/marine-benard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/equipe/marine-benard/</guid>
      <description>Marine a étudié la gestion de projets ainsi que l’événementiel et elle bénéficie d’expériences dans l’organisation de salons professionnels et grand public, de réceptions privées et de conférences TEDx.
En tant que Coordinatrice événementielle, Marine concentre son énergie sur la production d’événements et de conférences, simplifiant la vie des clients et faisant le lien entre les clients, les intervenants internes et externes, les équipes techniques, notre équipe de coachs, les designers et les maîtres de cérémonie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/equipe/andrea-pacini/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/equipe/andrea-pacini/</guid>
      <description>Andrea a une longue expérience de la vente au sein de grandes entreprises à Londres, gérant l’innovation et le développement de projets auprès de grands comptes basés au Royaume-Uni.
Toujours passionné par la force des présentations, il fonda Absolute Presentations, une agence basée à Londres qui accompagnait les entrepreneurs dans la création de présentation et la prise de parole.
En 2019 il décide de rejoindre Ideas on Stage et est désormais Directeur de Présentation pour le Royaume-Uni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/equipe/ismael-salmeron/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/equipe/ismael-salmeron/</guid>
      <description>Ismael Salmerón a 20 ans d’expérience en édition vidéo et en design. Avant de rejoindre Ideas on Stage, il a travaillé pour des clients tels que Warner Bros., Dreamworks et Paramount Pictures, au sein d’une des plus grandes sociétés d’édition vidéo et de postproduction en Espagne. Il a aussi travaillé pour El Corte Inglés et Canal Club.
Le travail de design d’Ismael inclut des travaux d’illustration pour Random House Mondadori, et des couvertures de livres pour les auteurs Ian Tregillis et Víctor del Árbol.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
