<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nos guides on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.com/fr/guides/</link>
    <description>Recent content in Nos guides on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright>
    <lastBuildDate>Wed, 29 Mar 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ideasonstage.com/fr/guides/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Le guide ultime de la prise de parole en public</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/guide-ultime-prise-de-parole-en-public/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/guide-ultime-prise-de-parole-en-public/</guid>
      <description>Ce guide vous donnera tous les conseils nécessaires pour réussir votre prise de parole en public, que ce soit lors d’une réunion ou face à un auditoire de plusieurs milliers de personnes. S’exprimer face à d’autres personnes est un exercice stressant pour la plupart d’entre nous. Comment se comporter ? Quelles sont les erreurs à ne pas commettre ? Grâce à ce guide écrit par les meilleurs professionnels de la communication interpersonnelle, vous pourrez apprendre les techniques nécessaires à une communication orale efficace et à gérer votre stress.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 critères pour choisir sa formation de prise de parole en public</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/comment-choisir-sa-formation-de-prise-de-parole-en-public/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/comment-choisir-sa-formation-de-prise-de-parole-en-public/</guid>
      <description>Vous trouverez une liste de tous les critères d&amp;rsquo;évaluation pour bien choisir une formation de prise de parole en public pour votre entreprise : certification, compétences, méthode, équipe, pédagogie. En prime, vous trouverez une fiche d&amp;rsquo;évaluation gratuite avec tous les critères.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le guide ultime du Speaker TEDx</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/guide-tedx-speaker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/guide-tedx-speaker/</guid>
      <description>Félicitations, vous venez d&amp;rsquo;être sélectionné pour être speaker à un événement TED ou TEDx ! Ce guide vous donnera tous les conseils nécessaires pour réussir votre intervention. Vous pouvez tout lire dans l’ordre, mais ce n’est pas obligatoire. Si vous êtes pressé, vous pouvez sauter directement à la partie qui vous intéresse.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment organiser un événement TEDx ? Guide complet</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/comment-organiser-un-evenement-tedx/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/comment-organiser-un-evenement-tedx/</guid>
      <description>Ce guide vous donnera tous les conseils nécessaires pour organiser votre événement TEDx, que ce soit en tant que bénévole ou pour votre entreprise. Si vous êtes déjà expérimenté, nous espérons que vous y découvrirez des conseils utiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment présenter à distance</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/comment-presenter-a-distance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/comment-presenter-a-distance/</guid>
      <description>Ce dont vous avez besoin pour réaliser de superbes présentations à distance : équipement, logiciel, configuration, animation. Nous avons rédigé ce guide sur la base de dix années d’expérience de présentations professionnelles données à distance à nos clients. Nous ne gagnons pas d’argent sur les logiciels ou le matériel que nous recommandons dans cet article. Nous les recommandons en fonction de notre expérience, mais il existe de nombreuses autres solutions qui pourraient tout aussi bien fonctionner.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le guide pratique de l&#39;organisateur d&#39;événements</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/guide-organisateur-evenement-entreprise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/guide-organisateur-evenement-entreprise/</guid>
      <description>Nous avons rassemblé ici ce dont vous avez besoin pour organiser un événement professionnel réussi. Ce guide vous accompagnera à chaque étape de l’organisation, afin de limiter les imprévus, les oublis et les moments de stress indésirables… et faire de l’événementiel un véritable atout stratégique ! Les événements se présentent sous différentes formes et formats, mais les principes de base de l’organisation sont les mêmes pour tous. La clé d’un événement réussi est de s’assurer qu’il est bien planifié et qu’il répond en tous points aux besoins de votre cible.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
