<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>peur on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.fr/tags/peur/</link>
    <description>Recent content in peur on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ideasonstage.fr/tags/peur/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Faites passer vos intervenants les plus nerveux au début</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/07/09/2019-07-09-faites-passer-vos-intervenants-les-plus-nerveux-au-debut/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/07/09/2019-07-09-faites-passer-vos-intervenants-les-plus-nerveux-au-debut/</guid>
      <description>Un des moments les plus stressants lorsqu’on prend la parole en public n’est pas pendant la présentation, mais l’attente avant la présentation. Pour certains intervenants, l’attente peut être tellement stressante qu’ils en perdent complètement leurs moyens. Mère nature ne nous a pas dotés d’une réponse appropriée pour faire face à ce type de stress, alors nous adoptons une des techniques de survie classiques : nous « battre » avec le public, fuir, ou faire le mort.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un médicament pour vaincre ma peur de présenter en public ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/03/26/2019-03-26-un-medicament-pour-vaincre-ma-peur-de-presenter-en-public/</link>
      <pubDate>Tue, 26 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/03/26/2019-03-26-un-medicament-pour-vaincre-ma-peur-de-presenter-en-public/</guid>
      <description>Cela peut être surprenant, mais c’est une question que l’on nous pose de temps en temps : « connaissez-vous un médicament pour réduire mon stress sur scène face au public ? »
Nous ne parlons pas de substances illégales, mais de médicaments disponibles dans les pharmacies. De nombreux produits sont conçus pour réduire le stress, l’anxiété, la pression sanguine, le rythme cardiaque, etc. Nous ne sommes pas médecins, donc nous ne parlerons pas de leur utilité thérapeutique.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment se débarrasser des vautours dans le public (partie 2)</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/12/2019-02-12-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-2/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/12/2019-02-12-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-2/</guid>
      <description>La semaine dernière nous avons expliqué comment les vautours du public peuvent détruire votre confiance en vous et votre capacité à prendre la parole. Nous avons vu que la meilleure manière de s’en débarrasser était de renforcer votre ancrage dans votre espace vital. Mais comment faire cela ?
Si votre présentation a un objectif, un message clair, il est beaucoup plus facile de l’utiliser comme point d’ancrage. Imaginez, par exemple, que le message clé de votre présentation soit qu’un nouveau système va offrir les services nécessaires pour protéger votre système d’information.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment se débarrasser des vautours dans le public (partie 1)</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/05/2019-02-05-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-1/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/02/05/2019-02-05-comment-de-debarrasser-des-vautours-dans-le-public-1/</guid>
      <description>Peut-être avez-vous l’impression que votre dernière présentation était un échec complet. Vous n’avez pas réussi à calmer vos nerfs. Vous vous êtes empêtré dans des explications compliquées. Votre client ou votre chef vous a critiqué. Peut-être avez-vous l’impression d’être de moins en moins bon, chaque critique vous faisant perdre un peu plus confiance en vous, et rendant chaque présentation plus difficile. J’ai une bonne nouvelle pour vous : peu importe votre situation, ce cercle vicieux peut être brisé, et vous pouvez avoir la confiance en vous nécessaire pour présenter en public.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 astuces pour dépasser la peur de présenter</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/04/09/2018-04-10-7-astuces-pour-depasser-la-peur-de-presenter/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/04/09/2018-04-10-7-astuces-pour-depasser-la-peur-de-presenter/</guid>
      <description>La peur n&amp;rsquo;enlève pas le danger. Acceptez la et améliorez vos présentations).
 &amp;quot; La seule chose que nous ayons à craindre est la crainte elle même &amp;ldquo;. Cette citation du président Franklin D. Roosevelt lors de son discours à la Convention en 1933 en plein pendant la Grande Dépression (suite au crack boursier de 1929). Il n&amp;rsquo;en avait peut être pas conscience à l&amp;rsquo;époque, mais ces quelques mots sont un de meilleurs conseils que l&amp;rsquo;on peut donner à quelqu&amp;rsquo;un qui doit parler en public.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
