<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Communication on </title>
    <link>https://www.ideasonstage.fr/tags/communication/</link>
    <description>Recent content in Communication on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ideasonstage.fr/tags/communication/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>« Les autres aussi ! » : l&#39;erreur fatale de communication de Zoom</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/07/16/2019-07-16-les-autres-aussi-l-erreur-fatale-de-communication-de-zoom/</link>
      <pubDate>Tue, 16 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/07/16/2019-07-16-les-autres-aussi-l-erreur-fatale-de-communication-de-zoom/</guid>
      <description>Vous avez peut-être entendu parler du problème de sécurité découvert dans Zoom, qui permettait aux malandrins d’activer la caméra de l’ordinateur à distance. Zoom est une application utilisée pour faire des vidéoconférences par internet. Elle fonctionne bien et a été largement adoptée par les entreprises et les indépendants cherchant à fournir un service de qualité aux employés travaillant à distance ou sur des sites différents.
Le problème de sécurité lui-même était facile à corriger, et, à l’heure de cet article, doit déjà être de l’histoire ancienne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>​​Emmanuel Macron à Station F : cinq leçons de communication du Président</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/10/10/2018-10-10-cinq-le%C3%A7ons-de-com-du-pr%C3%A9sident-macron/</link>
      <pubDate>Wed, 10 Oct 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/10/10/2018-10-10-cinq-le%C3%A7ons-de-com-du-pr%C3%A9sident-macron/</guid>
      <description>Hier, le Président de la République française, Emmanuel Macron, a répondu en direct aux questions d’un auditoire de 2 000 entrepreneurs et investisseurs à Station F, plaque tournante incontestée de la communauté des start-up françaises.
​​Ideas on Stage travaille depuis des années avec l’écosystème French Tech dont suivons l’essor avec enthousiasme, grâce à sa nouvelle Directrice Kat Borlongan. Nous avons aidé des milliers de start-up à créer leur pitch, et nous avons des partenariats avec de nombreux accélérateurs dont ShareIT.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>