<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>présentation on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.com/fr/tags/pr%C3%A9sentation/</link>
    <description>Recent content in présentation on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ideasonstage.com/fr/tags/pr%C3%A9sentation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Ce que les entreprises peuvent apprendre des conférences TED</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2018/04/10/2018-04-10-ce-que-les-entreprises-peuvent-apprendre-des-confe%CC%81rences-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2018/04/10/2018-04-10-ce-que-les-entreprises-peuvent-apprendre-des-confe%CC%81rences-ted/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui marque l&amp;rsquo;ouverture de TED2018, la dernière édition en date de la conférence moderne mondialement connue. Les auditeurs de cette conférence qui se déroule à Vancouver vont pouvoir profiter de discours de grande qualité, présentés par des orateurs très bien préparés et en sortiront inspirés et avec un regain d&amp;rsquo;énergie.
Tandis que dans vos bureaux, vous et vos collègues vont sans doute devoir endurer des présentations de mauvaise qualité faites par des orateurs peu ou pas préparés et vous en ressortirez ennuyés et démotivés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 astuces pour dépasser la peur de présenter</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2018/04/09/2018-04-10-7-astuces-pour-depasser-la-peur-de-presenter/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2018/04/09/2018-04-10-7-astuces-pour-depasser-la-peur-de-presenter/</guid>
      <description>La peur n&amp;rsquo;enlève pas le danger. Acceptez la et améliorez vos présentations).
&amp;quot; La seule chose que nous ayons à craindre est la crainte elle même &amp;ldquo;. Cette citation du président Franklin D. Roosevelt lors de son discours à la Convention en 1933 en plein pendant la Grande Dépression (suite au crack boursier de 1929). Il n&amp;rsquo;en avait peut être pas conscience à l&amp;rsquo;époque, mais ces quelques mots sont un de meilleurs conseils que l&amp;rsquo;on peut donner à quelqu&amp;rsquo;un qui doit parler en public.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
