<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>présentation on </title>
    <link>https://www.ideasonstage.fr/tags/pr%C3%A9sentation/</link>
    <description>Recent content in présentation on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 21 May 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://www.ideasonstage.fr/tags/pr%C3%A9sentation/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Game of Thrones et l&#39;importance de la trame</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/21/2019-05-21-game-of-thrones-et-l-importance-de-la-trame/</link>
      <pubDate>Tue, 21 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/21/2019-05-21-game-of-thrones-et-l-importance-de-la-trame/</guid>
      <description>Le dernier épisode du feuilleton culte Game of Thrones a été vu par des millions de personnes. Je ne l’ai pas encore vu, et je ne voulais pas le voir avant d’écrire cet article. Inutile de débattre si cet épisode respecte les livres ou non, puisque ceux-ci n’ont pas encore été écrits. Et cela se voit. Je ne vais rien dévoiler, pas de spoilers. Mais tout le monde a remarqué que l’écriture des saisons qui se sont appuyées sur les livres de George R.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi devraient-ils faire attention à votre présentation ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/14/2019-05-14-pourquoi-devraient-ils-faire-attention-a-votre-presentation/</link>
      <pubDate>Tue, 14 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/05/14/2019-05-14-pourquoi-devraient-ils-faire-attention-a-votre-presentation/</guid>
      <description>Pourquoi devraient-ils faire attention à votre produit ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre service ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre projet ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre carrière ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre investissement ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre découverte ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre recherche ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre vidéo ?
Pourquoi devraient-ils faire attention à votre livre ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>J&#39;ai fait une présentation au CES et tout ce que j&#39;ai eu ce sont des critiques sur Twitter  </title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/15/2019-01-14-jai-fait-une-pr%C3%A9sentation-au-ces/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/01/15/2019-01-14-jai-fait-une-pr%C3%A9sentation-au-ces/</guid>
      <description>Mon collègue Ricardo m’a montré un tweet de Rene Ritchie, qui assistait à une conférence au CES.
Dear almost everyone on stage at CES: Pay ungodly amounts of money — anything you have to — to get WWDC speaker training ASAP.
Or go to Juilliard or the Royal Shakespeare Company for a month. Whatever works for you.
&amp;mdash; Rene Ritchie (@reneritchie) January 8, 2019 
Ce tweet veut dire : « Cher presque tout le monde sur scène au CES : payez − autant qu’il le faut − pour vous faire coacher à la prise de parole en public dès que possible.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce que les entreprises peuvent apprendre des conférences TED</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/04/10/2018-04-10-ce-que-les-entreprises-peuvent-apprendre-des-confe%CC%81rences-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/04/10/2018-04-10-ce-que-les-entreprises-peuvent-apprendre-des-confe%CC%81rences-ted/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui marque l&amp;rsquo;ouverture de TED2018, la dernière édition en date de la conférence moderne mondialement connue. Les auditeurs de cette conférence qui se déroule à Vancouver vont pouvoir profiter de discours de grande qualité, présentés par des orateurs très bien préparés et en sortiront inspirés et avec un regain d&amp;rsquo;énergie.
Tandis que dans vos bureaux, vous et vos collègues vont sans doute devoir endurer des présentations de mauvaise qualité faites par des orateurs peu ou pas préparés et vous en ressortirez ennuyés et démotivés.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>7 astuces pour dépasser la peur de présenter</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/04/09/2018-04-10-7-astuces-pour-depasser-la-peur-de-presenter/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2018/04/09/2018-04-10-7-astuces-pour-depasser-la-peur-de-presenter/</guid>
      <description>La peur n&amp;rsquo;enlève pas le danger. Acceptez la et améliorez vos présentations).
 &amp;rdquo; La seule chose que nous ayons à craindre est la crainte elle même &amp;ldquo;. Cette citation du président Franklin D. Roosevelt lors de son discours à la Convention en 1933 en plein pendant la Grande Dépression (suite au crack boursier de 1929). Il n&amp;rsquo;en avait peut être pas conscience à l&amp;rsquo;époque, mais ces quelques mots sont un de meilleurs conseils que l&amp;rsquo;on peut donner à quelqu&amp;rsquo;un qui doit parler en public.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>