<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Coaching para hablar en público on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.com/es/coaching-para-hablar-en-publico/</link>
    <description>Recent content in Coaching para hablar en público on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright><atom:link href="https://www.ideasonstage.com/es/coaching-para-hablar-en-publico/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Coaching ejecutivo para hablar en público</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/es/coaching-para-hablar-en-publico/ejecutivos-presencia-liderazgo/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/es/coaching-para-hablar-en-publico/ejecutivos-presencia-liderazgo/</guid>
      <description>Lidera desde el escenario Nuestro equipo senior dedicado al entrenamiento de ejecutivos te ayudará a desarrollar tus habilidades de comunicación y dar el siguiente paso en tu carrera.
Ayudamos a muchos altos ejecutivos a dominar el arte del liderazgo desde el escenario, de las declaraciones a los medios de comunicación, y de la inspiración en sus organizaciones. Nuestro papel es desarrollar tu competencia, tu confianza y tu confort, y conseguir que disfrutes del desafío de comunicación de liderazgo en todas las situaciones, desde la sala de juntas al auditorio.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Entrenamiento ante los medios</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/es/coaching-para-hablar-en-publico/media-training/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/es/coaching-para-hablar-en-publico/media-training/</guid>
      <description>Muéstrale al mundo tu mejor versión Entras a un caluroso estudio deslumbrado por los focos, te sientas frente a un periodista que apenas conoces, y tras un breve saludo te ves transportado ante millones de ojos gracias a la magia de la tecnología. Mientras ese pensamiento pasa fugazmente por tu cabeza, recibes la primera pregunta, procedente de alguien cuyas intenciones desconoces. De repente sientes que la temperatura del estudio ha aumentado unos grados&amp;hellip;</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
