<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Presentaciones, coaching y formación para hablar en público on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.es/</link>
    <description>Recent content in Presentaciones, coaching y formación para hablar en público on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.ideasonstage.es/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Coaching TEDx</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/coaching-para-hablar-en-publico/tedx-coaching/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/coaching-para-hablar-en-publico/tedx-coaching/</guid>
      <description>&lt;!-- partials:insert-storyline-picture-text.html:start --&gt;&lt;div class=&#34;layout-storyline&#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-left&#34;&gt;
			&lt;img src=&#34;https://www.ideasonstage.es/img/inserts/ted-01.jpg&#34; class=&#34;style-photograph&#34;&gt;
		&lt;/div&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-right&#34;&gt;
		    &lt;h3 class=&#34;timeline-title&#34;&gt;TED - 2009&lt;/h3&gt;
		    &lt;p class=&#34;timeline-text&#34;&gt;Toda historia necesita un Héroe. El nuestro fue Yann Arthus-Bertrand, a quien ayudamos a preparar su charla TED.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;&lt;!-- partials:insert-storyline-picture-text.html:end --&gt;

&lt;!-- shortcodes:storyline-picture-text.html:start --&gt;&lt;div class=&#34;layout-storyline&#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-left text-right&#34;&gt;
		    &lt;h3 class=&#34;timeline-title&#34;&gt;TEDx - 2010&lt;/h3&gt;
		    &lt;p class=&#34;timeline-text&#34;&gt;Hicimos coaching de speakers en eventos TEDx tan pronto como se creó el programa, empezando con el TEDxParisUniversités.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-right&#34;&gt;
			&lt;img src=&#34;https://www.ideasonstage.es/img/inserts/ted-02.jpg&#34; class=&#34;style-photograph&#34;&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;&lt;!-- partials:storyline-picture-text.html:end --&gt;
&lt;!-- partials:insert-storyline-picture-text.html:start --&gt;&lt;div class=&#34;layout-storyline&#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-left&#34;&gt;
			&lt;img src=&#34;https://www.ideasonstage.es/img/inserts/ted-03.jpg&#34; class=&#34;style-photograph&#34;&gt;
		&lt;/div&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-right&#34;&gt;
		    &lt;h3 class=&#34;timeline-title&#34;&gt;2011- Hoy&lt;/h3&gt;
		    &lt;p class=&#34;timeline-text&#34;&gt;TEDxLaDéfense. TEDxLille. TEDxMcGill. TEDxParis. TEDxSaclay. TEDxTours. TEDxWorldBankGroup. Wikistage ESCP, Wikistage Lima WorldBankGroup, OuishareFest BCN, NESI Forum. Y muchos más.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;&lt;!-- partials:insert-storyline-picture-text.html:end --&gt;

&lt;!-- partials:insert-storyline-end.html --&gt;&lt;div class=&#34;layout-shortcode text-center flex-align-center paddingt-none &#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child paddingt-none&#34;&gt;
			&lt;img alt=&#34;bullet&#34; src=&#34;https://www.ideasonstage.es/img/ios-orange-bullet.png&#34; height=13 width=13&gt;
			

	&lt;h3&gt;300+ y creciendo&lt;/h3&gt;
	&lt;p&gt;Hemos acompañado y entrenado a más de 300 speakers de eventos TEDx. Nos hemos convertido en expertos en TEDx internacionalmente trabajando en eventos en los Estados Unidos, Canada, Reino Unido y muchos otros países europeos. Y no tenemos intención de parar.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;expertos-internacionales-en-tedx&#34;&gt;Expertos Internacionales en TEDx&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Conseguir que un evento TEDx sea un éxito requiere mucho trabajo en muchas areas diferentes; aunque si se cuenta con una buena organización, el elemento que determina el éxito del evento es el desempeño de los oradores. Es poco frecuente que los oradores más conocidos sean los que hagan las presentaciones más destacadas: suelen hacerlas los oradores que mejor se han preparado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y es aquí donde interviene Ideas on Stage. Desde que asistimos al fotógrafo y ecologista Yann Arthus-Bertrands en su memorable charla TED en 2009, hemos ayudado a más de 300 oradores TEDx a crear, preparar y exponer la charla de sus vidas. Organizadores de TEDx de todo el mundo, desde Montreal a Paris, desde Londres a Washington DC, han confiado en nuestros expertos en storytelling, nuestros coaches de oradores y diseñadores, a sacar lo mejor de sus oradores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Aunque la mayor parte de nuestro trabajo lo realizamos con las principales multinacionales, ayudando a los altos ejecutivos a preparar sus presentaciones más importantes, nuestro enfoque se basa en aplicar las lecciones de TED al mundo empresarial, en vez de aplicar las técnicas básicas de oratoria en TED. No somos los tradicionales coaches de oratoria: vivimos y respiramos TED cada día, tanto si estamos trabajando en el lanzamiento de un producto de lujo, como si estamos preparando el pitch de una startup o una charla TEDx.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Y como nos encanta trabajar con oradores de TEDx y ayudarles a difundir sus ideas, lo hacemos gratis, y a cambio sólo les pedimos que nos incluyan en su lista de sponsors/partners de su evento TEDx. Aunque nuestra oferta para eventos TEDx está sujeta a nuestra disponibilidad (no sería de mucha ayuda para tu evento, o cualquier otro, si intentáramos trabajar en diez eventos TEDx al tiempo), generalmente encontramos el modo de ayudar si nos avisas con suficiente antelación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos son los tres niveles de ayuda que ofrecemos, desde nuestra oferta de ayuda gratuita hasta el paquete completo, que aunque no es gratuito, contribuye de forma más amplia a tu evento.&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;Gratuito&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;Pro&lt;/th&gt;
&lt;th style=&#34;text-align:center&#34;&gt;Completo&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Provisión de materiales escritos y de vídeo para ayudar a oradores y organizadores&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-check fa-lg&#34; style=&#34;color:green&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-check fa-lg&#34; style=&#34;color:green&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-check fa-lg&#34; style=&#34;color:green&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Participación en el ensayo general (sujeto a disponibilidad y reembolso de gastos de viaje)&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-check fa-lg&#34; style=&#34;color:green&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-check fa-lg&#34; style=&#34;color:green&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-check fa-lg&#34; style=&#34;color:green&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Preparación y coaching de oradores&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;2 oradores&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-check fa-lg&#34; style=&#34;color:green&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-check fa-lg&#34; style=&#34;color:green&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Diseño de slides para los oradores&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-check fa-lg&#34; style=&#34;color:green&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Integración y unificación de slides y videos para el evento&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-check fa-lg&#34; style=&#34;color:green&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Supervisión de slides y videos durante el evento para prevenir y solucionar cualquier problema técnico&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td style=&#34;text-align:center&#34;&gt;&lt;i class=&#34;fa fa-check fa-lg&#34; style=&#34;color:green&#34; aria-hidden=&#34;true&#34;&gt;&lt;/i&gt;&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Ponte en contacto con nosotros a través del formulario para ver cómo podemos ayudarte a conseguir que tu evento TEDx sea memorable.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Todos nuestros servicios están disponibles en Español,Inglés, Francés, Italiano y Alemán, con coaches nativos de cada idioma.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ricardo Bonis | Director España y Latinoamérica</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/equipo/ricardo-bonis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/equipo/ricardo-bonis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ricardo Bonis es el fundador y director de Ideas on Stage Spain, ubicada en Barcelona. Combinando más de 15 años de experiencia en puestos ejecutivos en el sector telco con su experiencia como profesor en la Escuela Politécnica de Ingeniería de la Universidad de Oviedo, Ricardo conoce de primera mano la importancia de unas buenas habilidades de comunicación para responder eficazmente a los desafíos del mundo empresarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2012 se dedica a tiempo completo a ayudar a oradores de todo el mundo a mostrar la mejor versión de si mismos en sus exposiciones públicas; desde reuniones internas a presentaciones ante auditorios con miles de asistentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En su trabajo combina técnicas de presentación, diseño y oratoria, aprendidas con los mayores expertos mundiales en sus ámbitos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laura Díaz de Entresotos | Directora de Presentaciones</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/equipo/laura-diaz-de-entresotos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/equipo/laura-diaz-de-entresotos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Laura es una experimentada coach y comunicadora. Antes de unirse a Ideas on Stage Spain ha trabajado como psicóloga en su propio despacho profesional durante más de 13 años. Es licenciada en psicología certificada a nivel europeo por EuroPsy. Su experiencia terapéutica y como coach y su habilidad para conectar es la base para ayudar a las personas a sentirse cómodas, ganar confianza y dar lo mejor de sí mismos en el escenario.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pierre Morsa | Co-founder</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/equipo/pierre-morsa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/equipo/pierre-morsa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El mejor momento para dejar tu trabajo como consultor y lanzarte a crear tu startup con cero clientes es a los 40 años, con una carrera exitosa, con dos niños pequeños y la losa de una hipoteca de un apartamento en Paris. Cierra los ojos. Respira hondo. Cuenta hasta diez. Y salta a un vacío desconocido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varios años después, aquí estoy, como Socio Cofundador y Director Creativo de Ideas on Stage y disfrutando cada momento. Todos los días trabajo para crear presentaciones que tengan un toque especial. Siempre estoy buscando nuevas formas de sorprender y deslumbrar al público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me han entrevistado para el documental &amp;ldquo;Le pouvoir des mots&amp;rdquo; &lt;em&gt;(El poder de las palabras)&lt;/em&gt; para la televisión canadiense, y también para varias publicaciones, incluyendo &lt;em&gt;Le Monde, Le Parisien&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Management&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puedes &lt;a href=&#34;https://www.pierremorsa.com/&#34;&gt;visitar mi blog&lt;/a&gt;, en francés, donde escribo sobre técnicas de presentaciones, nomadismo digital y GTD.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phil Waknell | Chief Inspiration Officer</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/equipo/phil-waknell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/equipo/phil-waknell/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Phil Waknell es uno de los mayores expertos europeos líderes en el nuevo arte de presentar, y habla habitualmente en grandes corporaciones y conferencias acerca de la necesidad de mejorar la forma en que las compañías se comunican. Da clases de presentaciones de empresa en HEC Paris Executive Education, una de las principales escuelas de negocios en Europa, y es co-autor de &amp;lsquo;The Business Presentation Revolution&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Phil ha ayudado a cientos de empresarios y speakers TED(x) a preparar y exponer presentaciones impactantes; ha entrenado a directivos de múltiples empresas europeas y ha impartido cursos y talleres en eventos por todo el mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre sus clientes figuran Pierre Fabre, Orange, EDF, Microsoft, Sanofi y Kering, entre otros. Phil se desenvuelve perfectamente en inglés y francés y ha vivido y trabajado en cinco países diferentes, lo que le ha proporcionado un punto de vista muy internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de co-fundar Ideas on Stage en 2010, Phil desempeñó cargos ejecutivos en Procter &amp;amp; Gamble y Hewlett-Packard. También cuenta con un Executive MBA de HEC París.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael Rickwood | Director de Coaching</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/equipo/michael-rickwood/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/equipo/michael-rickwood/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Originalmente formado como actor clásico con 12 años de experiencia sobre el escenario y en pantalla, cambió su pasión por actuar para dedicarse a la comunicación empresarial y el diseño. Antes de unirse a Ideas on Stage, en paralelo con su carrera como actor, Michael dedicó varios años a crear y ofrecer cursos de presentaciones originales a algunas de las mayores empresas francesas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Hoy, además de formar y entrenar a ejecutivos de todos los sectores y ayudarles a desarrollar su contenido. Michael también entrena a speakers de los exitosos eventos TEDx y WikiStage, en los que continúa desarrollando la singular marca de Ideas on Stage  de presentaciones impactantes, creativas y memorables. Michael también ha trabajado con múltiples startups y aceleradoras como Microsoft Accelerator, Numa Sprint y Business France. Asimismo, enseña habilidades de presentación en Celsa-Sorbonne, IPAG Paris y INSEEC, tanto en inglés como en Francés. Michael todavía sube al escenario, aunque en vez de actuar, ofrece entretenidas charlas y ejerce de maestro de ceremonias para eventos corporativos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joe Ross | Director de Estrategia</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/equipo/joe-ross/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/equipo/joe-ross/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Joe es un experimentado escritor, comunicador y diseñador de estrategias de campaña. Ha enseñado comunicación y redacción empresarial en la Ecole Polytechnique así como en varias escuelas de negocios. Tras acumular una gran experiencia en los sectores público y empresarial, ha trabajado como Director de Políticas y Asesor en instituciones, fundaciones y administraciones públicas tales como The Tallberg Foundation en Estocolomo, PlaNet Finance en Paris y el Ayuntamiento de San Diego en California. También es un autor reconocido internacionalmente con más de catorce obras publicadas. Joe conoce profundamente la empresa y la comunicación y une ambas para ayudar a los líderes a confeccionar y exponer estrategias de comunicación efectivas y presentaciones individuales.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;br&gt;&lt;br&gt;
&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/joe-ross-5b89941a/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ideasonstage.es/img/socialnetworks/linkedin.png&#34; alt=&#34;linkedin&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Vanessa Querville | Directora de Pitches</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/equipo/vanessa-querville/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/equipo/vanessa-querville/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tras graduarse en Historia por La Sorbona en Paris y el Trinity College en Dublín, Vannessa trabajó como editora y diseñadora de libros antes de unirse al mundo de las startups y gestonar el Microsoft Accelerator en París. Allí, estuvo a cargo de la selección de las startups, su operación y la preparación de sus pitches. También se encargó de hacer de puente entre las startups y los clientes de Microsoft. Se unió a Ideas on Stage en 2015 como Directora de Pitches, ayudando a startups y a empresas ya establecidas a hacer pitches impactantes. Vanessa también enseña a los estudiantes de master de una escuela de negocios en Francia.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Edoardo Sala | Director de Presentaciones en Italia</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/equipo/edoardo-sala/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/equipo/edoardo-sala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tras graduarse en estudios clásicos Edoardo se dejo arrastrar por su pasión por las artes y el teatro.&lt;br&gt; Se graduó en el &lt;em&gt;Drama Centre London&lt;/em&gt;, una de las academias de arte dramático más prestigiosas de Gran Bretaña, y trabajó durante años como actor profesional.&lt;br&gt;Posteriormente decidió trasladar sus conocimientos de comunicación verbal y no-verbal y sus habilidades para hablar en público, al mundo empresarial.&lt;br&gt;Tras una amplia experiencia como Responsable de Marketing y Ventas en el sector del lujo, finalizó un Executive MBA en la escuela de negocios MIP de la Politécnica de Milán, donde se especializó en Gestión de la Innovación, Marketing del sector Lujo y Marketing Digital y Redes Sociales, alcanzando un equilibrio entre su bagaje artístico y us experiencia en gestión empresarial.&lt;br&gt;Se ha incorporado al equipo de Ideas on Stage como especialista en presentaciones de negocios para el mercado italiano, con el objetivo de de hacer su contribución personal a la Revolución de las Presentaciones de Negocios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rose Bloomfield | Directora de Presentaciones</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/equipo/rose-bloomfield/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/equipo/rose-bloomfield/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Nacida en Los Angeles, California, Rose Bloomfield creció sobre un escenario y frente a la cámara. Su primer gran proyecto le llevó a entrevistar para Disney a grandes talentos creativos como Jerry Bruckheimer, Anne Hathaway y Nicolas Cage. Este proyecto le impulsó a su siguiente gran proyecto como protagonista, en la serie documental &amp;ldquo;Black. White.&amp;rdquo;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tras este proyecto, y antes de conseguir una licenciatura en Antropología Cultural por la Universidad de California, Santa Cruz, Rose ha impartido charlas sobre empatía y comunicación intercultural en más de una docena de universidades en los Estados Unidos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Siguiendo su pasión por la creatividad y el storytelling, Rose trabajó en varios entornos profesionales, desde el editorial a la producción, con el impulso de lograr una cultura empresarial y un estilo de liderazgo propios, y una comunicación clara y potente para lograr el éxito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2014 Rose se trasladó a San Francisco para unirse a Teespring, una startup de e-commerce, asumiendo el rol de  global head of Culture and Office Experience.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Para poner a prueba su nivel de francés, Rose se trasladó a Paris para dirigir la Comunidad en la innovadora compañía de Five by Five en los inicios del Civic Innovation Fellowship. Tras completar un programa de estudios en la Sorbona de Paris, y enseñar inglés a ejecutivos, se incorporó a Ideas on Stage como Creative Communications Director.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dedicada a facilitar una comunicación efectiva tanto dentro como fuera del escenario, Rose ayuda a sus clientes a afinar sus mensajes y a presentar con confianza y disfrute.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;#coach #inglés #francés #startup #cultura #communiación #creatividad #teambuilding #presentación #conectar #inspirar #empoderar #liderar&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Frédéric-Pascal Stein | Director de Presentaciones</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/equipo/frederic-pascal-stein/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/equipo/frederic-pascal-stein/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Consultor de comunicación, coach y escritor, Frédéric-Pascal Stein está especializado en comunicación verba y no verbal. Franco-americano, trabaja con clientes en francés y en inglés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En contacto con disciplinas artísticas y científicas desde muy joven, incialmente centró sus estudios en la ingeniería. Más tarde se decantó por el teatro, actuando y dirigiendo, y también enseñando. También tiene amplia experiencia como mediador y coach de grupos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gracias a su variada experiencia Frédéric-Pascal ha desarrollado un profundo conocimiento de las relaciones humanas y ha descubierto su vocación para la formación y el coaching de comunicación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hoy en día ayuda a líderes y grupos a alcanzar sus objetivos de comunicación, utilizando técnicas de patrones y enfoque de sistemas, similares a los utilizados en escena para desarrollar las habilidades espaciales, corporales y vocales, así como las metodologías de storytelling propias de Ideas on Stage.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marine Bénard | Coordinadora de Eventos</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/equipo/marine-benard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/equipo/marine-benard/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Marine es experta en gestión y organización de eventos, con múltiples años de experiencia organizando congresos profesionales, eventos públicos y privados, así como conferencias TEDx.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marine dedica toda su energía a producir eventos y conferencias fantásticos, facilitando la vida a nuestros clientes y asegurándose de que el proyecto discurra sin trabas y de que haya una correcta coordinación entre el cliente, los oradores internos y externos, los técnicos y nuestro equipo de coaches, diseñadores y MCs. La atención al detalle de Marine, así como su habilidad para mantener todo bajo control representan la clave del éxito en los eventos que gestiona.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andrea Pacini | Director de Presentaciones en UK</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/equipo/andrea-pacini/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/equipo/andrea-pacini/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Andrea tiene una larga experiencia en ventas para una gran compañía en Londres, liderando projectos de innovación y desarrollo de negocio con grandes clientes en el Reino Unido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gran apasionado de las buenas presentaciones, fundó Absolute Presentations, una agencia basada en Londres, especializada en ayudar a pequeños empresarios a crear y exponer presentaciones de negocios impactantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2019 decidió unirse a la familia de Ideas on Stage como Director de Presentaciones para el Reino Unido.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ismael Salmerón | Diseñador en Design Center</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/equipo/ismael-salmeron/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/equipo/ismael-salmeron/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ismael Salmerón es editor de vídeo desde hace más de 20 años. Trabajó en Madrid en una de las grandes empresas de edición y postproducción de España con clientes como Warner Bros., Dreamworks y Paramount Pictures. También ha editado para El Corte Inglés y Canal Club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como ilustrador ha trabajado para Random House Mondadori creando portadas de libros para autores como Ian Tregillis o Víctor del Árbol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente trabaja como editor y diseñador en el Design Center de Ideas on Stage.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Acabemos con la discriminación</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/news/2020/06/05/2020-06-05-let-s-end-discrimination/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/news/2020/06/05/2020-06-05-let-s-end-discrimination/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Los acontecimientos recientes muestran que la discriminación causa muertes, y esto tiene que parar. Muchas minorías, no sólo en Estados Unidos, sino en todo el mundo, sufren injusticias a diario por la sola causa de su color de piel, su género o sus creencias. En Ideas on Stage nuestra posición es sencilla: la discriminación en cualquiera de sus formas, es inaceptable y tenemos que combatirla activamente. Creemos que este no es el momento para hacer declaraciones institucionales edulcoradas, sino de que todos tomemos una postura clara y directa en contra de la injusticia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Somos un equipo pequeño. Solos no podemos hacer mucho. Pero si unimos nuestras voces a los millones de voces que se están manifestando, si no nos damos por vencidos, podemos lograr un cambio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ideasonstage.es/img/news/black-white-heart.jpg&#34; alt=&#34;Black White Heart&#34;&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>