<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Presentaciones, coaching y formación para hablar en público on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.com/es/</link>
    <description>Recent content in Presentaciones, coaching y formación para hablar en público on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://www.ideasonstage.com/es/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Ricardo Bonis | Director España y Latinoamérica</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/ricardo-bonis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/ricardo-bonis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ricardo Bonis es el fundador y director de Ideas on Stage Spain, ubicada en Barcelona. Combinando más de 15 años de experiencia en puestos ejecutivos en el sector telco con su experiencia como profesor en la Escuela Politécnica de Ingeniería de la Universidad de Oviedo, Ricardo conoce de primera mano la importancia de unas buenas habilidades de comunicación para responder eficazmente a los desafíos del mundo empresarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Desde 2012 se dedica a tiempo completo a ayudar a oradores de todo el mundo a mostrar la mejor versión de si mismos en sus exposiciones públicas; desde reuniones internas a presentaciones ante auditorios con miles de asistentes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En su trabajo combina técnicas de presentación, diseño y oratoria, aprendidas con los mayores expertos mundiales en sus ámbitos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Laura Díaz de Entresotos | Directora de Presentaciones</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/laura-diaz-de-entresotos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/laura-diaz-de-entresotos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Laura es una experimentada coach y comunicadora. Antes de unirse a Ideas on Stage Spain ha trabajado como psicóloga en su propio despacho profesional durante más de 13 años. Es licenciada en psicología certificada a nivel europeo por EuroPsy. Su experiencia terapéutica y como coach y su habilidad para conectar es la base para ayudar a las personas a sentirse cómodas, ganar confianza y dar lo mejor de sí mismos en el escenario.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pierre Morsa | Co-founder</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/pierre-morsa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/pierre-morsa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;El mejor momento para dejar tu trabajo como consultor y lanzarte a crear tu startup con cero clientes es a los 40 años, con una carrera exitosa, con dos niños pequeños y la losa de una hipoteca de un apartamento en Paris. Cierra los ojos. Respira hondo. Cuenta hasta diez. Y salta a un vacío desconocido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Varios años después, aquí estoy, como Socio Cofundador y Director Creativo de Ideas on Stage y disfrutando cada momento. Todos los días trabajo para crear presentaciones que tengan un toque especial. Siempre estoy buscando nuevas formas de sorprender y deslumbrar al público.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Me han entrevistado para el documental &amp;ldquo;Le pouvoir des mots&amp;rdquo; &lt;em&gt;(El poder de las palabras)&lt;/em&gt; para la televisión canadiense, y también para varias publicaciones, incluyendo &lt;em&gt;Le Monde, Le Parisien&lt;/em&gt; y &lt;em&gt;Management&lt;/em&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puedes &lt;a href=&#34;https://www.pierremorsa.com/&#34;&gt;visitar mi blog&lt;/a&gt;, en francés, donde escribo sobre técnicas de presentaciones, nomadismo digital y GTD.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Phil Waknell | Chief Inspiration Officer</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/phil-waknell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/phil-waknell/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Phil Waknell es uno de los mayores expertos europeos líderes en el nuevo arte de presentar, y habla habitualmente en grandes corporaciones y conferencias acerca de la necesidad de mejorar la forma en que las compañías se comunican. Da clases de presentaciones de empresa en HEC Paris Executive Education, una de las principales escuelas de negocios en Europa, y es co-autor de &amp;lsquo;The Business Presentation Revolution&amp;rsquo;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Phil ha ayudado a cientos de empresarios y speakers TED(x) a preparar y exponer presentaciones impactantes; ha entrenado a directivos de múltiples empresas europeas y ha impartido cursos y talleres en eventos por todo el mundo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre sus clientes figuran Pierre Fabre, Orange, EDF, Microsoft, Sanofi y Kering, entre otros. Phil se desenvuelve perfectamente en inglés y francés y ha vivido y trabajado en cinco países diferentes, lo que le ha proporcionado un punto de vista muy internacional.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Antes de co-fundar Ideas on Stage en 2010, Phil desempeñó cargos ejecutivos en Procter &amp;amp; Gamble y Hewlett-Packard. También cuenta con un Executive MBA de HEC París.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Michael Rickwood | Director de Coaching</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/michael-rickwood/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/michael-rickwood/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Originalmente formado como actor clásico con 12 años de experiencia sobre el escenario y en pantalla, cambió su pasión por actuar para dedicarse a la comunicación empresarial y el diseño. Antes de unirse a Ideas on Stage, en paralelo con su carrera como actor, Michael dedicó varios años a crear y ofrecer cursos de presentaciones originales a algunas de las mayores empresas francesas.&lt;br /&gt;&lt;br /&gt;Hoy, además de formar y entrenar a ejecutivos de todos los sectores y ayudarles a desarrollar su contenido. Michael también entrena a speakers de los exitosos eventos TEDx y WikiStage, en los que continúa desarrollando la singular marca de Ideas on Stage  de presentaciones impactantes, creativas y memorables. Michael también ha trabajado con múltiples startups y aceleradoras como Microsoft Accelerator, Numa Sprint y Business France. Asimismo, enseña habilidades de presentación en Celsa-Sorbonne, IPAG Paris y INSEEC, tanto en inglés como en Francés. Michael todavía sube al escenario, aunque en vez de actuar, ofrece entretenidas charlas y ejerce de maestro de ceremonias para eventos corporativos.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Joe Ross | Director de Estrategia</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/joe-ross/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/joe-ross/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Joe es un experimentado escritor, comunicador y diseñador de estrategias de campaña. Ha enseñado comunicación y redacción empresarial en la Ecole Polytechnique así como en varias escuelas de negocios. Tras acumular una gran experiencia en los sectores público y empresarial, ha trabajado como Director de Políticas y Asesor en instituciones, fundaciones y administraciones públicas tales como The Tallberg Foundation en Estocolomo, PlaNet Finance en Paris y el Ayuntamiento de San Diego en California. También es un autor reconocido internacionalmente con más de catorce obras publicadas. Joe conoce profundamente la empresa y la comunicación y une ambas para ayudar a los líderes a confeccionar y exponer estrategias de comunicación efectivas y presentaciones individuales.
&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;div class=&#34;logo&#34;&gt;&lt;a href=&#34;https://www.linkedin.com/in/joe-ross-5b89941a/&#34;&gt;&lt;img src=&#34;https://www.ideasonstage.com/img/socialnetworks/linkedin.png&#34;&gt;&lt;/a&gt;&lt;/div&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Edoardo Sala | Director de Presentaciones en Italia</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/edoardo-sala/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/edoardo-sala/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Tras graduarse en estudios clásicos Edoardo se dejo arrastrar por su pasión por las artes y el teatro.&lt;br&gt; Se graduó en el &lt;em&gt;Drama Centre London&lt;/em&gt;, una de las academias de arte dramático más prestigiosas de Gran Bretaña, y trabajó durante años como actor profesional.&lt;br&gt;Posteriormente decidió trasladar sus conocimientos de comunicación verbal y no-verbal y sus habilidades para hablar en público, al mundo empresarial.&lt;br&gt;Tras una amplia experiencia como Responsable de Marketing y Ventas en el sector del lujo, finalizó un Executive MBA en la escuela de negocios MIP de la Politécnica de Milán, donde se especializó en Gestión de la Innovación, Marketing del sector Lujo y Marketing Digital y Redes Sociales, alcanzando un equilibrio entre su bagaje artístico y us experiencia en gestión empresarial.&lt;br&gt;Se ha incorporado al equipo de Ideas on Stage como especialista en presentaciones de negocios para el mercado italiano, con el objetivo de de hacer su contribución personal a la Revolución de las Presentaciones de Negocios.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Marine Bénard | Coordinadora de Eventos</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/marine-benard/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/marine-benard/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Marine es experta en gestión y organización de eventos, con múltiples años de experiencia organizando congresos profesionales, eventos públicos y privados, así como conferencias TEDx.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Marine dedica toda su energía a producir eventos y conferencias fantásticos, facilitando la vida a nuestros clientes y asegurándose de que el proyecto discurra sin trabas y de que haya una correcta coordinación entre el cliente, los oradores internos y externos, los técnicos y nuestro equipo de coaches, diseñadores y MCs. La atención al detalle de Marine, así como su habilidad para mantener todo bajo control representan la clave del éxito en los eventos que gestiona.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Andrea Pacini | Director de Presentaciones en UK</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/andrea-pacini/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/andrea-pacini/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Andrea tiene una larga experiencia en ventas para una gran compañía en Londres, liderando projectos de innovación y desarrollo de negocio con grandes clientes en el Reino Unido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Gran apasionado de las buenas presentaciones, fundó Absolute Presentations, una agencia basada en Londres, especializada en ayudar a pequeños empresarios a crear y exponer presentaciones de negocios impactantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En 2019 decidió unirse a la familia de Ideas on Stage como Director de Presentaciones para el Reino Unido.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ismael Salmerón | Diseñador en Design Center</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/ismael-salmeron/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/es/equipo/ismael-salmeron/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ismael Salmerón es editor de vídeo desde hace más de 20 años. Trabajó en Madrid en una de las grandes empresas de edición y postproducción de España con clientes como Warner Bros., Dreamworks y Paramount Pictures. También ha editado para El Corte Inglés y Canal Club.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Como ilustrador ha trabajado para Random House Mondadori creando portadas de libros para autores como Ian Tregillis o Víctor del Árbol.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Actualmente trabaja como editor y diseñador en el Design Center de Ideas on Stage.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>4 Tempos</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/es/revolution/episode-00010/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/es/revolution/episode-00010/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/JkbvYqYEeo8&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Hola, bienvenidos a the Business Presentation Revolution podcast. Acabo de hacer la presentación más aburrida de mi vida y necesito aprender cómo hacer una presentación más interesante y cautivadora.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Michael&lt;/strong&gt;: ¿Qué ha pasado?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Acabo de hacer la presentación más aburrida de toda mi vida.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Michael&lt;/strong&gt;: ¿Cómo?¿Qué dijo la gente?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Mencionó algo sobre mi voz. Y no les importó lo que tenía que contar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Michael&lt;/strong&gt;: Me suena que puede ser monotonía, ¿verdad?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Sí, me suena que pudo ser eso.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Michael&lt;/strong&gt;: So they said you sounded monotonous. Desde luego es un problema en las presentaciones. Pero tengo una solución.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: ¿Cuál?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Michael&lt;/strong&gt;: Se llama los Cuatro Tempos. Los cuatro tempos se basan en el trabajo de Yat Malmgrem, creador de la psicología del movimiento cuando trabajaba con bailarines y actores. Lo que he hecho es hacerlo más simple y útil para los presentadores. Coge un papel y pruébalo. Escribe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: OK.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Michael&lt;/strong&gt;: Imagina un eje. El primer eje es la intención: suave y fuerte. El segundo eje son las vocales: cortas y largas. Vamos con el primer tempo. El primer tempo se llama brillante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Brillante.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Michael&lt;/strong&gt;: Brillante es vocales cortas e intención suave. ¿De acuerdo? Es como un taconeo rítmico: dab-dab-dab. Y lo enlazas con el objetivo de complacer a la audiencia, dándoles la bienvenida. Ya sabes, se trata de usar un tono ligero y amistoso cuando hablas. Inténtalo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Bienvenidos, hoy tengo grandes noticias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Michael&lt;/strong&gt;: Eso está genial, ¿lo ves?. Excelente. Pasemos al segundo tempo. El segundo tempo se denomina humano. Es con intención suave y vocales largas. Lo enlazamos con el objetivos de reafirmar a la audiencia, para calmarlos o incluso seducirlos. Haz una prueba.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Nuestra tecnología es más relevante que nunca.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Michael&lt;/strong&gt;: ¡Excelente! El tercer tempo se llama audaz. Audaz tiene intención fuerte y vocales cortas. La motivación en este caso es conseguir la atención, despertar al público, motivarles con este ritmo impactante. ¿De acuerdo? Pam, Pam, Pam. Pruébalo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: ¡Con tres millones de nuevos usuarios estamos listos para asumir nuevos riesgos!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Michael&lt;/strong&gt;: ¡Eso es! ¡Excelente! Muy bien. Y ahora vamos con el último tempo, que se llama cautivador. Cautivador tiene intención fuerte y vocales largas. ¿De acuerdo? Va unido a objetivos como resaltar, enfatizar algo o quizás incluso amenazar a tu audiencia, o avisarles. Es un tempo para presionar. Pruébalo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Ok. Conquistemos el futuro juntos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Michael&lt;/strong&gt;: Sí, ¡juntos!. Excelente, muy bien. Eso es todo. Brillante, humano, audaz, cautivador. Y puedes mezclar tus ritmos vocales y tempos para despertar a la audiencia y conseguir que se interesen en lo que les estás contando&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Esto es fantástico. Muchas gracias Michael. Me alegro mucho de haber venido aquí. Hagamos un resumen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;PUNTOS CLAVE&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Involucra a tu audiencia usando diferentes tempos.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Redacta tus frases para hacer tus mensajes más memorables&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vincula tu ritmo vocal a tu objetivo.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Gracias por unirte a The Business Presentation Revolution.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Únete a nosotros en LinkedIn y YouTube si quieres más contenido. Hasta muy pronto&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Érase una vez una historia empresarial</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/es/revolution/episode-00009/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/es/revolution/episode-00009/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/sQqx-u0LrO0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: ¡Qué gran historia!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierre&lt;/strong&gt;: Es un clásico.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: ¿Hay alguna forma de trasladar la magia del storytelling en las películas al mundo de la empresa?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierre&lt;/strong&gt;: Comparemos los ingredientes del storytelling tradicional con los del storytelling empresarial.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Vamos a rodar.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Vamos a tomar los cinco ingredientes clave del storytelling tradicional, como en las películas, y vamos a aplicarlos al empresarial. Tenemos: el marco, personajes, conflicto, resolución, y trama. Pierre, ¿cómo los aplicamos al mundo empresarial?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierre&lt;/strong&gt;: Los personajes son el tema principal de tu presentación. Pueden ser tus empleados, tus clientes, tus productos o tus ingresos. Incluso pueden ser tus competidores. ¿Qué hay del marco?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Es el contexto de tu empresa. ¿Cómo son tus resultados?¿Qué está ocurriendo en tu sector? ¿Y qué hay del conflicto?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierre&lt;/strong&gt;: El conflicto es la necesidad o el problema que tienes que resolver en tu presentación. Y si tienes un conflicto tienes…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: … una resolución o una solución. ¿Qué estás ofreciendo a tus personajes clave, tus clientes, tus oyentes?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: ¿Cómo combinamos estos cuatro ingredientes?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierre&lt;/strong&gt;: La trama es la narrativa que usamos para estructurar los mensajes clave de tu presentación. Siempre deberías tener una introducción, un desarrollo, y una conclusión.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Pierre, apliquemos esto a un ejemplo. Digamos que tengo un hecho: unos de nuestros clientes acaba de tener unos ingresos de 1.000 millones en el último año.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierre&lt;/strong&gt;: Ok. Tenemos el personaje principal. Ahora necesitamos el contexto de la presentación.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: El año pasado fue terrible para el sector. Los resultados de los competidores fueron planos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierre&lt;/strong&gt;: ¿Y qué hay del problema que querías resolver?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Bueno, no eran rentables; estaban perdiendo dinero&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierre&lt;/strong&gt;: ¿Y cómo lo resolvieron?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Crearon un nuevo producto que incrementó las ventas un 10 por ciento.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierre&lt;/strong&gt;: Y ahora pongámoslo todo junto en una única narrativa.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: El año pasado la situación del sector era terrible. Estábamos perdiendo dinero. Así que creamos un nuevo producto que nos permitió incrementar las ventas un 10 por ciento y logramos nuestro objetivo de ingresos de 1000 millones.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierre&lt;/strong&gt;: Gran historia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Ahora sabemos cómo aplicar estos cinco ingredientes al mundo empresarial. Pierre, ¿podemos trasladar todo del storytelling tradicional al empresarial?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierre&lt;/strong&gt;: Hay una diferencia clave. En el storytelling empresarial puedes contar anécdotas o metáforas, pero los mensajes clave siempre deben estar sustentados por hechos. Esto es algo muy importante de lo que hablaremos en otros episodio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Excelente. Recapitulemos.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;puntos-clave&#34;&gt;Puntos clave&lt;/h2&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Utiliza los cinco ingrediente para contar una historia empresarial.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Los ingredientes son: Asunto, Contexto, Necesidad o Problema, Solución, y Conclusión.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Las historias empresariales siempre deben estar basadas en hechos.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierre&lt;/strong&gt;: Gracias. Hay mucho más por aprender acerca del storytelling. Síguenos en YouTube y LinkedIn.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Gracias por unirte a the Business Presentation Revolution. Hasta la próxima. ¡Corten!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Evento de negocios increíble</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/es/revolution/episode-00008/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/es/revolution/episode-00008/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/pCERROM6an0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: La mayoría de la gente piensa que un gran evento es uno que incluye todo en la agenda. Cuanto más, mejor. Bueno, queremos compartir que menos es más[en cursiva], especialmente cuando se trata de presentaciones. Así que hoy tengo tres consejos sobre cómo crear un evento de negocios increíble, haciéndolo activo [en cursiva].&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;consejo-1-menos-presentaciones--mayor-retención&#34;&gt;Consejo 1: Menos presentaciones = Mayor retención&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Michael&lt;/strong&gt;: Hola Rose, ¿qué estás leyendo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Presentación Zen.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Michael&lt;/strong&gt;: ¡Ah, Presentación Zen!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Michael&lt;/strong&gt;: En realidad &amp;hellip; [charla tonta]&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Si quieres que tus empleados recuerden información en tu evento, reconsidera todas las presentaciones. Lo mejor que puede ofrecer es una taza de café, un libro y silencio.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;consejo-2-activo--interesante&#34;&gt;Consejo 2: Activo = Interesante&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: ¿Cuántas veces has estado en una conferencia donde has tenido que sentarte en la misma silla, escuchando lo que parece la misma presentación  y sin hacer nada en el mismo sitio durante horas o días?  Es como sentarse en un columpio y no moverse. ¿Por qué? ¡Porque tenemos mucho potencial!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Si puedes, haz que tus empleados se muevan y entonces verás lo que  es realmente posible, e incluso mejor si pueden hacerlo juntos. Así que piensa en talleres, y sesiones de trabajo de pie, y en qué sucede si salen al exterior. ¡Podrías comenzar a divertirte!&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;consejo-3-menos-es-más-deleita-sorprende-e-incluye-descansos&#34;&gt;Consejo 3: Menos es más: deleita, sorprende e incluye descansos.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Así que presta atención al impulso a sobrecargar la agenda de tu evento. De hecho, tienes que trabajar en los pequeños momentos de deleite, sorpresa y, especialmente, descansos. Este es el tesoro en tu agenda. Este es el momento en que las personas comienzan a trabajar en red y proponen nuevas ideas, y absorben lo que acaban de aprender en el evento.  Michael, ¿qué te pareció la última presentación?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Michael&lt;/strong&gt;: ¿Sabes qué? Creo que fue bastante buena.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;key-take-aways&#34;&gt;KEY TAKE AWAYS&lt;/h3&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Utiliza presentaciones sólo cuando sea necesario.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Diseña una agenda activa para un evento increíble, y&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Agrega momentos de deleite, sorpresa y descansos.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Rose&lt;/strong&gt;: Gracias por unirte a The Business Presentation Revolution. Esperamos que estos consejos te ayuden a convertir tu próximo evento de negocios en uno increíble, uno activo. Si quieres más consejos como estos únete a nosotros en YouTube y nos vemos la próxima vez.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Estrés del momento</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/es/revolution/episode-00007/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/es/revolution/episode-00007/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Rh3MPWz-lQU&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;transcripción&#34;&gt;Transcripción&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Rose: OK. Sí. Lo tengo. Gracias. Adiós.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rose: Bienvenidos a &lt;em&gt;The Business Presentation Revolution&lt;/em&gt;. Hoy estoy súper estresada porque tengo una presentación a última hora y no estoy preparada. Así que he llamado a mi preparador para que me ayude a convertir este estrés en un éxito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael: Hola Rose, ¿qué pasa?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rose: Michael, tengo una presentación a última hora del día. La he preparado con ayuda de mis compañeros, así que me sé las &lt;em&gt;slides&lt;/em&gt;, pero no sé qué hacer. ¿Tienes algún consejo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael: Rose. Lo que necesitas son las tres claves del éxito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rose: ¿Cuáles son?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael: Lo primero es lo primero. &lt;strong&gt;Serenidad&lt;/strong&gt;. Vas a parar de trabajar. Has trabajado muy, muy duro. Confía en que te lo sabes, te sabes tus &lt;em&gt;slides&lt;/em&gt;. Están listas. Deja el ordenador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rose: Dejar&amp;hellip; dejar el ordenador.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael: Sí. Te estoy pidiendo que lo hagas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rose: OK.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael: También, para estar serena, no puedes presentar eficazmente si bebes café. Es realmente perjudicial: café, bebidas energéticas&amp;hellip; Déjalo a un lado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rose: OK.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael: Y pon el teléfono en &lt;em&gt;silencio&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rose: Te estás pasando, Michael.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael: Ponlo en silencio. Dale espacio a tu cerebro para que se relaje. Y para tu serenidad también es importante el lugar del evento de esta noche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rose: Sí.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael: Llega pronto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rose: Ok. De acuerdo. Puedo hacer eso. Puedo llegar pronto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael: La segunda clave se refiere al &lt;strong&gt;Espacio&lt;/strong&gt;. Cuando llegues al sitio del evento esta noche, pronto, asegúrate de que te tomas tu tiempo para subir al escenario. Párate allí. Si puedes, pasa tus &lt;em&gt;slides&lt;/em&gt;, prueba tus videos y ensaya en el escenario. Si no puedes hacerlo con el equipo técnico, hazlo tú sola de cara a la sala, descubriéndola.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rose: Tiene sentido. OK. Llegaré pronto. Puedo probar el escenario. Puedo probar el espacio.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael: Desde luego, y también comprueba por dónde entrarás, por dónde saldrás, y dónde vas a estar ubicada antes de subir al escenario. Y también comprueba dónde está el agua. En caso de que tengas la boca seca o algo parecido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rose: Ok. En realidad, eso me ayuda, simplemente imaginar el espacio. Lo he visto de pasada, pero creo que volveré para comprobar el escenario y hacer justo como dices: entrada, salida&amp;hellip;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael: Exacto.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rose: …dónde me sentaré antes de presentar. Me siento bastante bien con esas dos: Serenidad, Espacio. ¿Cuál es la tercera?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael: La tercera es básicamente buscar &lt;strong&gt;Apoyo&lt;/strong&gt;. Cuando llegues allí, busca a los técnicos de iluminación, de sonido, y a cargo de las &lt;em&gt;slides&lt;/em&gt;, y a la persona que tenga el &lt;em&gt;clicker&lt;/em&gt;. Es importante que te presentes a estas personas, ya que van a cuidar de ti y te vas a sentir mucho mejor si lo haces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rose: Michael, esto tiene mucho sentido. De verdad me ha calmado y se que nuestros espectadores se verán reflejados en esos momentos. ¿Podrías resumir esas tres excelentes claves para nosotros?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael: Por supuesto. Primero Serenidad – céntrate y cálmate. Dos Espacio: conoce el espacio en el que vas a presentar. Tres: busca Apoyo técnico. Preocúpate de conocer a las personas que van a cuidar de ti y hacerte lucir en el escenario.&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Serenidad: céntrate y cálmate.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Espacio: conoce el espacio en el que vas a presentar.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apoyo: busca ayuda técnica.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Rose: Si te ha gustado lo que has escuchado, únete a la revolución suscribiéndote a nuestro canal de YouTube, iTunes y siguiéndonos en LinkedIn. Esperamos verte de nuevo en la próxima ocasión. Por favor, deja tus comentarios, dale a like, comparte con tus colegas. Y que la serenidad te acompañe en tu próxima presentación. Gracias de nuevo Michael. Ciao&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Gestos</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/es/revolution/episode-00006/</link>
      <pubDate>Fri, 17 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/es/revolution/episode-00006/</guid>
      <description>&lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
  &lt;iframe src=&#34;https://www.youtube.com/embed/ttx9xv7GrnQ&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; allowfullscreen title=&#34;YouTube Video&#34;&gt;&lt;/iframe&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;h2 id=&#34;transcripción&#34;&gt;Transcripción&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bienvenidos a The Business Presentation Revolution !
Me acompaña mi colega Michael Rickwood que va a compartir con nosotros qué hacer con nuestro cuerpo cuando presentamos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael, nuestros clientes suelen preguntarnos: “¿Qué hago con mi cuerpo, mis manos, mi cara mientras presento?” ¿Qué respondes a tus clientes?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Rose, te refieres a los &lt;strong&gt;gestos&lt;/strong&gt;, y necesitamos utilizarlos en escena, pero para mejorar los gestos necesitamos conocer los cuatro tipos de gestos que podemos utilizar para comunicar eficazmente en escena.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Hay cuatro tipos de gestos? Ok, ¿cuál es el primero?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;A los primeros los llamamos &lt;strong&gt;Ilustradores.&lt;/strong&gt;
Estos son los gestos que se utilizan al hablar y son estupendos por tres motivos. El primero es que ayudan al público a asimilar mejor lo que dices. El siguiente es porque te ayudan a canalizar el estrés. Y el tercero es porque te ayudan a recordar tu texto mientras hablas.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ok, están los que usamos mientras hablamos, como hacen los italianos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Cuál es el segundo tipo?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;El segundo tipo de gestos – en un ámbito cultural – son los &lt;strong&gt;emblemas&lt;/strong&gt;. Son los gestos que usas cuando no estás hablando o que no están asociados a palabras; son gestos que hablan por sí mismos. Por ejemplo Rose, tú eres americana. En los EEUU tenéis gestos no verbales específicos como este que funcionan bien, como &lt;em&gt;pulgares arriba&lt;/em&gt; o &lt;em&gt;hola/adiós&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;No todos los gestos se interpretan igual en todos los países, y eso es algo a tener en cuenta. Esto es muy importante para negocios internacionales. Una cosa puede significar algo muy positivo en un país, como el gesto &lt;em&gt;OK&lt;/em&gt; en América, y puede significar algo muy diferente en otro país. Por tanto con la comunicación intercultural es importante recibir algo de entrenamiento por adelantado.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muy bien, ¿cuál es el siguiente gesto Michael?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora quiero referirme a la cara y a las &lt;strong&gt;muestras de afecto&lt;/strong&gt;. La cara es muy expresiva, y esto es muy útil, por ejemplo, con el storytelling, cuando queremos contar algo que nos pasó. La cara es muy importante y cómo podemos sacarle todo su partido.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ok, esto me encanta y me hace pensar en la congruencia y lo importante que es que nuestras expresiones faciales sean coherentes con nuestro lenguaje corporal. Si estás contando un mensaje positivo, mostrar una expresión positiva – como un sonrisa, etc. – y si estás trasladando malas noticias, puede que no quieras mostrar una sonrisa de oreja a oreja.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Exacto, algo así. Pero las expresiones faciales también cambian de una cultura a otra. En Latinoamérica y Europa son más expresivos que, por ejemplo, en Asia.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¿Algo más que debamos saber respecto a los tipos de gestos?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Bueno, hay uno más que no he mencionado y son los &lt;strong&gt;reguladores&lt;/strong&gt;. Son los gestos que utilizas para decir a la audiencia lo que tiene que hacer. Se llaman reguladores y son simplemente: siéntense, levántense, ok que todo el mundo pase a la otra sala.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Estos gestos tratan en realidad de interactuar y dar órdenes a la audiencia y supongo que serán muy utilizados por los profesores.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;De acuerdo, algo así como &amp;hellip; calma.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ok, ¡perfecto!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Michael, ahora que sabemos qué hacer con nuestro cuerpo, ¿hay algo que debamos evitar?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sí, hay ciertos gestos que hacemos que reflejan o muestran a la audiencia nuestro malestar interior. Los llamamos gestos &lt;strong&gt;parásitos&lt;/strong&gt; y deberíamos intentar evitarlos. Cosas como juguetear con el pelo o la ropa, frotarse las manos &lt;em&gt;o&lt;/em&gt; cualquier otra cosa que delate esos sentimientos negativos. Puedes deshacerte de ellos trabajando con un coach o filmándote y revisándolo después para ver qué tienes que eliminar. Pasear innecesariamente es otro parásito.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Muy interesante, gracias Michael.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ahora que ya sabemos qué hacer con nuestro cuerpo, qué evitar, ¿algún último consejo a compartir con nuestros espectadores?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Por supuesto, ante la duda, relax.
A la audiencia le encantará.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;¡Me encanta!&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Así que, tres cosas a recordar:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Experimenta con los diferentes tipos de gestos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Evita los gestos parásitos&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ante la duda: relax&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Muchas gracias por unirte a The Business Presentation Revolution! Esperamos verte pronto. Si te ha gustado suscríbete en iTunes y YouTube y síguenos en LinkedIn.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>