<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Training &amp; Workshops on Ideas on Stage</title>
    <link>http://localhost:1316/training-workshops/</link>
    <description>Recent content in Training &amp; Workshops on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    
	<atom:link href="http://localhost:1316/training-workshops/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>La Business Presentation Revolution</title>
      <link>http://localhost:1316/training-workshops/the-business-presentation-revolution/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1316/training-workshops/the-business-presentation-revolution/</guid>
      <description>Insegna ai tuoi team a preparare delle TED style business presentation. Le presentazioni sono usate ovunque nelle aziende e quasi sempre non riescono a raggiungere i propri obiettivi - anche nei rari casi in cui gli stessi obiettivi siano chiari. La Business Presentation Revolution invece dà a chi frequenta il nostro workshop un semplice e nuovo metodo per creare delle grandi presentazioni che raggiungano sempre l’obiettivo.
La Business Presentation Revolution, accompagnata ad un libro che porta lo stesso nome, si basa sulla nostro esclusivo metodo del Presentation SCORE.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Startup Pitch</title>
      <link>http://localhost:1316/presentations-training/pitch-for-startups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1316/presentations-training/pitch-for-startups/</guid>
      <description>È tutta questione di pitch In quanto startup passi un sacco di tempo a testare, sviluppare e migliorare il tuo prodotto, la tua idea, ma sei in grado di presentarla in maniera efficace di fronte ad un angel investor, un venture capitalist o anche solo i tuoi clienti?
Il pitch è un elemento critico di successo per qualsiasi startup, perchè non importa quanto sia buona la vostra idea, prodotto o servizio, voi dovete convincere investitori, clienti e/o banchieri ad affidare a voi il loro denaro.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Women on Stage</title>
      <link>http://localhost:1316/presentations-training/women-on-stage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1316/presentations-training/women-on-stage/</guid>
      <description>Cosa c’è di meravigliosamente unico nella sfida delle donne ad avere il diritto di alzare la voce ed essere ascoltate? Le donne, quando parlano nel luogo di lavoro, raramente lo fanno nel “modo giusto”. Alcuni consigliano alle donne di essere più aggressive e adottare delle attitudini maschili. Altri suggeriscono che dovrebbero invece attenersi ai loro ruoli e agire sulla base dei loro attributi più femminili. In entrambi i casi, non funziona.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>