<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Team on Ideas on Stage | Regala delle Presentazioni Incredibili</title>
    <link>https://www.ideasonstage.it/team/</link>
    <description>Recent content in Team on Ideas on Stage | Regala delle Presentazioni Incredibili</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>it</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    
	<atom:link href="https://www.ideasonstage.it/team/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/edoardo-sala/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/edoardo-sala/</guid>
      <description>Dopo gli studi classici Edoardo ha seguito la sua passione per l’arte ed il teatro. Dopo essersi diplomato al Drama Centre London, una delle più prestigiose Accademie d’Arte Drammatica del Regno Unito ha lavorato per molti anni come attore professionista per poi mettere la sua profonda conoscenza della comunicazione verbale e non-verbale e le sue capacità di public-speaking al servizio del mondo aziendale.
Dopo numerose esperienze in posizioni apicali come Sales e Marketing Manger ha completato un Executive MBA alla Mip School of Management del Politecnico di Milano, specializzandosi in General, Innovation e Luxury Management, trovando un equilibrio tra la sua provenienza artistica e la sua esperienza manageriale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/pierre-morsa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/pierre-morsa/</guid>
      <description>Il momento migliore per abbandonare il tuo lavoro come consulente e creare una startup con zero clienti è quando hai raggiunto i 40 anni, al top della carriera, con due bambini piccoli e un mutuo da pagare per il tuo appartamento di Parigi. Chiudi gli occhi. Prendi un bel respiro. Conta fino a 10. E fai un salto nel buio.
Un bel po’ di anni dopo, eccomi, qui, co-fondatore e Creative Director di Ideas on Stage, assaporando ogni singolo momento.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/phil-waknell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/phil-waknell/</guid>
      <description>Phil Waknell è uno dei maggiori esperti Europei nella nuova arte della presentazione e parla regolarmente in numerose conferenze relativamente al miglioramento della business communication. Insegna tecniche di Business Presentation alla HEC di Parigi, una delle migliori scuole di Business d’Europa, ed è l’autore di The Business Presentation Revolution.
Phil ha aiutato centinaia di imprenditori e di speaker di TED(x) a preparare e dare presentazioni ad alto impatto, oltre ad essere stato il coach di numerosi leader di molte delle maggiori società Europee, dando seminari e workshop in tutto il mondo e ricoprendo il ruolo di Maestro di Cerimonia in importanti eventi internazionali.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/michael-rickwood/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/michael-rickwood/</guid>
      <description>Inizialmente un attore classico con 12 anni di esperienza sul palco e sullo schermo, Michael ha sostituito gradualmente la sua passione per la recitazione in favore del business communication and design. Prima di unirsi ad Ideas on Stage, in parallelo con la sua carriera attoriale, Michael ha passato molti anni a creare e a tenere dei corsi di presentazione per alcune delle più grandi società francesi.
Oggi, a parte il suo ruolo di coach per numerosi executive di tutti i settori e tutte le industrie, Michael fa da coach ai partecipanti a conferenze di TEDx e WikiStage di grande successo e di molte start-up, soprattutto all’interno dell’acceleratore Microsoft, Numa Sprint e Business France, e insegna tecniche di presentazione alla Celsa-Sorbonne, IPAG Paris e INSEEC, sia in Inglese che in Francese.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/marion-chapsal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/marion-chapsal/</guid>
      <description>Insegnare agli altri a raggiungere il massimo dal punto di vista personale e professionale, questa è la passione di Marion. E’la forza propulsiva dietro Women on Stage, un corso unico per aiutare le donne a trovare la loro voce, comunicare con sicurezza ed entusiasmo, e svilupparsi pienamente come una leader del 21mo secolo. Marion inserisce creatività e gioco in ogni aspetto dell’apprendimento e della scoperta. Ha sviluppato un approccio unico di coaching, con l’utilizzo di una costellazione di archetipi provenienti dalle favole e dai fumetti.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/ricardo-bonis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/ricardo-bonis/</guid>
      <description>Ricardo è il fondatore e il manager di Ideas on Stage Spagna, in Barcellona. Combinando più di 15 anni di esperienza in ruoli executive nella industria TELCO e la sua esperienza di insegnamento alla Escuela Politecnica de Ingenieria presso l’università di Oviedo, Ricardo conosce le sfide del mondo del business e l’importanza delle presentation skill necessarie per vincerle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/laura-diaz-de-entresotos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/laura-diaz-de-entresotos/</guid>
      <description>Laura è una coach e una comunicative esperta. Prima di unirsi ad Ideas on Stage, ha lavorato come psico-terapeuta per più di 13 anni. Ha conseguito un PHD in Psicologia dall’università di Oviedo e una certificazione EuroPsy. La sua esperienza in terapia e nel coaching, insieme alla sua capacità emphatic, sono le basi con cui aiuta altre persone a sentirsi a loro agio, acquistare sicurezza e dare il loro meglio sul palco.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/joe-ross/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/joe-ross/</guid>
      <description>Joe è uno scrittore di grandissima esperienza, un comunicatore e un designer di campagne strategiche; ha insegnato scrittura e comunicazione all’ Ecole Polytechnique e in molte altre business school. Con la sua enorme esperienza nel settore pubblico, ha ricoperto il ruolo di Chief of Policy e di Senior Advisor in importanti istituzioni e fondazioni inclusa la Tallberg Foundation a Stoccolma; PlaNet Finance a Parigi; e la Città di San Diego, California.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/vanessa-querville/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/vanessa-querville/</guid>
      <description>Dopo essersi laureata in Storia alla Sorbonne di Parigi e al Trinity College di Dublino, Vanessa Querelle ha lavorato come publisher e book designer prima di darsi al mondo delle startup gestendo l’Acceleratore Microsoft a Parigi. Ricopriva il ruolo di recruitment, operations, aiutava le startup con i loro pitch, agendo come ponte tra le startup e i clienti Microsoft. Si è unita a Ideas on Stage nel 2015 come Chief Pitch Officer, aiutando società in crescita con dei pitch vincenti e aiutando nel pitch sia società affermate che tech startup.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/rose-bloomfield/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/rose-bloomfield/</guid>
      <description>Nata a Los Angeles, California, Rose Bloomfield è cresciuta recitando sul palcoscenico e di fronte alla cinepresa. Il suo primo ruolo importante è stato intervistare i talenti dell’industria cinematografica come presentatrice della Disney, misurandosi con personaggi del calibro di Jerry Bruckheimer, Anne Hathaway e Nicolas Cage, e preparandosi al suo importante, inaspettato, successivo progetto, come protagonista nella serie-documentario della F.X. “Black.White.”
Dopo questa esperienza e prima di laurearsi in Cultural Anthropology all’università di Santa Cruz in California, Rose è stata speaker in decine di college in tutti gli Stati Uniti, tenendo incontri incentrati sull’empatia e sulla comunicazione interculturale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>https://www.ideasonstage.it/team/andrea-pacini/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.it/team/andrea-pacini/</guid>
      <description>Andrea porta con sé una lunga esperienza in una multinazionale di Londra, in cui si è occupato di vendite, innovazione e sviluppo commerciale con dei grandi clienti nel Regno Unito.
Autore del libro Non Solo PowerPoint, da sempre appassionato di presentazioni efficaci, nel 2017 ha fondato Absolute Presentations, un’agenzia di presentazioni con cui ha aiutato molti imprenditori di Londra a produrre delle presentazioni di business coinvolgenti. Nel 2019 si è aggiunto al meraviglioso team di Ideas on Stage nel ruolo di Presentation Director per il Regno Unito.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>