<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Formations prise de parole en public on Ideas on Stage</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/formations-prise-de-parole-en-public/</link>
    <description>Recent content in Formations prise de parole en public on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2010 - </copyright>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/formations-prise-de-parole-en-public/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Formation art oratoire</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/formation-art-oratoire/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/formation-art-oratoire/</guid>
      <description>Ce module est dédié à l’art oratoire et apprendra aux participants comment utiliser les techniques de langage corporel, verbal et émotionnel pour convaincre un auditoire. Il comprend une courte introduction à l&amp;rsquo;identification et la mise en valeur du message, car il s&amp;rsquo;agit d&amp;rsquo;un ingrédient crucial d’une bonne présentation. Pendant la journée, les participants mettront en pratique les techniques apprises sur base d’une présentation de leur choix.&#xA;Objectifs pédagogiques de la formation Apprendre à utiliser les techniques de storytelling pour créer un message clé</description>
    </item>
    <item>
      <title>Formation présentations PowerPoint</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/formation-presentations-powerpoint/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/formation-presentations-powerpoint/</guid>
      <description>PowerPoint est devenu tellement utilisé qu&amp;rsquo;il est devenu synonyme de présentation en entreprise. Cependant, il est souvent mal utilisé. Lors de cette formation, les participants apprendront ce qu&amp;rsquo;est une présentation PowerPoint efficace. Ils verront comment utiliser PowerPoint pour créer des diapositives qui vont clarifier et renforcer le discours.&#xA;Objectifs pédagogiques de la formation Apprendre comment construire une présentation PowerPoint qui applique les bons principes de communication : structure, contenu, style.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Formation prise de parole 1 jour</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/formation-prise-de-parole-1-jour/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/formation-prise-de-parole-1-jour/</guid>
      <description>Cette formation condense l&amp;rsquo;essentiel des modules storytelling, présentations PowerPoint et art oratoire sur une journée. Avec nos formateurs experts, vous apprendrez à utiliser la méthodologie unique d&amp;rsquo;Ideas on Stage pour créer des présentations en entreprise efficaces et percutantes, et à vous exprimer avec aisance et conviction sur scène.&#xA;Pour les groupes souhaitant couvrir les différents sujets plus en profondeur et avec plus de mise en pratique, nous proposons également la formation prise de parole 2 jours.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Formation prise de parole 2 jours</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/formation-prise-de-parole-2-jours/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/formation-prise-de-parole-2-jours/</guid>
      <description>Cette formation phare de notre programme couvre les modules storytelling, présentations PowerPoint et art oratoire sur deux jours, pour un apprentissage en profondeur avec beaucoup d&amp;rsquo;exercices pratiques. Si vous avez peu de temps disponible pour former vos équipes, cette formation est également disponible sur 1 journée.&#xA;Objectifs pédagogiques de la formation Combiner le storytelling, les présentations PowerPoint et l&amp;rsquo;art oratoire pour convaincre son auditoire.&#xA;Prérequis de la formation Avoir déjà fait une présentation en public.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Formation Storytelling</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/formation-storytelling/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/formation-storytelling/</guid>
      <description>Cette formation explique comment utiliser les techniques de storytelling pour créer de meilleures présentations. Cette formation est particulièrement adaptée pour les présentations en entreprise, comme les présentations devant un comité ou les présentations commerciales.&#xA;Objectifs pédagogiques de la formation Apprendre les techniques de l’art oratoire pour présenter avec aisance et présence sur scène.&#xA;Apprendre à convaincre son auditoire à travers l&amp;rsquo;utilisation du langage corporel, verbal et émotionnel.&#xA;Prérequis de la formation Avoir déjà fait une présentation en public.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Guide formateurs</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/formations-prise-de-parole-en-public/formateurs/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/formations-prise-de-parole-en-public/formateurs/</guid>
      <description>Ce document est une aide pour les formateurs Ideas on Stage.&#xA;Checklist Voici une checklist pour vérifier que vous n&amp;rsquo;avez rien oublié.&#xA;Avant la formation :&#xA;Imprimer une feuille d&amp;rsquo;émargement pour chaque journée de formation (le client en fournit souvent une, mais il vaut mieux en prendre avec soi), le modèle est disponible ici. Imprimer un cahier d&amp;rsquo;exercices pour chaque participant (en recto-verso de préférence), accessible en cliquant ici. Copier le support PowerPoint sur sa machine (non disponible en ligne).</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
