<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Formations prise de parole en public on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.com/fr/formations-prise-de-parole-en-public/</link>
    <description>Recent content in Formations prise de parole en public on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright><atom:link href="https://www.ideasonstage.com/fr/formations-prise-de-parole-en-public/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Formation pitch pour Startups</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/formations-prise-de-parole-en-public/pitch-pour-startups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/formations-prise-de-parole-en-public/pitch-pour-startups/</guid>
      <description>Tout dépend du pitch Une Startup passe beaucoup de temps à développer, tester et améliorer son produit, mais si elle n&amp;rsquo;est pas capable de convaincre les investisseurs ou les clients avec un pitch efficace, elle risque de ne pas aller bien loin. L&amp;rsquo;écosystème des Startups a beaucoup évolué ces dernières années, et les investisseurs n&amp;rsquo;ont plus la patience d&amp;rsquo;écouter un pitch médiocre, peu clair et peu convaincant. Pour se démarquer aujourd&amp;rsquo;hui il faut être incisif, direct et percutant pour capter l&amp;rsquo;attention de son audience.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Accueil des personnes en situation de handicap</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/formations-prise-de-parole-en-public/handicap/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/formations-prise-de-parole-en-public/handicap/</guid>
      <description>Dans vos locaux Il vous suffit de nous informer si une ou plusieurs des personnes à former présentent un handicap dont il faut tenir compte. Nous adapterons les modalités d&amp;rsquo;organisation de la formation pour pouvoir les accueillir au mieux. Notre référent handicap à informer est Pierre Morsa.
Si nécessaire, nous validerons avec vous qu&amp;rsquo;ils peuvent accéder aux locaux où se déroulera la formation.
Dans nos locaux Si des personnes en situation de handicap participent à une formation organisée dans nos locaux, il suffit de nous en avertir, et nous prendrons les dispositions nécessaires pour pouvoir les accueillir.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
