<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Événement on Ideas on Stage</title>
    <link>http://localhost:1314/tags/%C3%A9v%C3%A9nement/</link>
    <description>Recent content in Événement on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Feb 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="http://localhost:1314/tags/%C3%A9v%C3%A9nement/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Pourquoi faire appel à un organisateur d&#39;événements externe ? Le point de vue d&#39;une coordinatrice expérimentée</title>
      <link>http://localhost:1314/news/2020-02-25-pourquoi-faire-appel-a-un-organisateur-evenements-externe/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Feb 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/news/2020-02-25-pourquoi-faire-appel-a-un-organisateur-evenements-externe/</guid>
      <description>Beaucoup de gens pensent que l’organisation d’un événement est à la portée de tous. Mais est-ce vrai ? Si vous souhaitez en organiser un pour votre entreprise, il existe de nombreux enjeux, notamment la réputation de votre entreprise ou la satisfaction de vos invités. Si vous ne voulez prendre aucun risque et faire bonne impression, il est important de mettre en place une équipe dédiée à votre projet.
Si vous êtes l’organisateur désigné pour cet événement, vous vous posez probablement de nombreuses questions.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un nouveau remède pour les conférences médicales</title>
      <link>http://localhost:1314/news/2019/05/15/2019-05-16-un_nouveau_remede_pour_les_conferences_medicales/</link>
      <pubDate>Wed, 15 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/news/2019/05/15/2019-05-16-un_nouveau_remede_pour_les_conferences_medicales/</guid>
      <description>La plupart des conférences sont assez ennuyeuses. Même les conférences techniques les plus connues ne parviennent pas à stimuler leur public. Mais les conférences médicales peuvent être parmi les pires. Ideas on Stage annonce un nouveau partenariat avec Doctors 2.0 &amp;amp; You pour faire passer les événements médicaux au niveau supérieur.
Notre ami Ross Fisher, chirurgien pédiatrique basé au Royaume-Uni, en a assez des mauvaises communications médicales et, lorsqu&amp;rsquo;il ne travaille pas, il passe son temps à enseigner aux médecins comment faire de meilleures présentations.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les rênes du leadership au féminin</title>
      <link>http://localhost:1314/news/2017/09/04/2017-09-04-les-renes-du-leadership-feminin/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/news/2017/09/04/2017-09-04-les-renes-du-leadership-feminin/</guid>
      <description>En cette rentrée 2017, un événement a retenu notre attention. C&amp;rsquo;est à Wisteria Acres, au Canada, que Marion Chapsal et Evelyn McKelvie vont animer, pour un groupe de huit participantes, un week-end dédié à la prise de parole en public – avec, vous l&amp;rsquo;aurez compris, le cheval au centre de cette prise de rênes.
Dans son article du mois de Juin, « Slaying the Dragon of Fear », Evelyn révèle une vision proche de celle de Marion quant à sa mission de coach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Femmes Peuvent-Elles Pitcher Aussi Bien Que Les Hommes?</title>
      <link>http://localhost:1314/news/2017/09/01/2017-09-01-les-femmes-peuvent-elles-aussi-bien-presenter-que-les-hommes/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/news/2017/09/01/2017-09-01-les-femmes-peuvent-elles-aussi-bien-presenter-que-les-hommes/</guid>
      <description>Comment se fait-il que la plupart des startups à succès soient pilotées par des hommes ? D&amp;rsquo;abord, il y a davantage d&amp;rsquo;hommes que de femmes qui décident de – ou osent – créer une société. Ensuite, les hommes réussissent plus souvent à lever des fonds que les femmes. Et les femmes qui parviennent à faire des levées se retrouvent en général avec moins de capital que les hommes. Ayant moi-même passé deux ans dans les sphères de la Silicon Valley, j&amp;rsquo;ai pu observer ces réalités aussi bien là-bas qu&amp;rsquo;ici en France.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lost in Transition ?</title>
      <link>http://localhost:1314/news/2017/08/31/2017-08-31-lost-in-transition/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/news/2017/08/31/2017-08-31-lost-in-transition/</guid>
      <description>Cet été, Ideas on Stage en partenariat avec la fine équipe de Set&amp;rsquo;Event a accompagné une poignée de citoyens bienveillants, concernés et déterminés à donner des présentations riches en contenu lors du 15e anniversaire de l&amp;rsquo;événement annuel ACIDD, qui s&amp;rsquo;est tenu à Bordeaux les 28-29 Août. Le thème de l&amp;rsquo;année : « Lost in Transition : the time of possibilities ». Tout un programme !
L&amp;rsquo;événement visait à explorer les compétences et les solutions nécessaires pour appréhender au mieux l&amp;rsquo;avènement de l&amp;rsquo;ère digitale à travers tous les secteurs, de l&amp;rsquo;énergie à l&amp;rsquo;agro-alimentaire.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>