<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Formations à l&#39;art de présenter on Ideas on Stage</title>
    <link>http://localhost:1314/formation-presentations/</link>
    <description>Recent content in Formations à l&#39;art de présenter on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    
	<atom:link href="http://localhost:1314/formation-presentations/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Formation « The Business Presentation Revolution »</title>
      <link>http://localhost:1314/formation-presentations/the-business-presentation-revolution/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/formation-presentations/the-business-presentation-revolution/</guid>
      <description>Formez vos équipes à donner des présentations percutantes Des milliers de présentations sont données en entreprise chaque année, et la plupart sont oubliées tout de suite. La formation présentation révolution redéfinit ce qu&amp;rsquo;est une présentation efficace en entreprise.
La formation présentation révolution est donnée dans de nombreuses grandes entreprises et fait partie du curriculum Executive MBA de HEC Paris.
Cette formation est basée sur la méthode pSCORE (Présentation SCORE) et couvre les quatre ingrédients d&amp;rsquo;une présentation réussie :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Formation Virtual Meetings Revolution</title>
      <link>http://localhost:1314/presentations-training/virtual-meetings-revolution/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/presentations-training/virtual-meetings-revolution/</guid>
      <description>Gardez le côté humain Avec tous les efforts actuels pour rester en sécurité et en bonne santé, aucun de nous n’a envie de se retrouver complètement isolé. Les deux grands dangers du travail à distance sont de se sentir déconnectés et démotivés. Alors, comment faire en sorte que les réunions virtuelles soient un lieu de connexion et d’échange pour les employés même lorsqu’ils sont séparés par un écran et plusieurs centaines de kilomètres ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pitch pour Startups</title>
      <link>http://localhost:1314/formation-presentations/pitch-pour-startups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/formation-presentations/pitch-pour-startups/</guid>
      <description>Tout dépend du pitch Une Startup passe beaucoup de temps à développer, tester et améliorer son produit, mais si elle n&amp;rsquo;est pas capable de convaincre les investisseurs ou les clients avec un pitch efficace, elle risque de ne pas aller bien loin. L&amp;rsquo;écosystème des Startups a beaucoup évolué ces dernières années, et les investisseurs n&amp;rsquo;ont plus la patience d&amp;rsquo;écouter un pitch médiocre, peu clair et peu convaincant. Pour se démarquer aujourd&amp;rsquo;hui il faut être incisif, direct et percutant pour capter l&amp;rsquo;attention de son audience.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présentation Zen en Entreprise</title>
      <link>http://localhost:1314/formation-presentations/presentation-zen-en-entreprise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/formation-presentations/presentation-zen-en-entreprise/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;approche qui a révolutionné les présentations dans le monde Avec son livre best seller « Présentation Zen », Garr Reynolds a redéfini les règles des présentations. Auteur en vue, designer, ancien manager chez Apple et professeur au Japon, il a lancé le blog Presentation Zen en 2005, et publié la première édition du livre du même nom en 2007. Celui-ci fut suivi des non moins incroyablement fantastique Presentation Zen Design et « Les présentations mises à nu ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Webinaires Virtual Meeting Revolution</title>
      <link>http://localhost:1314/formation-presentations/webinaires/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/formation-presentations/webinaires/</guid>
      <description>Virtual Meeting Revolution - Webinaires Gratuits Nous sommes tous confrontés à une situation complexe et sans précédent, et ceux d&amp;rsquo;entre nous qui n&amp;rsquo;ont pas l&amp;rsquo;habitude de travailler à distance peuvent se sentir déconnectés, isolés ou perdus. Ne serait-il pas formidable que chaque équipe puisse organiser des réunions virtuelles pour garder un sentiment de communauté et de connexion ?
Arrêtez-vous un instant et réfléchissez-y. Des réunions ? La plupart des réunions physiques sont une perte de temps et d’énergie, et maintenant que nous sommes nombreux à travailler à domicile, nous constatons qu’un excès de réunions virtuelles présente le même problème.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Women on Stage 2.0</title>
      <link>http://localhost:1314/formation-presentations/women-on-stage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/formation-presentations/women-on-stage/</guid>
      <description>Women On Stage 2.0 est un atelier de prise de parole en public et de développement professionnel dédié aux femmes dirigeantes qui souhaitent faire entendre leur voix, être source d’inspiration et prendre la parole avec confiance.
Pour organiser un atelier interne merci de nous contacter via le formulaire ci-dessous
Inscrivez-vous -- Confiance. Présence. Leadership. Au cours de cette formation de développement professionnel, les participantes apprendront les fondamentaux d’une présentation réussie tout en abordant certaines problématiques rencontrées par les femmes lorsqu&amp;rsquo;elles prennent la parole.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>