<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>
			Formation et coaching en prise de parole - Agence de communication internationale on Ideas on Stage
		</title>
    <link>
			http://localhost:1313/fr/
		</link>
    <description>
			Recent content in Formation et coaching en prise de parole - Agence de communication internationale on Ideas on Stage
		</description>
    <generator>
			Hugo -- gohugo.io
		</generator>
    <language>
			
				fr
			
		</language>
		
		
    <copyright>© Ideas on Stage 2010 - </copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Dec 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>Soirée des Trophées MarTech by CMIT</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/success-stories-clients/soiree-trophees-martech-cmit/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/success-stories-clients/soiree-trophees-martech-cmit/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Le Club des Marketeurs de la Tech (CMIT) organisait le 20 novembre dernier la 4ème édition des Trophées Startup MarTech, un concours qui déniche les futures pépites destinées à révolutionner le marketing B2B. Depuis 2016, le CMIT révèle des startups innovantes en mettant à l’honneur les nouveaux talents qui accompagneront les responsables marketing de demain. Chaque année, les plus beaux dossiers plébiscités par les membres sont mis en avant sur le site du CMIT et de leurs partenaires presse. L’objectif de ces trophées est de permettre aux jeunes entreprises de se faire connaitre auprès de leurs clients marketeurs. Cette année, les trois startups sélectionnées étaient Kiliba, Omnilive et Sensego.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qu’il s’agisse d’une première scène pour certains, ou d’un exercice récurrent pour d’autres, les trois co-fondateurs des startups sélectionnées se sont prêtés à l’exercice du pitch de trois minutes. Leur point commun ? Ils ont tous été accompagnés par les coachs d’Ideas on Stage afin de préparer au mieux leur présentation, tant sur le fond que sur la forme.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;kiliba&#34;&gt;KILIBA&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Kiliba est le premier module d’Email marketing 100 % autonome grâce à l’Intelligence Artificielle. Il a été créé pour libérer les marketeurs qui manquent de temps, arrêter d’ennuyer les internautes qui sont trop de sollicités par les emails marketing et réduire la pollution numérique en envoyant moins d’emails.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;« L’équipe d’Ideas on Stage a été bluffante ! Très professionnelle et disponible, elle nous a aidés à structurer notre présentation sur le fond pour tenir le timing très serré de 3 minutes. Ensuite, à travers une session de workshop dédiée, nous avons découvert les astuces pour que la forme soit irréprochable : tonalité de la voix, choix des mots, placement sur la scène, tout a été étudié pour être le plus clair possible et ainsi séduire le jury ! Le résultat ? Nous sommes très fiers d’avoir remporté le trophée “GOLD” ! »&lt;/em&gt; — Amaury de Larauze, co-fondateur de Kiliba&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;omnilive&#34;&gt;OMNILIVE&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Omnilive est une solution brevetée et automatisée de livestream vidéo multicaméras où l’utilisateur est un utilisateur actif et où son parcours individuel peut être suivi et analysé pour en définir des analyses d’audiences plus fines que ce que les systèmes analytiques actuels sont capables de montrer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;« Le plus gros enjeu d’une présentation est d’être synthétique tout en faisant passer un message important, et un seul. Le travail mené avec Vanessa chez Ideas on stage m’a permis d’isoler dans notre proposition de valeur celle qui correspondait le plus à l’audience du CMIT. Parler sur scène est un enjeu pour un entrepreneur et même si je suis plutôt à l’aise, Frédéric chez Ideas on Stage m’a donné des astuces qui m’ont permis de me faire vraiment confiance et de faire tomber le trac avant de monter sur scène. »&lt;/em&gt; — Cyril Zajak, co-fondateur d’Omnilive&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;sensego&#34;&gt;SENSEGO&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Sensego est une solution unique de marketing prédictif. La startup aide les entreprises du secteur du tourisme à se réapproprier la relation digitale avec leurs clients, en anticipant le moment où ils vont commencer à préparer leurs vacances grâce à l’intelligence artificielle et aux signaux captés par leur smartphone.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;« La session de coaching avec Frédéric-Pascal m’a permis de comprendre l’importance de se mettre à la place de son audience, afin d’être capable de recevoir mes messages en même temps que je les envoie. Je pense que cette séance me permettra non seulement de devenir un meilleur présentateur et vendeur, mais également une meilleure personne ». Par ailleurs, c’était très agréable de travailler avec Frédéric-Pascal, ce qui ne gâche rien ».&lt;/em&gt; — Teimour Daly, co-fondateur de Sensego&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ideas on Stage accompagne ses clients sur la globalité de vos événements, du contenu au management de projet, en passant par le coaching des présentateurs, l’animation de workshops et la mise à disposition de maîtres de cérémonie. Ou bien comme pour les Trophées MarTech, nous pouvons vous accompagner seulement sur l’un de ces différents services.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TEDx Lille 2017</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/success-stories-clients/tedx-lille-2017/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/success-stories-clients/tedx-lille-2017/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;coaching-tedx-lille&#34;&gt;Coaching TEDx Lille&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Saviez-vous qu’Ideas on Stage travaille avec TEDx Lille depuis ses débuts, et sponsorise d’autres événements TEDx locaux, tels que le très bon TEDx IÉSEG Lille ? Pourquoi sommes-nous si impliqués dans le coaching d’événements TEDx sur Lille en particulier ? Parce que certains de nos coachs habitent la région des Hauts de France, tout simplement !&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;voir-le-nord-sous-un-autre-point-de-vue&#34;&gt;Voir le Nord sous un autre point de vue&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dans l’imaginaire collectif, le Nord c’est l’image que l’on en voit à la télévision et dans les films. Pour nous, c’est une région dynamique, à la situation privilégiée et aux atouts économiques et industriels uniques en France. De nombreux leaders mondiaux se cachent parmi ses entreprises, et ils le font avec l’esprit du Nord : avec humilité et discrétion. Nous sommes convaincus que ces talents et ce savoir-faire méritent à être mieux connu. Travailler avec les événements TEDx du Nord, c’est l’occasion de donner un autre point de vue sur la région Nord, de montrer son dynamisme et sa capacité d’innovation. Et nous sommes convaincus que des orateurs bien coachés sont de bien meilleurs ambassadeurs pour les Hauts de France.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;la-souplesse-dun-coaching-local-un-impact-mondial&#34;&gt;La souplesse d’un coaching local, un impact mondial&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Avec une présence dans plusieurs grandes villes françaises, en Europe et aux États-Unis, Ideas on Stage offre une solution d’une grande flexibilité pour le coaching des intervenants ; que vous soyez sur Paris, sur Lille ou dans d’autres pays vous pourrez bénéficier de conseils cohérents, prodigués par une équipe utilisant les mêmes outils et la même méthodologie, en choisissant le lieu qui vous convient le mieux en fonction de votre agenda. En faisant appel à Ideas on Stage, vous bénéficiez aussi d’une expertise dépassant les frontières françaises et allant jusqu’aux États-Unis.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;donnez-lesprit-tedx-à-votre-entreprise-dans-la-région-de-lille&#34;&gt;Donnez l’esprit TEDx à votre entreprise dans la région de Lille&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Les événements TEDx sont la partie la plus visible de notre action sur la région lilloise. Nous sommes tout aussi actifs au sein des entreprises pour insuffler l’esprit des conférences TEDx à leurs événements internes et externes. Voici quelques exemples de missions réalisées à Lille :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;FIC : atelier de coaching à l’art du pitch.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Euratechnologies : coaching des startups de l’incubateur.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Crédit du Nord : coaching des intervenants lors d’une conférence à destination des grands clients.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leroy Merlin : atelier sur l’art de présenter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lesaffre : création de présentations courtes style « TEDx ».&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Votre entreprise est basée à Lille ? Contactez-nous pour donner un coup de fouet à vos événements et conférences !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TEDx Tours 2019</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/success-stories-clients/tedx-tours-2019/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/success-stories-clients/tedx-tours-2019/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;comment-créer-un-événement-tedx-inoubliable-avec-fabien-boutard-curateur-de-tedx-tours&#34;&gt;Comment créer un événement TEDx inoubliable, avec Fabien Boutard, curateur de TEDx Tours&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Cet été, nous avons coaché les intervenants duTEDx Tours 2019 qui s&amp;rsquo;est déroulé le 25 juin dans la région historique de la Touraine, en France. Le lieu de l’événement n’était autre que le Grand Théâtre de Tours, un haut lieu d’architecture à l’italienne. Cette région abrite également des sites de renommée mondiale tels que le Clos Lucé, où Léonard de Vinci a passé ses dernières années en France, les charmants châteaux d&amp;rsquo;Amboise, Blois, Chenonceau, Chambord et bien d&amp;rsquo;autres.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Fabien Boutard, TEDx Tours founder and curator&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/success-stories-clients/tedx-tours-2019/fabien-boutard.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;TEDx Tours connaît un tel succès qu&amp;rsquo;il est complet chaque année. Pour en savoir plus sur la manière d’organiser un événement aussi réussi, Pierre Morsa a rencontré Fabien Boutard, l’organisateur et fondateur, pour discuter des défis à relever afin d’organiser un TEDx et pour trouver de bons orateurs. Que vous souhaitiez créer un événement d’affaires inspiré TEDx ou TED, nous espérons que cela suscitera de nouvelles idées pour vous !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierre&lt;/strong&gt; : Fabien, c&amp;rsquo;est la cinquième année consécutive que tu organises TEDx Tours. Qu&amp;rsquo;est-ce qui te pousse à organiser ces événements ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fabien&lt;/strong&gt; : L&amp;rsquo;histoire a commencé il y a cinq ans à Tours sur mon canapé une nuit d&amp;rsquo;été. Je regardais une vidéo de TEDx et je me suis dit : « Il est incroyable de constater que dans une ville qui compte tant de chercheurs en médecine, d&amp;rsquo;universités et un potentiel intellectuel immense, il est impossible de communiquer les résultats au grand public de manière claire et simple. » J&amp;rsquo;ai alors réalisé que le format TEDx était parfait pour présenter les idées lumineuses de notre région et de ses habitants. C&amp;rsquo;était aussi un moyen pour moi de satisfaire ma curiosité et de trouver plus d&amp;rsquo;inspiration.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierre&lt;/strong&gt; : Nous savons que cela peut être stressant. Quel conseil donnerais-tu aux autres organisateurs pour faciliter les choses ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fabien&lt;/strong&gt; : Les événements TEDx sont gérés par des organisations à but non lucratif, par des équipes entièrement composées de bénévoles. La qualité de l&amp;rsquo;équipe est ce qui fait vraiment la différence. Tu vas souvent travailler pendant un an sans savoir quel sera le résultat final. Pour rester sur la bonne voie, chaque membre doit savoir pourquoi il participe à cette aventure, quel est son rôle et pourquoi il est important. Ensuite, tout se passe en quatre heures. Des mois de travail sont récompensés et c’est vraiment un moment magique ! L&amp;rsquo;autre élément critique est la qualité des intervenants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Gaël Giraud, lors de TEDx Tours 2018&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/success-stories-clients/tedx-tours-2019/tedx-tours-2019-2.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierre&lt;/strong&gt; : Au cours des dernières années, tu as trouvé d&amp;rsquo;excellents conférenciers que personne ne connaissait. Quel est ton secret ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fabien&lt;/strong&gt; : Ce que nous faisons est probablement différent des autres événements. Nous énumérons d’abord les idées que nous aimerions voir sur scène, puis nous cherchons les meilleurs orateurs que nous pouvons trouver pour chaque sujet. Nous essayons de prévoir ce qui sera intéressant dans un an, et non ce qui est intéressant aujourd&amp;rsquo;hui. Avec les réseaux sociaux, tout va et vient de manière incroyablement rapide de nos jours. Il se peut que quelque chose qui préoccupe tout le monde soit devenu vieux trois mois plus tard. Cela nous est déjà arrivé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierre&lt;/strong&gt; : Quelle est l&amp;rsquo;importance de la préparation ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fabien&lt;/strong&gt; : Quelle que soit la renommée de votre orateur, la phase de préparation est cruciale. Vous ne devez jamais compromettre la qualité de la préparation. Les meilleurs orateurs consacrent entre 30 et 50 heures à l’écriture, à l’illustration et à la pratique de leur discours. Cela peut sembler beaucoup, mais c&amp;rsquo;est ce qu&amp;rsquo;il faut. La première étape consiste à s&amp;rsquo;assurer que le discours sera structuré autour d&amp;rsquo;une idée majeure et claire. Ensuite, il y a une phase d&amp;rsquo;écriture assez longue. Certains préfèrent tout écrire, d&amp;rsquo;autres préfèrent écrire uniquement le récit. C’est un juste équilibre entre respecter ce que l’orateur veut dire et s’assurer que le message sera clair et aura un impact sur le public. La dernière étape consiste à répéter, répéter, répéter jusqu&amp;rsquo;à se perfectionner.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;TEDx Tours&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/success-stories-clients/tedx-tours-2019/tedx-tours-2019-3.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierre&lt;/strong&gt; : Quel conseil donnerais-tu aux personnes qui souhaitent être oratrices lors d’une conférence TEDx ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fabien&lt;/strong&gt; : Pourquoi votre sujet serait-il intéressant pour le public TEDx ? Nous ne sélectionnons jamais une personnalité ou une capacité de parler en public : nous accordons toujours plus d’importance au message que vous souhaitez communiquer. Il n’est pas nécessaire de nous envoyer un CV ; ce qui compte, c&amp;rsquo;est d&amp;rsquo;avoir un message à diffuser.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Pierre&lt;/strong&gt; : Selon vous, quelle est la chose la plus importante le jour J ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Fabien&lt;/strong&gt; : Ce que nous avons réalisé depuis la première édition, qui a parfois fonctionné et parfois non, c’est lorsque le public ressent quelque chose de plus grand que la somme des discours. Cela devient alors une aventure unique pour le public, pour les intervenants et pour nous. C’est notre responsabilité de veiller à ce que tout le monde passe une soirée agréable et que la subtile alchimie entre les divers éléments crée quelque chose d’unique et d’inoubliable.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Merci beaucoup Fabien pour tes conseils inspirants pour organiser un grand événement TEDx.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Prise de parole en public : guide complet et illustré</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/guide-ultime-prise-de-parole-en-public/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/guide-ultime-prise-de-parole-en-public/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;qui-sommes-nous&#34;&gt;Qui sommes-nous ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ideas on Stage est une société spécialisée dans les présentations d’entreprise. Nous avons coaché et formé des milliers d’orateurs. Nous avons énormément d’expérience dans la préparation des présentations de style TED et TEDx avec plus de 300 intervenants préparés et des dizaines d’événements TEDx en France, au Royaume-Uni et aux États-Unis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour préparer les intervenants, nous utilisons les techniques d’art oratoire classiques, mais nous allons bien au-delà en mettant les nouvelles technologies au service de la prise de parole, par exemple avec la réalité virtuelle. Nous utilisons également les méthodes récentes de storytelling et de création visuelle.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;les-techniques-de-base-de-lart-oratoire&#34;&gt;Les techniques de base de l’art oratoire&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La prise de parole s’appuie sur les techniques de l’art oratoire, inspirées du monde du théâtre. C’est une pratique ancienne, construite sur plusieurs millénaires. Les Grecs sont probablement les premiers à en avoir formalisé les codes. Ces techniques vous donneront présence et aisance sur scène. Il est nécessaire de les maîtriser, mais elles doivent être complétées avec les techniques de storytelling et de visuels pour une prise de parole complète et efficace.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les techniques de l’art oratoire couvrent principalement la posture, la respiration, la voix, le regard et la gestuelle. Nous allons expliquer pas à pas comment travailler chacun de ces éléments.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;posture-ancré-mais-pas-figé&#34;&gt;Posture : ancré mais pas figé&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La posture est le premier élément d’une prise de parole réussie. Une posture confiante et stable, volontaire mais non tendue, renforcera votre présence sur scène, et projettera une image positive. À l’inverse, une posture fermée, faible, avec des mouvements parasites projettera une image de manque de confiance en soi qui ne pourra qu’impacter négativement votre discours. Nous allons voir ensemble comment adopter une bonne posture.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Posture pour la prise de parole&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/guide-ultime-prise-de-parole-en-public/appuis.fr.svg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout part des pieds. Ceux-ci doivent être posés bien à plat, bien « ancrés dans le sol », écartés d’environ la largeur du bassin. Dans cette position, ils doivent vous permettre d’être complètement stable, même si vous étiez légèrement poussé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les jambes sont droites, toniques, sans être trop tendues. Si vous deviez commencer à marcher, le mouvement doit sembler naturel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les hanches, le buste et les épaules sont bien droits, alignés au-dessus des pieds. De nouveau, il faut être bien droit, être tonique, mais sans être rigide. Il faut pouvoir se déplacer et bouger avec aisance et naturel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La tête est droite, comme si un fil tirait le sommet du crâne vers le haut. Le plus important est d’avoir un bon alignement buste - cou - tête, car cela facilite la respiration.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Posture&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/guide-ultime-prise-de-parole-en-public/posture.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour maîtriser la posture, commencez par la pose des pieds à plat, puis remontez : les jambes, les hanches, le buste, les épaules et enfin la tête. Prenez le temps d’adopter cette pose et de bien la ressentir pendant quelques minutes. Gardez les bras simplement le long du corps, relâchés. Quittez la posture, relaxez-vous, déplacez-vous un peu et recommencez jusqu’à ce que la prise de la posture devienne naturelle.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Évitez d&amp;rsquo;écarter trop les pieds pour ne pas prendre la posture du « cowboy ».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous faites partie de ces personnes qui bougent sans arrêt sur scène, que ce soit sur place ou de gauche à droite, nous vous donnerons un truc dans la section « résoudre les problèmes courants liés à la prise de parole ».&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;respiration&#34;&gt;Respiration&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Une respiration calme, posée et profonde donnera de l’énergie à la voix. Avec de la pratique, elle vous aidera également à gérer votre stress.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Respiration&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/guide-ultime-prise-de-parole-en-public/breathing.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La respiration est connectée à la posture pour une raison mécanique toute simple : il est plus facile de respirer lorsqu’on se tient bien droit que lorsqu’on est courbé. L’air passe sans effort du nez et de la bouche aux poumons.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Respiration thoracique et abdominale&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/guide-ultime-prise-de-parole-en-public/respiration.fr.svg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour travailler la respiration, commencez par adopter une posture ancrée. Fermez les yeux. Si vous avez des problèmes d’équilibre, vous pouvez garder les yeux ouverts, mais focalisez-vous sur la respiration, sur ce que vous ressentez durant l’exercice.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le premier exercice consiste à respirer lentement, calmement, en inspirant profondément, puis en expirant profondément. Imaginez que l’air descend tout en bas de vos poumons, presque dans le bas de votre ventre. Cela fera travailler tous les muscles, y compris abdominaux, et pas seulement la cage thoracique. Répétez cet exercice pendant une vingtaine de respirations, ou jusqu’à ce que la respiration devienne très facile, sans effort. Pour mieux ressentir la respiration, vous pouvez placer une main sur le ventre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite, essayez de varier la respiration. Ralentissez-là le plus possible. Ou au contraire, accélérez-la volontairement. Prenez le temps de bien ressentir l’impact qu’une respiration lente ou rapide peut avoir sur vous. Cherchez le rythme qui vous semble le plus naturel pour vous, celui où vous vous sentez le plus à l’aise. Continuant d’inspirer et expirer profondément, mais sans exagération, votre respiration doit rester normale et non exagérée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’exercice suivant consiste à apprendre à gérer le flux d’air. Inspirez normalement, puis expirez en faisant le son « mmmmmm ». Répétez l’exercice en alternant avec d’autres sons comme « aaaaa » et « ooooo ». Répétez jusqu’à pouvoir émettre les sons naturellement, de manière continue, sans devoir reprendre votre respiration trop souvent.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;voix&#34;&gt;Voix&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pour schématiser, il existe deux types de voix : les voix de poitrine et les voix de tête. Une voix de poitrine sera plus grave, mais sera également plus difficile à faire « projeter », c’est-à-dire lui faire atteindre le public. Une voix de tête est plus facile à amplifier et à projeter, mais exagérée elle sera trop aigüe et désagréable à écouter. Pour ressentir la différence, placez une main sur votre poitrine et l’autre sur le sommet de votre crâne. Commencez par émettre un son plutôt grave (le son « oooo » est plutôt grave). Vous devriez ressentir votre poitrine vibrer. C’est l’effet amplificateur de la cage thoracique, exactement comme la caisse de résonance d’une guitare. Ensuite, émettez un son plus aigu, comme « iiiii ». Vous devriez ressentir les os de votre tête vibrer. Essayez de varier la tonalité entre le grave et l’aigu, en fonction des capacités de votre voix, pour ressentir les vibrations des différentes caisses de résonance dont la nature nous a dotés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous ne cherchons pas à devenir des chanteurs. Pour la prise de parole, nous vous conseillons de travailler sur l’amplification de votre « timbre naturel ». Nous avons tous une voix avec un timbre naturel particulier. Il ne sert à rien de vouloir le changer le timbre de base. Au mieux, cela n’apportera rien. Au pire, notre voix semblera totalement artificielle. On ne peut pas demander à un ténor de chanter comme un baryton. Le mieux est d’apprendre à tirer le meilleur parti de ce que la nature nous a donné comme voix en apprenant à l’amplifier et à la « projeter » efficacement vers le public.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour travailler votre timbre naturel, parlez en ayant l’impression de faire sortir le son de l’avant de votre bouche plutôt que de l’arrière de votre gorge. Utilisez vos mains pour ressentir les vibrations, l’objectif étant d’amplifier au maximum votre voix en utilisant celles-ci. Cette partie est probablement celle qui ne peut pas se maîtriser via un article, et qui demande absolument l’aide d’un professionnel.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Voix&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/guide-ultime-prise-de-parole-en-public/voice.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin, certaines personnes ont également des voix beaucoup plus fortes que d’autres personnes. Si votre voix est particulièrement douce, nous vous conseillons d’utiliser un micro même lorsque la salle n’est pas très grande (à partir d’une vingtaine de personnes). De nouveau, trop forcer sur votre voix s’entendra et sera désagréable pour le public.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;regard&#34;&gt;Regard&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le regard est un élément essentiel de la prise de parole. En effet, c’est lui qui permet d’établir une connexion avec le public. Une connexion efficace vous donnera énergie, authenticité et force dans la voix. Le regard est également l’élément « magique » qui permet d’éviter les mouvements parasites, de parler trop vite et d’éliminer les « euh » comme nous le verrons plus loin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le regard doit à la fois être individuel et englobant tout le public. Individuel, car lorsque vous regardez dans une direction, vous adressez à une personne précise. Englobant tout le public, car il faut changer de personne assez souvent, mais pas trop. Nous allons expliquer comment combiner ces deux aspects pour établir la connexion visuelle la plus efficace possible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Regard&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/guide-ultime-prise-de-parole-en-public/eye-contact.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour cet exercice, vous n’avez pas probablement pas d’audience devant laquelle vous entraîner. Nous vous recommandons donc de placer deux rangées de Post-its devant vous, sur un mur, qui représentera les personnes de l’auditoire. Commencez par regarder un des Post-its, qui représente une personne. &lt;strong&gt;Adressez-lui une phrase complète. Ne changez pas de post-it avant d’avoir fini votre phrase.&lt;/strong&gt; Ensuite, sélectionnez un autre post-it et récitez-lui une autre phrase.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idéalement, vous devez trouver le bon équilibre entre regarder un seul post-it et changer de post-it constamment, avant même d’avoir fini une phrase complète. En général, il faut faire une à trois phrases complètes avant de changer d’auditeur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Au début cela paraîtra artificiel, mais avec l’entraînement cela va devenir naturel, et vous allez pouvoir établir une connexion beaucoup plus efficace avec l’auditoire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans une petite salle, avec juste quelques personnes face à vous, il est important de s’adresser à chacune d’entre elles. Dans des salles plus grandes, à partir de 20 personnes ou plus, c’est plus difficile de s’adresse à tout le monde, mais veillez à au moins regarder dans toutes les directions. Dans les grandes salles, face à des centaines ou des milliers de personnes, il faut s’assurer de regarder à gauche, au centre, à droite, les premiers rangs comme les rangs du fond (ou les balcons s’il y en a). Lorsque vous êtes très éloigné du public, celui-ci ne sait pas si vous le regardez vraiment directement, mais faites comme si vous vouliez établir cette connexion visuelle avec une des personnes de la foule.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;gestuelle&#34;&gt;Gestuelle&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Une bonne gestuelle vous donnera de l’aisance sur scène et renforcera les passages clés de votre discours. La gestuelle, c’est beaucoup plus simple qu’il n’y paraît.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une bonne gestuelle est naturelle, ouverte et expressive. Naturelle, car elle correspond à votre style. Si vous êtes plutôt expansif, vous pouvez faire de grands et nombreux gestes. Si vous êtes plutôt réservé, une gestuelle posée mais efficace est tout à fait adaptée. Le pire est d’essayer d’adapter une gestuelle qui ne correspond pas à notre style naturel. Elle est aussi ouverte, tournée vers le public, et ne cachant pas l’orateur. Enfin, elle est expressive : elle ponctue, illustre et renforce le discours.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous allons expliquer comment pratiquer la gestuelle, mais avant cela listons quelques gestes à éviter :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mettre une ou deux mains dans les poches. Cela donne une impression de nonchalance, de désinvolture.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avoir les bras croisés. Contrairement à un mythe bien répandu, cela ne veut pas dire que vous avez une attitude fermée ; c’est en général simplement une position de confort. Cependant, ce mythe a été tellement répété qu’il est déconseillé d’avoir les bras croisés face au public.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avoir les bras derrière le dos (nous l’appelons la position du fusillé !) C’est une position dénotant un certain inconfort de la part de l’orateur.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se frotter les mains. Bill Gates avait ce défaut lorsqu’il présentait. Cela lui donnait l’air de comploter en permanence, un peu comme Mr. Burns dans les Simpson…&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pointer du doigt (quel que soit le doigt) : c’est un geste qui est considéré comme grossier ou inapproprié dans de nombreuses cultures. Si vous voulez montrer une direction, il vaut mieux le faire en tendant la main entière.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pour pratiquer la gestuelle, commencez par prendre une posture ancrée, respirez calmement. Laissez vos bras le long du corps, détendus. Imaginez-vous en train d’établir le contact visuel avec le public face à vous. Dans cette position, vous allez sûrement vous sentir mal à l’aise, peu naturel. Pourquoi ? Parce que c’est une position vulnérable, ouverte, qui n’offre aucune protection psychologique face au public. Pourtant, quelqu’un qui vous regarde aura l’impression que vous êtes « normal ». C’est le paradoxe de la gestuelle : ce que l’on ressent peut être très différent de ce que le public perçoit.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une fois cette première position avec les bras relâchés le long du corps assumée, commencez à parler. Utilisez naturellement les mains et les bras pour ponctuer les moments clés de votre discours. Encore une fois, en dehors des gestes « interdits » ou « incohérents », une gestuelle spontanée et naturelle est la meilleure. C’est simple non ? Il suffit alors d’utiliser des gestes « cohérents ». Si vous parlez de quelque chose de petit ou simple, ne faites pas de grands gestes ou de gestes élaborés, faites de petits gestes simples. Si vous parlez de quelque chose de lent, ne faites pas de gestes rapides, mais plutôt des gestes posés, précis, lents.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N’oubliez pas qu’en gestuelle, il faut tout faire en « miroir », car le public voit tout en inversé par rapport à votre point de vue. Par exemple, si vous évoquez une ligne du temps imaginaire, vous allez naturellement la tracer avec vos mains de votre gauche à votre droite. Mais pour le public qui vous regarde, cette ligne du temps est tracée de sa droite à sa gauche, donnant l’impression que vous remontez dans le temps. La bonne technique consiste à inverser tous vos gestes. Tracez cette ligne du temps de droite à gauche (dans le « mauvais sens » pour vous). De cette manière, votre auditoire la verra dans le bon sens, de gauche à droite.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;la-prise-de-parole-sur-scène&#34;&gt;La prise de parole sur scène&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous allons voir comment appliquer les techniques de prise de parole tout au long d’une présentation, depuis l’entrée en scène jusqu’à la conclusion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Prise de parole sur scène&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/guide-ultime-prise-de-parole-en-public/stage.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;lentrée-en-scène&#34;&gt;L’entrée en scène&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Une entrée en scène réussie vous donnera énergie, une bonne connexion avec le public et établira votre présence sur scène.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Avant l’entrée en scène, vous serez dans les coulisses, assis dans le fond de la scène, ou au pied de celle-ci. Dès que votre tour arrive, entrez en scène en marchant d’un pas décidé, ni trop mou, ni trop rapide. Dès que possible, établissez le contact visuel avec l’auditoire. Regardez-le pendant que vous allez prendre votre position au centre de la scène. Une fois arrivé au milieu, prenez le temps de vous approprier la scène. Posez vos appuis, bras relâchés le long du corps. Ne prenez la parole qu’une fois vos appuis posés. Les vrais leaders ne parlent que lorsqu’ils sont prêts. Ce sont eux qui dictent le tempo.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour vous entraîner, nous vous conseillons de vous déplacer jusqu’au centre de la scène, de prendre vos appuis et de compter jusqu’à trois avant de commencer à parler.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;la-première-minute&#34;&gt;La première minute&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La première minute de prise de parole est la plus difficile, en particulier si votre entrée sur scène ne s’est pas déroulée comme prévu. Le meilleur moyen de réussir sa première minute, c’est de faire en sorte qu’elle soit parfaitement maîtrisée, et pour cela, il n’y a pas de secrets : il faut la répéter jusqu’à ce qu’elle soit parfaite. Ces répétitions vous aideront également a mieux gérer le stress le jour J.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;maintenir-la-connexion-avec-le-public&#34;&gt;Maintenir la connexion avec le public&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pendant le reste de la présentation, appliquez les méthodes apprises. Veillez à bien regarder chaque personne, dans toutes les directions. Ne vous dépêchez pas.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;conclure-sa-prise-de-parole&#34;&gt;Conclure sa prise de parole&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En France, le mot magique pour indiquer que vous avez terminé de parler est « merci ». Si le public applaudit, attendez un peu, puis quittez lentement la scène, toujours en essayant de garder le contact visuel avec les personnes. Bravo, vous venez de terminer votre prise de parole !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;résoudre-les-problèmes-courants-liés-à-la-prise-de-parole&#34;&gt;Résoudre les problèmes courants liés à la prise de parole&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Stress, « euh », mouvements désordonnés, voix monotone, cette section contient nos conseils pour vous débarrasser de vos défauts de prise de parole. Certains points sont rapides à corriger, d’autres peuvent nécessiter des heures de travail, voire plus. Ne vous découragez pas, et si nécessaire faites-vous accompagner d’un coach.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;gérer-le-stress&#34;&gt;Gérer le stress&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La prise de parole en public est une des activités les plus redoutées, car elle nous laisse très vulnérables face aux réactions parfois imprévisibles du public. Heureusement, il existe différentes méthodes pour gérer ce stress.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ressentir du stress est normal et même sain, tant que celui-ci reste supportable. Mais si le stress devient trop élevé, il risque de vous bloquer et de réduire l’impact de votre présentation. Il faut alors utiliser des méthodes de gestion active du stress. Nous sommes tous différents, et ce qui fonctionne pour une personne ne fonctionne pas nécessairement pour une autre. Par exemple, certaines personnes utiliseront la méditation pour se détendre alors que pour d’autres, cela ne fera qu’augmenter leur stress. Cependant, à la base, les causes profondes sont les mêmes pour tout le monde :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La peur d’une « mort » symbolique de notre Ego face au jugement et au regard du public. Cette peur peut également se dériver en peur de l’échec.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La peur de l’inconnu, l’impossibilité de contrôler le futur, ce qui génère une angoisse d’attente parfois insupportable.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pour combattre ces deux causes, il existe de nombreuses méthodes. Je vais en lister quelques-unes ici :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Répéter, répéter, répéter. On ne le dira jamais assez, le manque de préparation est une des causes majeures de stress.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utiliser la réalité virtuelle pour se désensibiliser à la peur de faire face à de nombreuses personnes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pratiquer la méditation pour se détendre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pratiquer la répétition mentale avant l’entrée sur scène.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rester dans l’instant présent pour éviter d’échafauder des scénarios catastrophes ou d’angoisser sur le futur.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Garder un contact permanent avec d’autres personnes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Se faire des Alliés dans le public.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si la peur de la prise de parole en public est particulièrement vous fait particulièrement souffrir, je vous invite à lire ces articles que j’avais écrits sur mon blog personnel :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.pierremorsa.com/post/2017-01-16-comment-vaincre-peur-presenter-public-1/&#34;&gt;Pourquoi avons-nous peur de prendre la parole en public ?&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.pierremorsa.com/post/2017-01-23-comment-vaincre-peur-parler-public-2/&#34;&gt;Démasquer les artifices de notre Ego&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;a href=&#34;https://www.pierremorsa.com/post/2017-01-30-comment-vaincre-peur-parler-public-3/&#34;&gt;vaincre sa peur de la prise de parole&lt;/a&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;éliminer-les-euh&#34;&gt;Éliminer les « euh »&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Les « euh » sont le tic de langage le plus fréquent lors de la prise de parole en public. Et pour les corriger, on va utiliser… le regard. Comme on dit, les euh s’éliminent avec les yeux !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pourquoi fait-on des « euh » lorsqu’on parle en public ? Parce qu’on réfléchit à ce qu’on va dire. Le euh est le bruit que l’on fait lorsqu’on se tourne vers ses propres pensées et que l’on réfléchit. Comme on ne sait pas quoi dire, mais qu’on a horreur du silence, on fait euh !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les euh s’accompagnent d’un mouvement des yeux systématique : on décroche le regard pour regarder en l’air. Observez bien les personnes qui font des euh, c’est un réflexe automatique que nous avons. Alors, le truc pour éliminer les euh lors de la prise de parole ? Lorsque vous ne savez pas quoi dire, arrêtez simplement de parler, sans faire de euh, mais gardez à tout prix votre regard posé sur l’auditoire. Prenez le temps de laisser votre phrase suivante venir à votre esprit, puis recommencez à parler. Vous verrez, avec un peu de pratique, les euh vont disparaître à tout jamais.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;éviter-les-mouvements-parasites&#34;&gt;Éviter les mouvements parasites&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Certaines personnes bougent sans arrêt sur scène. Encore une fois, c’est le regard qui va jouer un rôle déterminant. Pour comprendre cela, faites un petit test : essayez de bouger lorsque vous parlez en regardant quelqu’un que vous connaissez. C’est impossible. Le regard ancre l’orateur par rapport à son interlocuteur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les personnes qui bougent sans cesse, que ce soit sur place ou de gauche à droite, ne regardent pas vraiment le public. Elles regardent leurs pieds, le plafond ou, plus subtil, dans la direction du public mais sans réellement regarder le public.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous ancrez vraiment votre regard dans le public, vous arrêterez de bouger de manière involontaire.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;regarder-tout-le-temps-dans-la-même-direction&#34;&gt;Regarder tout le temps dans la même direction&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Certaines personnes regardent tout le temps dans la même direction. Parfois même, elles ne regardent qu’une seule personne pendant toute la présentation. C’est souvent dû au phénomène « élève - professeur » : l’élève regarde son professeur pendant toute la présentation parce qu’inconsciemment il cherche à jauger ses réactions et à obtenir son approbation. Croyez-moi, son professeur n’a pas envie d’être le centre de l’attention pendant toute la présentation !&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour éviter cela, il faut répéter l’exercice des Post-its, et surtout, il faut se détacher mentalement de l’enjeu, et considérer chaque personne du public, que ce soit un professeur ou un autre élève, sur un pied d’égalité.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;éviter-la-voix-monotone&#34;&gt;Éviter la voix « monotone »&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si vous avez tendance à prendre une voix faible ou monotone lorsque vous prenez la parole en public, nous vous conseillons de pratiquer les 4 tempos, tels que décrits dans cette excellente vidéo réalisée par mes collègues Michael et Rose.&lt;/p&gt;
&lt;br /&gt;


    
    &lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/3nMIo1mGcLc?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;
      &gt;&lt;/iframe&gt;
    &lt;/div&gt;

&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://www.ideasonstage.com/fr/revolution/&#34;&gt;Cette vidéo fait partie de notre série The Business Presentation Revolution&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pour-aller-plus-loin&#34;&gt;Pour aller plus loin&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L’art oratoire n’est qu’un des éléments d’une prise de parole réussie. Voici quelques conseils pour aller plus loin et transformer votre intervention en succès.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;développer-un-message-et-un-discours-forts&#34;&gt;Développer un message et un discours forts&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Être un excellent orateur mais n’avoir rien à dire, ce n’est pas très utile. C’est pourquoi nous conseillons toujours de commencer par identifier le message clé. Pour vous y aider, nous avons développé une technique appelée le « parcours de transformation de l’auditoire ». C’est une méthode qui permet d’identifier les messages clés pour convaincre votre public.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;utilisation-de-visuels&#34;&gt;Utilisation de visuels&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Les visuels sont bien souvent constitués d’une présentation PowerPoint, mais pas seulement. Cela peut être des objets que vous amenez avec vous sur scène, des dessins que vous faites sur un paperboard ou une tablette numérique, ou un jeu scénique particulièrement élaboré.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous utilisez des slides PowerPoint (ou un autre logiciel de présentation comme Keynote ou Prezi), notre conseil est de les garder les plus simples possible, et d’y mettre le minimum. Lorsque nous aurons le temps, nous écrirons un guide similaire à celui-ci pour la création d’une présentation PowerPoint efficace.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;travailler-avec-un-coach&#34;&gt;Travailler avec un coach&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Nous avons essayé de rendre ce guide le plus complet possible. Cependant, l’art oratoire, c’est comme le tennis : personne ne naît en sachant jouer, il est indispensable de prendre des cours et de s’entraîner pour le maîtriser. Un coach en prise de parole vous aidera à apprendre les différentes techniques d’art oratoire et à les appliquer. Quel que soit votre niveau actuel, vous ne pourrez que progresser. Si ce guide vous a plu, n’hésitez pas à nous contacter avec le formulaire ci-dessous.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>8 critères pour choisir sa formation de prise de parole en public</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/comment-choisir-sa-formation-de-prise-de-parole-en-public/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Mar 2023 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/comment-choisir-sa-formation-de-prise-de-parole-en-public/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Cet article explique les critères importants pour choisir une formation en prise de parole en public moderne et qui réponde aux besoins des entreprises. Il vaut mieux faire appel à un organisme de formation ayant une équipe d’experts employés à temps plein et avec une vraie connaissance du fonctionnement du monde de l’entreprise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Que vous soyez un cadre dirigeant devant présenter sa nouvelle stratégie, un commercial devant présenter un nouveau produit, un intervenant devant donner une présentation lors d’un événement ou bien un créateur de startup invité à pitcher, vous êtes amenés à prendre la parole et vous n’y êtes sans doute pas habitué. Ce guide est fait pour vous, pour vous accompagner dans le choix de la formation qui vous mènera au succès de votre prise de parole.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cet article passe en revue les critères clés pour choisir la meilleure formation en prise de parole en public :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Certification&lt;/strong&gt; : choisir un organisme de formation certifié Qualiopi. De plus, il pourra vous accompagner et vous conseiller dans les démarches de préparation et de prise en charge de la formation.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Compétences&lt;/strong&gt; : la formation couvre toutes les compétences requises pour les présentations en entreprise — message, histoire, visuels et art oratoire. Une formation aux techniques théâtrales est une bonne chose, mais ce n’est pas suffisant.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Méthode&lt;/strong&gt; : plus qu’un ensemble de compétences, la formation enseigne une méthode complète pour créer sa présentation de A à Z, depuis l’idée jusqu’à la scène.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Entreprise&lt;/strong&gt; : la formation est conçue pour répondre aux besoins spécifiques de l’entreprise — réponses à des appels d’offres, présentation face aux employés, présentation lors de comités de direction, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Équipe&lt;/strong&gt; : elle est donnée par des formateurs dont le cœur de métier est de créer des présentations pour les entreprises et de coacher des dirigeants.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Pédagogie&lt;/strong&gt; : une formation en prise de parole efficace proposera un bon équilibre entre théorie et exercices pratiques. Elle sera illustrée de nombreux exemples et cas concrets.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;International&lt;/strong&gt; : si vous devez présenter en anglais ou dans d’autres langues, le prestataire peut-il vous accompagner dans votre développement international ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Sur-mesure&lt;/strong&gt; : le prestataire peut adapter le contenu de la formation en fonction des spécificités de votre entreprise.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;h2 id=&#34;certification-qualiopi&#34;&gt;Certification Qualiopi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Aujourd’hui, en plus du référencement DataDock, les entreprises font appel à des organismes de formation certifiés Qualiopi. Ces organismes ont mis en place un certain nombre de critères nécessaires (mais non suffisants) pour un accompagnement et une formation de qualité. En ayant recours à un organisme certifié tel que le nôtre, les entreprises peuvent faire prendre en charge les formations auprès de leur OPCO en fonction des droits de leurs salariés.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Lors du choix de votre prestataire, il vaut mieux faire appel à un organisme certifié Qualiopi, cela vous évitera bien des problèmes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le cadre de la loi Avenir Professionnel, les pratiques de formation des organismes certifiés sont regroupées autour d’un référentiel unique, le Référentiel National Qualité. Ce référentiel offre ainsi plusieurs avantages :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Elle démontre la conformité aux exigences de qualité.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elle renforce la reconnaissance par les organismes financeurs.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elle valorise les pratiques.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Elle améliore la satisfaction des clients.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;les-compétences-en-prise-de-parole-à-couvrir&#34;&gt;Les compétences en prise de parole à couvrir&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Faire une présentation efficace en entreprise et convaincre son auditoire, ce n’est pas (que) du théâtre. Il faut maîtriser le fond, savoir identifier les arguments et les mots qui vont faire mouche et incarner son message. Une formation en prise de parole complète couvrira quatre grands domaines de compétences :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Message&lt;/strong&gt; : que voulez-vous que votre auditoire &lt;strong&gt;fasse&lt;/strong&gt; après votre présentation ? La formation doit permettre de comprendre son auditoire et ses attentes, d’analyser le contexte de la présentation, afin de pouvoir ensuite définir les objectifs de la prise de parole et les messages clés.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Storytelling&lt;/strong&gt; : comment identifier les arguments clés et les structurer en un discours convaincant ? La formation doit amener à la construction de la structure du discours et à la valorisation des messages clés pour rendre la prise de parole originale et entrainante.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Visuels&lt;/strong&gt; : comment créer un support PowerPoint clair et efficace ? La formation doit conduire à savoir créer une présentation PowerPoint impactante avec des visuels spectaculaires pour clarifier et renforcer les messages.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Art oratoire&lt;/strong&gt; : comment incarner votre message ? La formation doit enseigner les principes d’une prise de parole réussie ainsi que les techniques de l’art oratoire.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;une-méthode&#34;&gt;Une méthode&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Enseigner les bonnes compétences est une chose, mais les meilleures formations vont plus loin : elles enseignent une méthode rigoureuse pour appliquer ces compétences dans le monde de l’entreprise.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Notre méthode est basée sur quatre étapes :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Idéation&lt;/strong&gt; : comprendre votre auditoire et ses besoins, définir votre objectif et identifier vos messages clés.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Création&lt;/strong&gt; : structurer vos messages sous forme d’une histoire intéressante qui capte l’attention du public et rend vos messages mémorables.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Illustration&lt;/strong&gt; : préparer des supports visuels qui vont renforcer et clarifier votre discours.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Présentation&lt;/strong&gt; : se préparer à parler en public, répéter et réaliser votre présentation de manière convaincante.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Choisir une formation qui intègre ces quatre étapes dans une méthode simple et efficace est la clé pour que les compétences soient réellement appliquées. La formation permet aux participants de mettre en pratique toutes les techniques de cette méthode en préparant, en illustrant et en donnant une présentation.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;lexpérience-du-monde-de-lentreprise&#34;&gt;L’expérience du monde de l’entreprise&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un des éléments les plus sous-estimés dans les formations en prise de parole est la capacité du formateur à comprendre les enjeux et les besoins du monde de l’entreprise. Comment présenter face à un comité de direction qui n’a que cinq minutes de temps disponible ? Comment mettre en valeur la stratégie d’entreprise ? Il est important que le formateur soit capable de vous accompagner aussi bien sur le fond que sur la forme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est pourquoi il vaut mieux choisir un organisme de formation en prise de parole dont les formateurs ont une vraie expérience du monde de l’entreprise. Idéalement, la méthode proposée s’appuiera sur un ensemble d’outils spécialement conçus pour le monde de l’entreprise, comme l’ABC et le Parcours de Transformation de l’Auditoire®, et non pas uniquement sur des exercices génériques de pitch ou de prise de parole.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un bon formateur en prise de parole ne donne pas simplement des formations ; il a une expérience concrète du terrain. Il réalise lui-même des présentations et il accompagne des clients pour les aider à mieux présenter.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;équipe&#34;&gt;Équipe&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Recherchez un organisme de formation en prise de parole qui a ses propres équipes de spécialistes employés à temps plein. Cela garantira un bien meilleur niveau d’expertise. Un organisme de formation pouvant s’appuyer sur une véritable équipe pluridisciplinaire sera bien mieux à même de couvrir toutes les compétences nécessaires pour la prise de parole en public : storytelling, présentation PowerPoint, art oratoire…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est pourquoi nous vous encourageons à vérifier si l’équipe de l’organisme de formation a une véritable expérience de l’entreprise.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;pédagogie-un-bon-dosage-de-théorie-et-de-pratique&#34;&gt;Pédagogie : un bon dosage de théorie et de pratique&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La pratique doit occuper une part importante d’une telle formation, avec un suivi et des feedbacks réguliers. Bien que la théorie permette de se familiariser avec les bases, la mise en pratique reste la meilleure manière de comprendre et de maîtriser l’apprentissage reçu. Elle doit être personnalisée selon les besoins de chaque catégorie de participants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les diapositives PowerPoint ne font pas une bonne présentation, et font de mauvais documents. Une bonne formation utilisera l’échange et la discussion et des clips vidéos. Elle utilisera des paperboards ou tableaux blancs, avec beaucoup de Post-its, pour les exercices et démonstrations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Idéalement, les participants reçoivent un cahier de travail détaillé qui leur sera utile pendant le cours, mais qui sera également un livre pratique de référence qu’ils pourront utiliser au quotidien pour les aider à préparer des présentations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Afin de donner à chaque participant la possibilité de mettre en pratique l’enseignement reçu, le formateur permettra à chacun de concevoir sa propre présentation pendant la formation, qu’ils présenteront ensuite devant l’ensemble du groupe, avant de recevoir des conseils personnalisés.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;du-sur-mesure&#34;&gt;Du sur-mesure&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les besoins des personnes en entreprise ne sont pas tous les mêmes. Par exemple, un commercial n’aura pas les mêmes objectifs qu’un chef de projet ou qu’un dirigeant. Les personnes peuvent déjà avoir un bon niveau en prise de parole ou souhaiter développer des compétences spécifiques.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;C’est pourquoi il est important de prendre le temps d’analyser vos besoins pour choisir le programme de formation le plus approprié. N’hésitez pas à demander à l’organisme de formation de l’adapter en fonction des spécificités de votre entreprise.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;une-expérience-internationale&#34;&gt;Une expérience internationale&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le formateur sera-t-il à même d’accompagner vos équipes en anglais ? Sera-t-il capable de vous familiariser avec les particularités de la culture anglo-saxonne ou d’autres pays ? Ce sont des questions essentielles à vous poser au moment de choisir un formateur. Avoir recours à un organisme multiculturel vous garantit une approche personnalisée et adaptée à votre culture d’entreprise ainsi qu’aux pays dans lesquels vous serez amenés à intervenir. Si vous êtes une société multinationale, vous pourrez plus efficacement changer la culture des présentations au sein de votre entreprise en utilisant une approche globale commune qui respectera aussi les codes de chacun des pays dans lesquels vous êtes implantés, et qui fera évoluer votre entreprise dans la même direction partout dans le monde.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;fiche-dévaluation&#34;&gt;Fiche d’évaluation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;http://localhost:1313/fr/comment-choisir-sa-formation-de-prise-de-parole-en-public/fiche-evaluation-formation-prise-de-parole.zip&#34;&gt;Vous pouvez télécharger la fiche gratuite d’évaluation de formation de prise de parole en public en cliquant sur ce lien (au format Excel).&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Prendre un peu de temps pour choisir le bon prestataire pour votre formation de prise de parole en public s’avère souvent payant, surtout au vu du grand nombre d’acteurs sur ce marché. Il existe aujourd’hui des organismes proposant des formations modernes et adaptées au monde de l’entreprise. Il serait dommage de passer à côté !&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le guide ultime du Speaker TEDx</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/guide-tedx-speaker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/guide-tedx-speaker/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;pourquoi-le-guide-ultime-du-tedx-speaker-&#34;&gt;Pourquoi le guide ultime du TEDx Speaker ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Parce que nous nous sommes rendus compte que beaucoup de Speakers se posaient les mêmes questions. Nous avons donc décidé de créer un guide pratique et sans blabla pour les aider à préparer leur TED Talk.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;TEDx WBG World Bank Group&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/guide-tedx-speaker/tedx-wbg.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si vous souhaitez organiser un événement TEDx, consultez notre &lt;a href=&#34;https://www.ideasonstage.com/fr/comment-organiser-un-evenement-tedx/&#34;&gt;guide comment organiser un événement TEDx.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;usages-autorisés-du-guide-ultime-du-tedx-speaker&#34;&gt;Usages autorisés du guide ultime du TEDx Speaker&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez utiliser ce guide librement à condition d’en citer la source et de créer un lien web visible vers cette page dans les cas suivants :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dans le cadre d’un événement TEDx : vous pouvez librement le distribuer à vos Speakers, y compris au format imprimé (si vous en voulez une copie au format pdf laissez-moi un message à la fin de l’article).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilisation d’extraits à des fins non commerciales (mémoire d’étudiant, blog personnel, …) : vous pouvez utiliser des extraits.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Par le milieu de l’éducation.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si vous êtes organisateur de conférence : vous pouvez nous contacter à &lt;a href=&#34;mailto:info@ideasonstage.com&#34;&gt;info@ideasonstage.com&lt;/a&gt; pour que nous réalisions une version personnalisée de ce guide à distribuer à vos intervenants, sans référence à TED ou TEDx et avec votre branding.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Toute utilisation dans un cadre commercial sans accord de notre part est strictement interdite.&lt;/p&gt;
&lt;aside&gt;&lt;blockquote&gt;
Cet article est le résultat de travaux de recherche indépendants menés par Ideas on Stage. TED et TEDx sont des marques déposées de TED LLC. Ideas on Stage est une entreprise indépendante. Elle n&#39;est pas affiliée à TED ou TEDx.
&lt;/blockquote&gt;&lt;/aside&gt;
&lt;h3 id=&#34;remerciements&#34;&gt;Remerciements&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L’écriture du guide ultime du TEDx Speaker n’aurait pas été possible sans l’aide de mes collègues, Phil, Marion et Michael, tous Directeurs de Présentation certifiés extraordinaires, et bien meilleur Coachs que moi-même. Nous remercions également tous les organisateurs de conférences qui nous ont fait confiance et qui nous font confiance.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-chemin-vers-votre-ted-talk&#34;&gt;Le chemin vers votre TED Talk&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Le moment d’euphorie passé, vous retombez vite sur terre. Que faire ? Par quoi commencer ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tout d’abord, assurez-vous d’être bien disponible à la date de l’événement, et d’être certain de vouloir y participer. Rien n’est plus pénible pour un organisateur que d’avoir un speaker qui abandonne en cours de route, surtout lorsque le programme a déjà été annoncé. Assurez-vous d’être certain(e) à 100% de vouloir le faire avant de confirmer votre participation aux organisateurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;TEDx Saclay&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/guide-tedx-speaker/tedx-saclay.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;répondre-à-linvitation-comme-un-speaker-professionnel&#34;&gt;Répondre à l’invitation comme un speaker professionnel&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vous êtes certain de vouloir participer en tant que TEDx Speaker ? Fantastique ! Commencez par envoyer un email aux organisateurs avec 3 informations et 4 questions :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La confirmation de votre participation.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La raison de votre participation : mentionnez le sujet dont vous aller parler, et demandez aux organisateurs de confirmer que le sujet leur convient.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Votre « mini-bio » (biographie) : Qui êtes-vous ? Quel est votre parcours de vie ? Qu’est-ce qui vous rend original ? Pourquoi allez-vous parler à TEDx ? Pas besoin d’en faire des pages, dix lignes c’est déjà beaucoup. Soignez particulièrement votre titre (CEO de machin, Inventeur fou, Futurologue, …) car c’est ce qui sera le plus apparent sur le site web et sur le programme.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Demandez quelle est la durée prévue pour votre intervention : une des règles clés d’une présentation TED est de respecter le temps qui vous est imparti, et ce temps est généralement fixé par les organisateurs. Des durées populaires sont 5, 6, 10, 12, 15 et 18 minutes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Demandez le format de la présentation : PowerPoint, Keynote, Prezi ? Format 4:3 ou format 16:9 ? Fond clair ou fond sombre ? Y a-t-il un modèle à respecter ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Demandez les dates de coaching prévues. Si les organisateurs portent bien leur nom (ils sont organisés), ils auront parmi leurs équipes ou partenaires un ou plusieurs Directeurs de Présentation ou Coachs qui vous aideront à vous préparer. Fixez avec eux les dates de répétition le plus tôt possible. Il est très, très fortement conseiller d’accepter leur aide, car ils vous aideront à rendre votre TEDx Talk encore plus mémorable. Ce que vous y apprendrez vous sera utile pour le reste de votre carrière professionnelle.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Demandez le Speaker Release Form : c’est le « contrat » par lequel vous vous engagez à respecter les règles de TEDx. Si les organisateurs ne vous l’envoient pas, réclamez-le, il est obligatoire.
Si vous envoyez tous ces éléments dès le début, les organisateurs ne pourront qu’être impressionnés par votre professionnalisme !&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;organiser-votre-préparation&#34;&gt;Organiser votre préparation&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Une fois votre réponse initiale envoyée, les organisateurs devraient rapidement vous contacter pour fixer les éléments suivants avec vous :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Votre voyage et votre hébergement si nécessaire.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les dates et le lieu pour les séances de préparation de votre intervention avec le coach. Les répétitions pour les conférences locales ont souvent lieu dans à un endroit préces. Mais pour les conférences à portée nationale ou internationale, c’est souvent impossible. Les séances de préparation auront alors lieu par échange d’email et conférence à distance (téléphone, Skype, …)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L’heure à laquelle vous devrez être sur place le jour J, et si vous aurez la possibilité de faire une dernière répétition le jour J (fortement recommandé).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;avant-la-première-répétition&#34;&gt;Avant la première répétition.&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vous avez fixé la date de votre première séance de travail avec le coach, ou au moins vous avez une idée du moment où elle aura lieu. Avant cette première répétition, vous avez plusieurs choses à faire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous ne connaissez pas TED ou TEDx, la première chose à faire est de visiter TED.com et de visionner quelques vidéos pour comprendre pourquoi cet événement est si réputé. Voici quelques liens, en français et en anglais, vers des « TED Talks », qui vous donneront un bon aperçu du style et de la qualité des interventions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Karim Noui : pourquoi nous ne savons rien de l&amp;rsquo;univers&amp;hellip; et tant mieux !


    
    &lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Cks4-KofkR0?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;
      &gt;&lt;/iframe&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Jean-Gabriel Causse : le pouvoir des couleurs


    
    &lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/Nxpl7judCwY?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;
      &gt;&lt;/iframe&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Sarah Kaminsky : mon père ce faussaire


    
    &lt;div style=&#34;position: relative; padding-bottom: 56.25%; height: 0; overflow: hidden;&#34;&gt;
      &lt;iframe allow=&#34;accelerometer; autoplay; clipboard-write; encrypted-media; gyroscope; picture-in-picture; web-share&#34; allowfullscreen=&#34;allowfullscreen&#34; loading=&#34;eager&#34; referrerpolicy=&#34;strict-origin-when-cross-origin&#34; src=&#34;https://www.youtube.com/embed/aFsgpzxuEU4?autoplay=0&amp;controls=1&amp;end=0&amp;loop=0&amp;mute=0&amp;start=0&#34; style=&#34;position: absolute; top: 0; left: 0; width: 100%; height: 100%; border:0;&#34; title=&#34;YouTube video&#34;
      &gt;&lt;/iframe&gt;
    &lt;/div&gt;
&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Al Gore : new thinking on the climate crisis

&lt;div style=&#34;max-width:854px&#34;&gt;&lt;div style=&#34;position:relative;height:0;padding-bottom:56.25%&#34;&gt;&lt;iframe src=&#34;https://embed.ted.com/talks/al_gore_new_thinking_on_the_climate_crisis&#34; width=&#34;854&#34; height=&#34;480&#34; style=&#34;position:absolute;left:0;top:0;width:100%;height:100%&#34; frameborder=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Elizabeth Gilbert : your elusive creative genius

&lt;div style=&#34;max-width:854px&#34;&gt;&lt;div style=&#34;position:relative;height:0;padding-bottom:56.25%&#34;&gt;&lt;iframe src=&#34;https://embed.ted.com/talks/elizabeth_gilbert_your_elusive_creative_genius&#34; width=&#34;854&#34; height=&#34;480&#34; style=&#34;position:absolute;left:0;top:0;width:100%;height:100%&#34; frameborder=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Seth Godin : how to get your ideas to spread

&lt;div style=&#34;max-width:854px&#34;&gt;&lt;div style=&#34;position:relative;height:0;padding-bottom:56.25%&#34;&gt;&lt;iframe src=&#34;https://embed.ted.com/talks/seth_godin_how_to_get_your_ideas_to_spread&#34; width=&#34;854&#34; height=&#34;480&#34; style=&#34;position:absolute;left:0;top:0;width:100%;height:100%&#34; frameborder=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Hans Rosling : Asia’s rise how and when

&lt;div style=&#34;max-width:854px&#34;&gt;&lt;div style=&#34;position:relative;height:0;padding-bottom:56.25%&#34;&gt;&lt;iframe src=&#34;https://embed.ted.com/talks/hans_rosling_asia_s_rise_how_and_when&#34; width=&#34;854&#34; height=&#34;480&#34; style=&#34;position:absolute;left:0;top:0;width:100%;height:100%&#34; frameborder=&#34;0&#34; scrolling=&#34;no&#34; allowfullscreen&gt;&lt;/iframe&gt;&lt;/div&gt;&lt;/div&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Fournissez le titre de votre Talk : les organisateurs ont besoin de préparer le site web et d’imprimer les programmes. Pour cela, ils auront besoin du titre de votre Talk. N’utilisez pas un titre générique, utilisez un titre accrocheur, qui pose une question, ou un slogan. Bien souvent, c’est un point qui pose problème car à ce stade vous ne connaissez probablement pas encore votre titre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Envoyez le texte / les slides de votre talk. Faites-les parvenir au coach avant votre première répétition. Cela lui permettra de vous donner conseils et de mieux préparer la séance de travail avec vous. De fait, il est possible que votre coach ait convenu d’un premier entretien pour vous aider à structurer votre texte et vos slides. Si vous ne savez pas comment faire, le chapitre suivant est pour vous.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;créer-votre-présentation&#34;&gt;Créer votre présentation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Une bonne présentation s’appuie sur trois éléments au service du message de la présentation :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Une histoire bien structurée et captivante.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Des visuels forts.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un orateur clair et passionné.
Avant de vous lancer dans la préparation détaillée de votre Talk, n’oubliez pas de prendre en compte les attentes des organisateurs et du public et du contexte :&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quel est le contexte de l’actualité ? Y a-t-il des événements récents qui peuvent influencer sur la perception de ma présentation ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vérifiez la raison pour laquelle les organisateurs vous ont invités. Quelles sont leurs attentes par rapport à ce dont vous allez parler ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Demandez-vous le changement que vous voulez voir dans votre public. Posez-vous la question « après ma présentation, je veux que mon public… » participe au crowdfunding, parle de mon initiative, comprenne mieux la physique quantique, comprenne l’importance de l’exploration spatiale, ait passé un bon moment, se sente heureux, …&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;L’art de présenter a été le sujet de nombreux livres, et il est impossible de tout expliquer dans ce document, ou celui-ci ferait 500 pages et plus personne ne le lirait. J’ai donc du faire un choix : vous trouverez pour chacun des points mentionnés ci-dessus quelques conseils non exhaustifs pour faire une bonne présentation « TED Style ».&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;construire-votre-histoire&#34;&gt;Construire votre histoire&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;N’oubliez pas de prévoir votre histoire en fonction du temps qui vous a été alloué. Si vous écrivez votre texte, voici un truc simple pour estimer à la louche le temps qu’il durera : comptez le nombre de mots et divisez-le par 150. C’est le temps minimum que cela prendra pour le raconter sur scène. Si vous allez plus vite, c’est que vous parlez trop vite.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ci-dessous vous trouverez neuf caractéristiques pour raconter une bonne histoire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Physique&lt;/strong&gt;. Les TEDx Speakers les plus mémorables font une action surprenante sur scène. Bill Gates a amené des moustiques sur scène, Jamie Oliver une brouette remplie de sucre, Phil Waknell a lâché des ballons de baudruche, Isaac Getz a lancé des peluches de singe dans la salle. Peter Drucker utilise un gros réveil qu’il fait sonner sur scène. Hans Rösling utilise une perche en bambou. Ces actions physiques marquent les esprits car elles sont souvent originales et inattendues. Demandez-vous « Quelle action ou quel objet pourrais-je utiliser sur scène pour renforcer mon discours ? »&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Relié&lt;/strong&gt;. Nous ne pouvons apprendre qu’en construisant sur ce que nous connaissons déjà. Le public ne peut comprendre quelque chose qu’il ne connaît pas du tout. Le public de TEDx est branché, mais généraliste. Si vous êtes spécialiste de la neurochirurgie ou de la physique quantique, vos sujets intéresseront le public, mais il ne connaîtra pas grand chose. Utilisez des analogies, des métaphores, des images pour relier vos connaissances aux leurs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Émotionnel&lt;/strong&gt;. Ne dissimulez pas vos émotions, partagez-les avec votre auditoire. Partagez les moments forts que vous avez vécu.
Surprenant. La surprise est un élément clé d’une bonne présentation TED ou TEDx.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Surprenant&lt;/strong&gt;. Apportez des éléments inattendus, un nouveau point de vue, une façon inédite de présenter votre sujet.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Concret&lt;/strong&gt;. Très concret. Évitez les idées et les termes conceptuels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Imagé&lt;/strong&gt;. Et imaginé. On raconte une bonne histoire lorsque les gens peuvent se l’imaginer mentalement, lorsque celle-ci évoque des images fortes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Exact&lt;/strong&gt;. Vérifiez vos faits, vos informations et vos données trois fois.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nouveau&lt;/strong&gt;. Même si les ingrédients précédents peuvent vous faire réaliser un bon TED Talk, demandez-vous comment votre Talk peut apporter quelque chose de nouveau, un point de vue auquel personne n’a pensé avant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Twitter-ready&lt;/strong&gt;. Le public des événements TEDx est en général très actif sur les réseaux sociaux, Facebook, Twitter, et autres. Vous aurez beaucoup plus de chances qu’on parle de vous si vous donnez des phrases « Twitter ready ». Ces petites phrases ponctueront les moments forts de votre discours.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En résumé ces neuf règles donnent :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Physique&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Relié&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Emotionnel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Surprenant&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Concret&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Imagé&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Exact&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Nouveau&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Twitter-ready&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Autrement dit, PRESCIENT ;)&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En tant que TEDx Speaker, vos premiers mots peuvent influencer tout le reste de votre Talk. Ils peuvent vous attirer la sympathie du public ou au contraire lui ôter toute envie de vous écouter. L’introduction sert aussi à accrocher l’attention du public. Vous pouvez le faire avec un élément surprenant, une anecdote, une question rhétorique …&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N’hésitez pas également à dire là où vous voulez aller dès le début. Il est beaucoup plus facile de suivre une présentation orale si on sait dès le début ce que le Speaker veut démontrer. Par exemple :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;« Aujourd’hui je vais montrer comment Twitter est devenu un outil qui peut faire vaciller des dictatures… »&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;« Je vais montrer si la Chine et l’Inde vont dépasser le salaire moyen en Occident. Et si oui, quand… »&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ensuite utilisez une structure cohérente et simple pour développer votre histoire. Par exemple une structure temporelle, ou vous racontez les événements en suivant une ligne du temps. Vous pouvez également suivre une structure question-réponse, ou raconter un périple.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous présentez des chiffres, donnez leur du sens et rendez-les concrets. Par exemple :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;L’empreinte écologique d’un Européen est de x m2 est ordinaire. L’empreinte écologique d’un européen est de deux terrains de football est extraordinaire.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Apple a vendu x millions d’iPhone en un jour est impressionnant. Apple réalisé en un jour l’équivalent du CA d’un an de TF1 est extraordinaire !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;1 milliard d’humains ont faim est impossible à visualiser. Un humain sur 7 a faim est facile à visualiser.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Évitez de « vendre » votre produit, votre service ou votre société, c’est interdit à TEDx. Si vous avez été invité à présenter votre dernière invention, mettez l’accent sur l’histoire de la conception du produit, sur les usages surprenant qui en ont été fait… bref racontez son histoire mais n’ayez pas l’air du vendeur de voitures du coin.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensez également à éliminer les termes techniques, les acronymes et le jargon spécialisé.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Évitez également le syndrome « Armaggeddon » : il n’y a que des catastrophes, tout est fichu, tout le monde est méchant. Cela ne résout rien.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La conclusion sert à rappeler le ou les messages clés, mais également à l’appel à l’action. Que voulez-vous que le public fasse après votre présentation ? C’est le moment de le rappeler.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;concevoir-des-slides-style--ted-&#34;&gt;Concevoir des slides style « TED »&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Il y a une chose que le public de TEDx adore démolir : ce sont les slides pourris. Si vous voyez le public rigoler et prendre vos slides en photo, ce n’est pas bon signe… Mais qu’est-ce qu’un slide pourri pour le public TEDx ? Voici quelques exemples :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les slides couverts de texte. Ce genre de slide vous attirera les rires aussi sûrement que le miel attire les mouches.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les slides avec des images ringardes. Oubliez les clip-arts intégrés de Microsoft. Ils ne sont plus à la mode depuis la fin des années 90. Des années 1890 je veux dire.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les slides avec des images bateau ou de mauvaise qualité.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les slides avec la police Comic Sans : n’y pensez même pas.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Créer de bons visuels pour un TED Talk n’est pas si difficile, et votre Coach vous y aidera. Voici quelques règles pour mieux vous préparer :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Respectez la règle d’or : n’utilisez que des slides qui clarifient ou renforcent votre message.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Préférez un fond noir ou sombre plutôt qu’un fond blanc ; les spectateurs sont en général dans la pénombre et un fond clair sera plus agressif visuellement.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilisez très peu de texte. Une ligne de texte maximum par slide. Il peut y avoir des slides avec plusieurs lignes, mais il faut vraiment que cela reste exceptionnel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilisez de préférence une police de caractères « sans empattements » telle que Arial, Helvetica, Helvetica Neue, Futura, Avenir, … Ces polices sont en général plus lisibles que les polices avec empattement comme Times, Palatino, …&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;N’utilisez des slides que lorsque c’est nécessaire. Il est tout à fait possible de n’avoir des slides que pour une partie de son intervention.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilisez des (très) belles images, qui apportent de l’émotion à votre discours. Assurez-vous d’avoir les droits d’utilisation de l’image, ou votre présentation risque de ne jamais être diffusée !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Utilisez des graphiques simples, très simples.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S’il y a des vidéos, assurez vous qu’elles fonctionnent.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;répéter&#34;&gt;Répéter&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La ou les répétitions sont cruciales. Certaines personnes disent qu’elles n’aiment pas répéter, mais c’est parce qu’elles ne répètent pas bien ou pas assez. Sans répéter, votre présentation sera peut-être bonne, mais jamais excellente. Si vous répétez une fois ou deux, vous aurez répété, mais pas assez pour avoir assimilé votre présentation et être à l’aise ; c’est dans cette situation que vous aurez l’impression d’être moins bon après avoir répété. Mais au fil des répétitions vous allez vous améliorer, jusqu’à dépasser largement le niveau que vous aviez au début ! C’est ce niveau que votre coach va vous aider à atteindre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;TEDx Tours répétitions&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/guide-tedx-speaker/tedx-tours-rehearsal.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici quelques conseils pour vous aider à mieux répéter :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ne vous présentez pas trop longuement. Le Maître de Cérémonie vous aura déjà présenté lorsque vous montez sur scène. Ne présentez que les éléments essentiels à la compréhension de ce que vous allez raconter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Familiarisez-vous avec la télécommande pour faire dérouler les slides. Vous ne voulez pas être le Speaker qui fait dérouler ses slides à l’envers. Et n’oubliez pas de cliquer pour faire dérouler les slides au fur et à mesure de votre présentation.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Forcez-vous à garder un contact visuel permanent avec un « public » imaginaire.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faites attention à ne pas parler trop vite. N’hésitez pas à ralentir votre débit ou à faire des pauses pour renforcer l’effet dramatique.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Enregistrez-vous. Je sais, vous n’en avez pas envie, mais c’est la meilleure façon de s’améliorer !
Nous ne le répéterons jamais assez : les meilleurs TEDx Speakers ont tous répété !&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pour en apprendre plus sur l&amp;rsquo;art oratoire, vous pouvez consulter notre &lt;a href=&#34;https://www.ideasonstage.com/fr/guide-ultime-prise-de-parole-en-public/&#34;&gt;guide sur la prise de parole en public&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-jour-t&#34;&gt;Le jour T…&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Vous venez de terminer les répétitions. Vous êtes fin prêt pour être TEDx Speaker et être la star sur scène. Vous n’avez donc plus rien à faire… et bien pas tout à fait. Il vous reste encore quelques étapes avant le grand moment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;TEDx Tours sur scène&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/guide-tedx-speaker/stage.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;choix-de-vos-vêtements&#34;&gt;Choix de vos vêtements&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pour parler à TED(x), nous vous conseillons de vous habiller de la même manière que lorsque vous travaillez. Bien entendu, il y a des exceptions selon les métiers ! Mais l’idée est de vous habiller avec un style qui correspond à la position qui est la vôtre. Si vous êtes designer, vous ne vous habillerez pas en costume, et si vous êtes PDG ou homme politique, vous ne viendrez probablement pas en Jeans et T-Shirt.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Voici d’autres conseils pour votre choix vestimentaire (à adapter en fonction du contexte) :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Ne soyez pas trop bien habillé : ne vous habillez pas comme si c’était la remise des Oscars à Hollywood, vous risquez de vous sentir un peu ridicule par rapport aux autres speakers. De plus, être trop bien habillé peut renvoyer une certaine image d’arrogance.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;À l’opposé, soyez soigné. Vous pouvez être en jeans et en t-shirt, à condition que cela reste net et corresponde à votre image.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Évitez les vêtements avec des petits carreaux ou des petites rayures ; ça ne passe pas très bien à la caméra.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pensez à porter une ceinture, ou à avoir un endroit où accrocher le transmetteur HF du micro. C’est un petit boîtier de la taille d’un paquet de cigarettes. Les hommes ont rarement ce problème (en général ils portent un pantalon…) mais les robes peuvent vous compliquer la vie. Vous ne voulez pas être le Speaker qui a dû accrocher le transmetteur à son slip.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pensez également à avoir un endroit pour accrocher la pince du micro cravate si ce type de micro est utilisé. En général on l’attache au col de la chemise ou au col du pull.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Évitez les vêtements trop compliqués ou trop serrés.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;lultime-répétition-sur-scène&#34;&gt;L’ultime répétition sur scène&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si cela n’a pas été le cas pendant les répétitions précédentes, vous aurez peut-être l’occasion de faire une dernière répétition le jour même. Ne vous en privez pas, il y a des éléments qui ne peuvent être pris en compte pendant les autres répétitions :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Essayez le micro, et réglez le volume si nécessaire. Soyez particulièrement attentif à sa position et à sa distance par rapport à votre bouche, ce sont les deux facteurs qui vont le plus influencer le son. Trop en face et trop près de la bouche, cela fera ressortir les sons « P » et « S ». Trop loin, le son sera inconstant.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prenez vos repères, mémorisez la position de l’écran derrière vous (où devez-vous vous placer pour ne pas être entre l’auditoire et l’écran ?), l’écran de retour en face de vous, la position de la minuterie, l’endroit le mieux éclairé de la scène (important pour les événements où vous serez filmés).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Répétez en imaginant que le public est là. N’oubliez pas de regarder toute la salle. Si la salle est sombre et la scène équipée de spots très lumineux ou d’un projecteur « poursuite », vous ne verrez pas le public. Ce n’est pas grave, imaginez-le et regardez dans sa direction.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;avant-de-monter-sur-scène&#34;&gt;Avant de monter sur scène&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vous avez terminé l’ultime répétition. Vient maintenant le moment le plus angoissant : l’attente (saviez-vous que les êtres humains préfèrent faire quelque chose d’inutile plutôt que de ne rien faire ?) Voici quelques conseils pour vous aider à gérer au mieux ce moment difficile :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Évitez le café, le thé, les jus de fruits et les boissons trop froides. Ces boissons vont vous rendre plus nerveux, vous assécher la bouche, altérer vos cordes vocales et vous donner l’envie d’aller aux toilettes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Repérer la loge dans laquelle on vous maquillera (oui, tout le monde passe par cette étape, si vous n’êtes pas habitué, cela peut surprendre). Demandez l’heure exacte à laquelle vous devrez vous y présenter, plus le nom de la personne qui vous y accompagnera.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Repérez le chemin exact qui mène de la loge à la scène ; ce chemin est parfois long et on a vu des Speakers se perdre !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Respirez calmement et en profondeur pour vous détendre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Repérez vos amis dans la salle. Ils vous aideront à affronter le stress.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ne restez pas isolé, continuez à parler avec les autres Speakers.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;TEDx Tours sur scène&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/guide-tedx-speaker/tedx-tours-onstage.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;ça-y-est-vous-êtes-tedx-speaker-&#34;&gt;Ça y est, vous êtes TEDx Speaker !&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L’attente est terminée. Vous vous dirigez vers la loge pour le maquillage si ce n’est pas encore fait. Ça y est, le Speaker précédent a fini. Le Maître de Cérémonie monte sur scène, remercie l’orateur précédent, et vous annonce. C’est votre moment ! Vous êtes TEDx Speaker !&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;et-après-&#34;&gt;Et après ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Être TEDx Speaker, cela ouvre souvent de nouveaux horizons. Certaines personnes disent que cela a changé leur vie. Partagez, discutez avec le public. Et profitez.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;en-conclusion&#34;&gt;En conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;À Ideas on Stage, nous croyons vraiment qu’une bonne présentation peut changer le monde. J’espère que ce guide vous aura été utile, qu’il vous aura aidé à faire de votre TED Talk un moment inoubliable de votre vie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;TEDx Saclay remerciements&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/guide-tedx-speaker/tedx-saclay-thankyou.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;à-propos-de-lauteur&#34;&gt;À propos de l’auteur&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ce guide a été écrit par Pierre Morsa. Il se base sur plusieurs années d’expérience à coacher les intervenants d’un grand nombre d’événements TEDx. Il s’adresse aux TEDx Speakers, et aux Conférenciers en général, et a pour but de vous aider à vous préparer comme un pro. Si vous avez des commentaires, des conseils à ajouter ou des questions, envoyez-les moi à &lt;a href=&#34;mailto:pierre.morsa@ideasonstage.com&#34;&gt;pierre.morsa@ideasonstage.com&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;révisions&#34;&gt;Révisions&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;19 Sep. 2014 : ajout d’un conseil sur le format des présentations.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;18 Sep. 2014 : première version française.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment organiser un événement TEDx ? Guide complet</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/comment-organiser-un-evenement-tedx/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/comment-organiser-un-evenement-tedx/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;quest-ce-quun-événement-tedx&#34;&gt;Qu’est-ce qu’un événement TEDx ?&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les événements TEDx ont révolutionné le monde des conférences par la qualité et le style des présentations réalisées sur scène. Un événement TEDx est général organisé sur une demi-journée ou une soirée, pendant laquelle plusieurs intervenants se succèdent sur scène selon un programme ou un thème prédéfini.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Des événements TEDx ont lieu partout dans le monde, depuis 2009, de manière indépendante pour toucher toutes les communautés. Chaque conférence TEDx est rattachée à l’organisation nord-américaine TED, qui se consacre à la diffusion « d’idées qui valent la peine d’être partagées », comme son slogan l’indique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce qui fait la particularité des conférences TEDx, c’est le style des interventions. Courtes (maximum 18 minutes), très bien préparées, elles sont bien plus intéressantes que les conférences habituelles. L’approche et la façon dont les idées sont présentées et partagées avec le public font toute la différence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Beaucoup se demandent pourquoi un format court de 18 minutes. La réponse ? Chris Anderson, curateur de TED, affirme que 18 minutes « sont suffisamment longues pour être sérieuses et suffisamment courtes pour retenir l’attention des gens ». Il ajoute : « En obligeant les orateurs qui ont l’habitude de parler pendant 45 minutes à réduire leur temps d’intervention à 18 minutes, vous les amenez à vraiment réfléchir à ce qu’ils veulent dire. Cela a un effet de clarification. Cela apporte de la discipline ». Notre expérience personnelle montre même que les interventions encore plus courtes, entre 12 à 15 minutes, sont encore plus efficaces.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À l’origine, l’acronyme TED voulait dire « Technologie, Entertainment, Design », mais au fil du temps les sujets sont devenus beaucoup plus variés : arts, science, philosophie, etc. La multidisciplinarité est un maître mot des conférences TED et TEDx : quel que soit le sujet, il est essentiel de mettre en lumière les idées qui peuvent changer le monde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’esprit de TEDx, c’est de partager des idées passionnantes avec l’auditoire, pas de promouvoir un agenda politique, religieux ou commercial. Un événement TEDx doit respecter une série de règles précises. En voici quelques-unes :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les présentations doivent être variées, que ce soit vis-à-vis des sujets, des intervenants ou du style. Il ne faut pas que l’événement soit concentré sur un seul sujet.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La vidéo d’introduction officielle TEDx doit être diffusée au début de la conférence, et doit permettre au public de bien comprendre ce qu’est un TEDx et la différence avec TED.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Chaque présentation doit être de 18 minutes maximum, et réalisée par un seul intervenant. 5, 10, 15 minutes… l’important c’est d’être percutant !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il n’y a pas de séance de questions-réponses ni d’intervention du public.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Il peut y avoir des ateliers, des temps forts ou des séances de travail annexes aux conférences, mais ils doivent avoir lieu dans un espace autre que celui où les intervenants se produisent.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L’événement peut accueillir jusqu’à 100 personnes pour une licence TEDx standard, ou plus si l’organisateur a participé à un événement TED reconnu (et peut donc demander une licence supérieure pour un public plus nombreux).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;La durée de l’événement est en général d’une journée maximum.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L’événement peut être retransmis en direct dans d’autres lieux sous certaines conditions.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un webcast en direct de l’événement doit être gratuit et ne peut pas être diffusé à la télévision, à la radio…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Nous allons maintenant vous guider pas à pas dans les étapes nécessaires pour organiser votre propre événement TEDx.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vous souhaitez organiser un événement dans votre entreprise ? Consultez notre &lt;a href=&#34;https://www.ideasonstage.com/fr/guide-organisateur-evenement-entreprise/&#34;&gt;guide pratique de l&amp;rsquo;organisateur d&amp;rsquo;événements&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;1-faire-la-demande-de-licence-tedx&#34;&gt;1. Faire la demande de licence TEDx&lt;/h2&gt;
&lt;aside&gt;&lt;blockquote&gt;
Cet article est le résultat de travaux de recherche indépendants menés par Ideas on Stage. TED et TEDx sont des marques déposées de TED LLC. Ideas on Stage est une entreprise indépendante. Elle n&#39;est pas affiliée à TED ou TEDx.
&lt;/blockquote&gt;&lt;/aside&gt;
&lt;h3 id=&#34;11-créer-une-association-pour-votre-tedx&#34;&gt;1.1. Créer une association pour votre TEDx&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Un événement TEDx nécessite la levée de fonds, l’ouverture d’un compte en banque et la gestion d’un budget. Vous pouvez organiser un événement « business » si vous travaillez déjà pour une entreprise, ou un événement « interne » si vous êtes une entité gouvernementale. Cependant ces événements ne pourront pas accueillir de public externe. C’est pourquoi nous vous conseillons de toujours créer une association loi de 1901 pour la gestion de votre événement TEDx. De toute façon, TED interdit explicitement que les événements TEDx soient à but lucratif.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;12-trouver-un-thème-non-obligatoire&#34;&gt;1.2. Trouver un thème (non obligatoire)&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En inscrivant une thématique à votre événement TEDx, vous donnez le ton et une direction à l’ensemble de votre événement. Cela permet essentiellement à votre public de savoir ce qu’il doit attendre de cette journée. Cela facilite également l’élaboration de votre programme et la recherche de vos intervenants. Et votre communication sera ainsi plus ciblée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme l’explique l’organisation TED, votre thème doit être abstrait et ouvert à l’interprétation. Il doit être suffisamment large pour laisser place à un large éventail de sujets et d’intervenants. Pensez-le comme un titre ou un slogan pour votre événement.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;13choisir-le-type-dévénement-que-vous-voulez-organiser&#34;&gt;1.3.Choisir le type d’événement que vous voulez organiser&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Il existe plusieurs événements TEDx possibles. Voici les plus populaires :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Standard&lt;/strong&gt; : le plus fréquent, ouvert à tous. Il porte le nom de la ville/du territoire dans lequel il a lieu. TEDxTours ou TEDxSaclay par exemple.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Université/École&lt;/strong&gt; : un événement organisé par les étudiants.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Jeunes&lt;/strong&gt; : un événement organisé par les jeunes, et qui donne la parole à de jeunes intervenants.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Éducation&lt;/strong&gt; : un événement organisé pour le monde de l’éducation.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Salon&lt;/strong&gt; : un événement plus intime avec des publics plus restreints, pouvant avoir lieu plus fréquemment, qui participe à l’animation régulière de la communauté TEDx locale.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;*&lt;em&gt;Business&lt;/em&gt; *: un événement organisé par une entreprise pour ses employés. Il permet de stimuler l’innovation et de susciter des conversations en interne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Interne&lt;/strong&gt; : un événement organisé au sein d’une ONG, d’une entité gouvernementale ou d’une institution de santé. C’est un événement interne, réservé aux employés.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;14-demander-la-licence-pour-chacun-de-vos-événements-tedx&#34;&gt;1.4. Demander la licence pour chacun de vos événements TEDx&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Cette étape est indispensable avant d’organiser un événement TEDx. Elle se découpe en plusieurs parties simples :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Commencez par sélectionner le type d’événement que vous voulez organiser (voir étape précédente).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Choisissez ensuite le nom de votre événement. &lt;a href=&#34;https://www.ted.com/participate/organize-a-local-tedx-event/before-you-start/application-tips/naming-your-event&#34;&gt;En savoir plus pour nommer son événement TEDx (en anglais)&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Faites votre demande de licence &lt;strong&gt;au moins 6 mois à l’avance&lt;/strong&gt;. &lt;a href=&#34;https://www.ted.com/participate/organize-a-local-tedx-event/apply-for-a-tedx-license/tedx-license-agreement&#34;&gt;Comment faire la demande de licence (en anglais)&lt;/a&gt;.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Définissez un premier programme pour votre événement, incomplet, mais qui vous servira de premier point de repère.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;L’accord de licence prend en général 8 semaines.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vérifiez bien que l’organisation TED vous a accordé la licence. Certains événements ont été annulés au dernier moment, car ils pensaient l’avoir obtenue, mais TED ne la leur a pas accordée.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;2-mettre-en-place-une-organisation-et-des-outils-internes&#34;&gt;2. Mettre en place une organisation et des outils internes&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;21-constituer-une-équipe&#34;&gt;2.1 Constituer une équipe&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;TEDx Tours 2020&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/comment-organiser-un-evenement-tedx/tedx-tours-01.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ce que le public voit et retient, ce sont surtout les intervenants. Pourtant, en coulisses, c’est surtout la qualité de l’équipe qui fait la réussite d’un événement TEDx. Voici quelques critères pour savoir sur qui compter :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Prenez des personnes fiables et qui ont suffisamment de temps à consacrer à la préparation. Évitez les personnes qui promettent, mais ne font jamais.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prenez des personnes autonomes et proactives, qui sauront prendre des initiatives. Évitez les personnes qui comptent toujours sur les autres.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prenez des personnes qui savent s’adapter au travail en équipe. Évitez les personnalités qui recherchent le conflit.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prenez des personnes qui s’impliquent pour l’événement. Évitez les personnes qui le font uniquement pour leur propre intérêt.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Si possible, essayez d’avoir au sein de votre équipe au moins une personne ayant déjà participé à l’organisation d’un autre événement TEDx.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;22-définir-les-rôles-clés&#34;&gt;2.2 Définir les rôles clés&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Il existe plusieurs rôles clés pour l’organisation d’un TEDx, qui peuvent être tenus par des individus ou bien être portés par tout un pôle de personnes. Certaines personnes peuvent assumer plusieurs rôles, mais attention à ce qu’ils ne soient pas trop chronophages.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Détenteur de la licence TEDx&lt;/strong&gt; : cette licence est indispensable. Pour l’obtenir, il faut participer à un événement TED officiel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Organisateur&lt;/strong&gt; : l’organisateur est la personne clé qui va porter l’événement. Souvent cette personne est aussi la détentrice de la licence.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Trésorier&lt;/strong&gt; : les événements TEDx sont portés par des associations, elles doivent donc faire preuve de rigueur dans la gestion des entrées/sorties d’argent.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Coordinateur de projet (ou chef de projet)&lt;/strong&gt; : il va être le garant du suivi du planning à tenir en amont de l’événement et le jour J. Il va s’assurer que rien n’a été oublié, jusque dans les moindres détails. Ce rôle est souvent rattaché à un pôle dit « logistique/événementiel » qui coordonne toutes les missions qui vont permettre « d’habiller l’événement » : la signalétique, la gestion de l’accueil du public et des titres d’accès, les goodies, la restauration, la commande de fournitures et de petit matériel, le mobilier…&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Designer&lt;/strong&gt; : pour aider à définir l’identité visuelle de l’événement, du site web à la scénographie.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Gestionnaire du site web&lt;/strong&gt; : cette personne aura la responsabilité du site de promotion de l’événement, ainsi que de la billetterie en ligne.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Responsable partenaires&lt;/strong&gt; : un rôle absolument vital ! Cette personne recherche les sponsors qui financeront l’événement et les partenaires qui aideront à l’organiser et à assurer sa réussite.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Responsable intervenants (curateur)&lt;/strong&gt; : il peut y en avoir un ou plusieurs. Chaque contact sera responsable d’un groupe d’intervenants. Il vaut mieux avoir un curateur principal qui pourra décider de la liste finale des intervenants.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Responsable marketing/communication&lt;/strong&gt; : qui assurera la promotion et la visibilité de l’événement.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Photographes et techniciens audiovisuels&lt;/strong&gt; : ils seront indispensables pour capturer les images et les vidéos de votre événement, ainsi que pour orchestrer la régie de la captation et faire le montage vidéo a posteriori.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;Volontaires&lt;/strong&gt; : le jour J, vous aurez besoin d’une équipe de volontaires sur place (montage/démontage des divers espaces au sein du lieu, installation de la signalétique, préparation des sacs contenant les goodies, accueil du public, encadrement des intervenants, etc.)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Parmi l’équipe, il y aura un noyau de quelques personnes qui réalisera 80 % des tâches. C’est un phénomène que nous avons pu remarquer sur tous les événements que nous avons accompagnés. Même lorsque l’équipe organisatrice regroupe plus de 10 personnes, en réalité la majorité des actions sont portées par un noyau de 3 à 6 personnes. Avoir ce groupe de personnes motivées et déterminées est primordial pour la réussite de l’événement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Certaines tâches sont moins « attractives », mais sont pourtant essentielles pour le succès de l’événement. Il est certain que c’est séduisant et valorisant de visiter les lieux qui pourraient accueillir l’événement ou bien encore d’encadrer les intervenants. Alors que &lt;strong&gt;la recherche des sponsors et le bouclage du budget sont les tâches les plus critiques&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si c’est votre premier événement TEDx, nous ne pouvons que vous encourager à vous faire conseiller ou accompagner par quelqu’un ayant déjà organisé un événement que vous avez apprécié.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;23-coordonner-lévénement&#34;&gt;2.3. Coordonner l’événement&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La clé d’un événement TEDx réussi réside toujours dans la planification préalable et la coordination des différents acteurs, qu’ils soient internes au projet ou externes. En travaillant en équipe de manière structurée et en planifiant la moindre action selon un calendrier, vous vous assurerez un événement réussi.
Au commencement du projet, il vous faudra créer une liste de tâches et un calendrier avec des échéances précises, à construire en collaboration avec votre équipe.
À chaque étape du projet, vous devrez tout vérifier, afin de vous assurer que tout se déroule comme il se doit.
Prévoir une organisation sur 6 mois minimum, idéalement 1 an.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;24-organiser-la-communication-au-sein-de-léquipe&#34;&gt;2.4. Organiser la communication au sein de l’équipe&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Afin de suivre l’avancement de votre événement, prévoyez des réunions et des contrôles réguliers. Veillez à ce que votre équipe se rencontre — tous ensemble ou par pôle — à intervalles réguliers (par exemple, chaque semaine) pour faire le point sur les actions en cours et discuter des prochaines étapes.
Il existe des outils en ligne qui favorisent cette interaction, qu’elle soit présentielle ou virtuelle, et qui permettent de travailler de manière collaborative.
Un outil tel que Klaxoon par exemple offre la possibilité de se synchroniser rapidement en équipe, jour après jour, grâce à ses outils et ses méthodes faciles à mettre en pratique. Plusieurs templates existent ou bien en partant d’une feuille blanche vous pourrez mettre en place des brainstormings, des présentations, des tableaux de coordination, des timelines, des sondages… Grâce à ce genre de plateformes, chacun participe et le suivi du projet est simplifié, voire ludique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Entre chaque réunion, assurez-vous que votre équipe ou vos pôles aient tous les éléments pour avancer correctement dans leurs missions et qu’ils soient assidus. La communication doit être constante.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;25-partager-les-données-sur-un-répertoire-commun&#34;&gt;2.5 Partager les données sur un répertoire commun&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Afin que chaque membre de votre équipe ait accès aux mêmes ressources, utilisez des outils de partage en ligne. Dropbox, Google Drive ou PBWorks peuvent être utiles pour le partage de documents et la gestion de contenu au sein de votre équipe.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;3-rechercher-des-intervenants&#34;&gt;3. Rechercher des intervenants&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ce sont eux qui sont la raison pour laquelle les gens viendront à votre événement. Il est donc important de construire un programme d’interventions attractif.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Choisissez des intervenants qui ont quelque chose d’original ou de surprenant à présenter. Évitez d’inviter les personnes qui présentent toujours la même chose ou qui vont aborder des sujets déjà rabâchés.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un bon intervenant a un point de vue unique ou nouveau à faire découvrir à l’auditoire.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pensez à ce qui plaît dans votre région. Faire découvrir votre culture locale, c’est aussi ce qui fait la richesse d’un événement TEDx.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Évitez les intervenants polémiques ou qui risquent de ne pas respecter les conditions TEDx.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;31-comment-trouver-vos-intervenants&#34;&gt;3.1. Comment trouver vos intervenants&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;TEDx Tours 2020&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/comment-organiser-un-evenement-tedx/tedx-tours-02.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Trouver des orateurs extraordinaires n’est pas toujours une tâche facile. Voici quelques conseils à suivre dans votre recherche :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Privilégiez l’idée plutôt que l’intervenant lui-même&lt;/strong&gt;. En fait, ce n’est pas la personne que vous devez rechercher, mais son idée ou son innovation. C’est un excellent moyen de faire la différence entre un intervenant TEDx et un intervenant « classique ». Que retiendra l’auditoire : la personne ou l’idée ? Pour cela, recherchez des idées nouvelles, qui doivent être défendues et/ou qui pourraient changer les perceptions de votre communauté.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Faites des recherches au sein de votre tissu local&lt;/strong&gt; (entreprises ou organisations caritatives). Vous aurez ainsi peut-être la chance de découvrir d’éventuelles personnalités dont les réalisations représentent vraiment votre région.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lisez des publications en lien avec votre thème&lt;/strong&gt;. Parcourez différentes ressources scientifiques, des revues d’affaires politiques et des journaux. Regardez les personnes citées et découvrez si elles sont en cohérence avec votre thème et si elles ont une idée intéressante pour votre événement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Recherchez dans les réseaux sociaux&lt;/strong&gt;. Apprenez à connaître les personnes qui travaillent dans votre région et qui pourraient vous conduire à d’autres personnes ayant des idées qui valent la peine d’être partagées lors de votre événement TEDx.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Assistez à des événements en lien avec votre thème&lt;/strong&gt;. Ces événements vous permettront de rencontrer et d’échanger avec des experts ou des acteurs locaux directement liés à la thématique que vous proposez. Ils partageront avec vous les dernières actualités du sujet qui vous réunit afin de vous inspirer et vous orienter dans votre recherche.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Organisez un événement par et pour les partenaires potentiels&lt;/strong&gt;. Ce type d’événement vous permettra de réunir vos partenaires actuels et de les fidéliser. Mais il vous permettra aussi de convier des partenaires potentiels.
Il peut s’agir d’une soirée conviviale qui leur est dédiée et qui leur permettra de se rencontrer/se retrouver. Ou bien il peut s’agir d’une journée ou demi-journée pendant laquelle ils sont mis à contribution et doivent collaborer d’une manière ou d’une autre. Par exemple, participer à un brainstorming autour de sujets directement liés au thème de votre événement TEDx.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le but étant de favoriser des moments d’échanges et de partages avec vos partenaires et de séduire de nouvelles cibles qui pourraient à la fois devenir partenaire à leur tour ou vous ouvrir leur communauté pour y chercher des intervenants potentiels.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lancez un appel à candidatures&lt;/strong&gt;. En créant un appel à candidatures et en le communiquant largement, vous augmentez vos chances de toucher n’importe quelle catégorie de personnes. Qu’il s’agisse d’un scientifique, d’un passionné par le sujet, d’un artiste, d’un étudiant… vous offrez l’opportunité à tout type de profils de devenir un intervenant sur la scène de votre TEDx.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour lancer cet appel, demandez aux candidats de répondre à un formulaire dans lequel ils expliqueront leur idée et parleront d’eux-mêmes, ainsi que de la manière dont leur intervention s’inscrit dans le thème et profitera à l’auditoire. Prévoyez une date limite de candidatures et un jury pour sélectionner les profils à retenir.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Au final, trouvez un bon équilibre entre :&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Intervenants expérimentés et novices. Nous conseillons d’avoir au moins 20 % à 30 % d’intervenants connaissant déjà bien le format de présentation TEDx.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le style des intervenants. Ne prenez pas que des personnes drôles ou au style philosophique. Le mélange est ce qui fait la richesse d’un événement TEDx.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les sujets abordés (voir point suivant).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;N’acceptez que des intervenants qui acceptent de se faire coacher et de réaliser un travail de préparation collaboratif.&lt;/strong&gt; N’acceptez aucune exception. Même si votre intervenant est très célèbre, même s’il a l’habitude de faire des présentations, le style TEDx est très particulier et nécessite une préparation spécifique. Pour les personnes à l’étranger, la préparation peut se réaliser en visioconférence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Équilibrer le programme&lt;/strong&gt;
Certains événements se focalisent uniquement sur des sujets de type « expérience de vie » ou « sujets émotionnels ». Cela ne fonctionne pas très bien, car ce n’est pas assez varié. Voici des sujets que nous vous conseillons d’avoir dans tout événement TEDx :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Science&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Économie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Leadership/Organisation et management des entreprises&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Philosophie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Art&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Musique/Danse&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez également aller chercher des sujets sur le design, la communication ou la technologie. Le développement personnel et les expériences de vie sont des sujets à inclure avec prudence, car il y a plus de risques d’abus ou de dérive ; dans le doute, mieux vaut s’abstenir. Certains sont interdits par TEDx :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La politique ou la religion.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les sujets considérés comme pseudoscientifiques : naturopathie, homéopathie, astrologie…&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Au-delà des sujets formellement interdits, évitez les intervenants connus pour créer des scandales &lt;strong&gt;surtout si ceux-ci vous promettent qu’ils seront sages sur scène&lt;/strong&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un programme équilibré créera des moments de détente et d’expérience. À d’autres moments, il fera réfléchir et à d’autres il fera rire. Il changera la perception du monde des participants. L’ordre exact ne pourra être établi qu’après avoir fini la préparation des intervenants.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pour vous aider à préparer vos intervenants, vous pouvez consulter notre &lt;a href=&#34;https://www.ideasonstage.com/fr/guide-tedx-speaker/&#34;&gt;guide ultime du TEDx Speaker.&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;4-constituer-son-budget-et-rechercher-des-partenaires&#34;&gt;4. Constituer son budget et rechercher des partenaires&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un événement TEDx, aussi simple soit-il, engendre des coûts quoiqu’il arrive. Pour couvrir ces dépenses, il existe deux sources principales de revenu : la billetterie et le partenariat. Concentrons-nous ici sur la deuxième source.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;41-établir-un-budget&#34;&gt;4.1. Établir un budget&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Gérer le budget d’un événement TEDx peut en effet être un véritable challenge. C’est pourquoi il est recommandé de se faire accompagner de partenaires. Qu’il s’agisse de partenariat financier, en nature (prêt de matériel, don de magazines…) ou de services (coaching, design, imprimeur…), les possibilités sont nombreuses.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans un premier temps, faites la liste de toutes les dépenses prévisionnelles liées à votre événement, telles que :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Location du lieu&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Photo et vidéo (pendant et après l’événement)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Marketing (signalétique, documentation, goodies)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gestion des intervenants (hébergement, transport…)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Restauration (encas/déjeuners pendant le montage, cocktail le jour J)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Administration et commandes diverses (fournitures, mobilier, décoration…)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Expérience du public (titre d’accès, animations, exposition…)&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Et provisionnez un montant pour chacune, afin de déterminer le budget global dont vous aurez besoin.
Ensuite, il convient de trouver des partenaires qui vous aideront à soutenir ce budget.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;42-identifier-des-partenaires-potentiels&#34;&gt;4.2. Identifier des partenaires potentiels&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Avant de chercher quelque part, utilisez votre propre réseau.
Regardez qui vous connaissez déjà et voyez si un organisme vous saute aux yeux comme partenaire potentiel. Sinon, demandez à vos contacts s’ils connaissent quelqu’un.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il existe aussi plusieurs ressources en ligne qui peuvent vous aider. Vous pouvez par exemple utiliser les groupes LinkedIn ou Facebook pour faire connaître votre événement TEDx et intéresser des cibles potentielles, attirées par l’aura TEDx ou votre thème.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Qui dit partenaire fait aussi référence à l’écosystème.
Renseignez-vous auprès des entreprises de votre territoire : elles seront certainement les premières intéressées par le public de votre événement, qui est par définition local lui aussi et donc proche de ces entreprises.
Fréquentez les événements organisés au sein de votre tissu local pour accroître votre réseau. Et intéressez-vous aux partenaires récurrents de ces événements : ils ont vraisemblablement le budget pour financer des initiatives.
Ce sont ici de bonnes premières pistes pour atteindre des cibles de proximité.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;43-entrer-en-contact&#34;&gt;4.3. Entrer en contact&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le « qui » et le « comment » sont deux éléments importants à garder à l’esprit lorsqu’il s’agit ensuite d’entrer en contact avec des partenaires. Vous devez contacter la (ou les) bonne(s) personne(s) au sein de l’entreprise, celle(s) qui peut (vent) prendre des décisions en matière de parrainage.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un autre élément à prendre en compte est le calendrier. Certaines entreprises seront déjà familiarisées avec TEDx et la marque TED, tandis que d’autres n’en auront jamais entendu parler. Le timing de votre approche doit donc varier en fonction du degré de familiarité du partenaire : vous devez vous donner suffisamment de temps pour les contacter, surtout s’ils ne connaissent pas TEDx.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;44-ce-quil-faut-dire-aux-partenaires-potentiels&#34;&gt;4.4. Ce qu’il faut dire aux partenaires potentiels&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Une fois que vous avez pris contact avec le partenaire potentiel, il est important de savoir « quoi » lui dire.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les intervenants TEDx s’attaquent aux questions les plus difficiles de l’humanité, en tentant d’y répondre par l’innovation, l’esprit d’entreprise et un optimisme solide. Expliquez que votre événement TEDx est un lieu dans votre/leur communauté qui inspire les gens à changer leur vie, leur avenir et, finalement, le monde.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Si vous avez déjà organisé un événement TEDx, recherchez des anecdotes/des exemples qui démontrent comment les gens ont été positivement affectés par votre événement TEDx, dont les vies ont été améliorées par l’accès à ce large éventail d’idées. Si ce n’est pas le cas, tournez-vous vers la communauté TEDx pour leur montrer des exemples de ce qui est possible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Parlez-leur de la communauté à laquelle vous vous adressez et expliquez-leur pourquoi elle constitue un groupe remarquable : ouverte d’esprit, curieuse, intelligente et avide d’apprendre.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Faites preuve de créativité pour communiquer votre vision de l’événement, le thème que vous avez choisi et les intervenants que vous avez déjà sélectionnés ou que vous prévoyez de recruter. Il est tout aussi important de communiquer les bénéfices attendus pour l’entreprise. Ceux-ci peuvent inclure :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;l’occasion de lancer un nouveau produit&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la possibilité de créer des réseaux et d’accroître sa notoriété&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;la présentation d’un projet spécifique&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Il est extrêmement utile pour les partenaires de disposer d’un plan détaillé de ce à quoi le parrainage pourrait ressembler, y compris la valeur et ce qu’ils obtiendront en s’associant à votre événement TEDx. Ce dossier peut inclure :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Un résumé de l’histoire de TED et de TEDx&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un aperçu de votre événement TEDx, y compris le thème, les intervenants et le public visé&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Des niveaux de partenariat pour différents montants &lt;em&gt;(exemple via le tableau ci-dessous)&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un budget détaillant l’utilisation du montant qu’ils vous verseront&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une section de contribution en services (coaching, design, imprimeur…) ou en nature (fourniture de mobilier, don de presse écrite à distribuer au public, nourriture, textiles, goodies…) pour ceux qui ne peuvent pas apporter d’argent.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Packs Partenaires&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;table&gt;
&lt;thead&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;th&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;BRONZE&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;SILVER&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;th&gt;&lt;strong&gt;GOLD&lt;/strong&gt;&lt;/th&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/thead&gt;
&lt;tbody&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Invitations à la conférence&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;8&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;10&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Invitations VIP à la conférence &lt;em&gt;(places réservées)&lt;/em&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;1&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;2&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;4&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Votre logo sur notre site internet&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Article dédié dans l’une de nos newsletters&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Votre logo dans nos newsletters&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Votre logo sur le programme et sur l’écran sur scène le jour J&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Votre logo sur les vidéos (générique de fin) diffusées sur YouTube&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Votre présence au dîner VIP en présence des intervenants&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;Un espace dédié lors du cocktail post-conférence&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;X&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;tr&gt;
&lt;td&gt;&lt;strong&gt;MONTANT NÉGOCIÉ&lt;/strong&gt;&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;xxxx €&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;xxxx €&lt;/td&gt;
&lt;td&gt;xxxx €&lt;/td&gt;
&lt;/tr&gt;
&lt;/tbody&gt;
&lt;/table&gt;
&lt;h3 id=&#34;45-règles-ted-à-respecter&#34;&gt;4.5. Règles TED à respecter&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vous ne pouvez pas avoir de partenaires qui vendent des armes/munitions, du tabac/cigarettes ou des produits/services destinés aux adultes.
Ils ne peuvent pas être intervenants lors de l’événement TEDx qu’ils parrainent.
Et ils n’ont aucun contrôle éditorial ni droit de veto sur votre programme.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;5-sapproprier-le-lieu&#34;&gt;5. S’approprier le lieu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;TEDx Saclay&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/comment-organiser-un-evenement-tedx/tedx-saclay-04.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un lieu agréable sera forcément apprécié par vos spectateurs, mais si aucune salle prestigieuse n’accepte d’accueillir votre événement, ne vous laissez pas décourager ; certains grands événements ont démarré dans une salle très simple, où les gens étaient assis par terre. Le principal, c’est que la salle soit assez grande pour accueillir tout le monde, mais pas trop grande non plus.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;51-régie-son-et-éclairage&#34;&gt;5.1. Régie, son et éclairage&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La qualité de l’éclairage, mais surtout du son, seront déterminants pour la qualité de la conférence, surtout si celle-ci est retransmise. N’acceptez que la perfection pour la qualité sonore, sinon cela ruinera l’expérience pour le public.
Soyez accompagnés d’un prestataire audiovisuel qui aura l’expertise de la captation, mais aussi de l’équipement micro des intervenants.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;52-les-espaces-essentiels&#34;&gt;5.2. Les espaces essentiels&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pour aller de pair avec le soin apporté à la mise en scène de votre événement TEDx, il est non obligatoire, mais recommandé de travailler la scénographie de la salle principale. La façon dont votre scène est conçue aura un impact important sur la présentation de votre événement. Elle doit inclure un tapis rouge sur lesquels les orateurs interviendront. Ainsi que votre logo TEDx avec le nom complet de votre événement, de taille suffisamment grande pour être visible de tout le public ; soit en format 3D, soit sur le grand écran de projection&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Soignez le reste de votre scène en cachant tous les accessoires techniques (câbles, appareils de projection ou ordinateurs) et en la décorant : c’est le bon moyen de valoriser votre région, votre ville ou votre culture locale à l’aide d’accessoires et d’éléments visuels, ou bien encore d’œuvres d’art. Cela peut donner à votre événement un cachet unique.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N’oubliez pas d’apporter un soin à l’ensemble de vos autres espaces, en dehors de la salle de conférence. Les loges de vos intervenants doivent être agréables et accueillantes, accessibles simplement et rapidement. L’accueil et les vestiaires dédiés à votre public doivent être suffisamment grands et bien équipés, voire habillés de votre identité visuelle et des logos partenaires.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Une exposition — participative ou non — est également une belle occasion de faire vivre une expérience à votre public. Pensez à soigner l’espace réception/cocktail, si vous en disposez. Le choix de la prestation traiteur, la scénographie de votre buffet sont autant d’opportunités de marquer les esprits.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin, assurez-vous d’avoir à votre disposition un espace de stockage et/ou de rassemblement pour votre équipe. C’est essentiel pour que tout votre matériel soit à l’abri des regards (et des vols), qu’il soit ordonné et uniquement accessible aux personnes concernées.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;53-la-restauration&#34;&gt;5.3. La restauration&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Food&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/comment-organiser-un-evenement-tedx/food.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il n’y a pas que parler qui donne soif, écouter une conférence TEDx dans une salle bondée aussi ! C’est pourquoi il faut prévoir des rafraîchissements lors de l’entracte et après la conférence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Créez la surprise en proposant une expérience culinaire originale. Et surtout, pour faire écho à la recherche de partenariat en nature dont nous parlions plus tôt, privilégiez des restaurateurs/fournisseurs locaux avec qui vous aurez toute la légitimité de négocier un échange gagnant-gagnant.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;54-la-signalétique&#34;&gt;5.4. La signalétique&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Dans la préparation de votre événement, il faut aussi penser à travailler la signalétique. Elle peut être propre à la communication de votre événement : affiches, kakémonos, visuels sur écrans digitaux… Ou bien il peut s’agir de signalétique d’orientation, pour vous aider à gérer les flux de votre public, tant à intérieur du lieu qu’à l’extérieur.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;6-préparer-les-intervenants&#34;&gt;6. Préparer les intervenants&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;TEDx Saclay&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/comment-organiser-un-evenement-tedx/tedx-saclay-01.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Les intervenants doivent être préparés et coachés au moins 2 mois avant l’événement&lt;/strong&gt;. Nous ne le dirons jamais assez : &lt;strong&gt;n’acceptez aucun intervenant qui refuse de suivre la procédure de préparation, surtout s’il est célèbre&lt;/strong&gt;. Ils ont toutes les chances de rater leur intervention et de créer une déception vis-à-vis du public.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vous voulez une préparation de qualité pour vos speakers ? &lt;a href=&#34;https://www.ideasonstage.com/fr/coaching-prise-de-parole-en-public/coaching-tedx/&#34;&gt;Consultez nos formules de sponsorship et de coaching des intervenants pour votre événement&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;La préparation se déroule en plusieurs étapes :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Définir l’idée clé et le fil conducteur.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Préparer l’histoire et le support visuel.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Répéter. Répéter. Répéter.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Répétition générale le jour ou la veille de l’événement.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Le travail de préparation se déroule souvent en collaboration avec l’intervenant, le responsable intervenants et le coach. À ce sujet, vous pouvez vous référer à notre &lt;a href=&#34;https://www.ideasonstage.com/fr/guide-tedx-speaker/&#34;&gt;guide du speaker TEDx&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En général, la première version de l’idée clé et du fil conducteur sont travaillés par l’intervenant et le responsable intervenants. Ensuite, le coach commence à intervenir dans le processus de préparation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un bon coach sera un « directeur de présentation » : il pourra accompagner l’intervenant non seulement sur l’art oratoire, mais également sur les techniques modernes de storytelling visuel et la création d’une présentation style « TED ». Il respectera la personnalité et le style de chaque personne. Il aidera l’intervenant à maîtriser parfaitement son discours tout en évitant les écueils du par cœur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les meilleurs intervenants investissent jusqu’à 40 heures de préparation et de répétition pour être parfait le jour J ! Si tous ne vont pas aussi loin, voici à quoi ressemble une préparation typique :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;L’idée clé et le fil conducteur sont identifiés dès que possible, au minimum 2 mois avant l’événement.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;L’histoire et les visuels sont prêts au minimum 1 mois avant.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les répétitions démarrent au minimum 1 mois avant l’événement, et de préférence 2 mois avant. Il y a &lt;strong&gt;au moins&lt;/strong&gt; 2 séances de répétition individuelles. Il peut également y avoir une séance de répétition collective organisée à mi-chemin, pour que les intervenants prennent conscience de leur propre avancement.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une répétition générale est organisée le jour J.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Il est aussi important de préparer un planning minuté de la conférence que vous partagerez avec le prestataire de la régie audiovisuelle afin que tout le monde connaisse l’ordre de passage des intervenants, les temps de parole de chacun y compris ceux du maître de cérémonie. Sur ce document, veillez à bien spécifier s’il y a des ajustements de lumière ou de son spécifiques à un intervenant, s’il y a une mise en scène particulière à prévoir ou du mobilier à installer à un moment clé de la conférence.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;7-gestion-du-public&#34;&gt;7. Gestion du public&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Nous l’évoquions précédemment : l’une des deux sources de revenus de votre événement réside dans la billetterie.
Le public de votre TEDx est tout aussi important que vos intervenants et votre équipe. Il est préférable qu’il soit issu d’horizons très divers pour pouvoir contribuer de manière significative au rayonnement de votre événement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;80 % des places doivent être prises 1 mois avant votre événement, pour vous permettre de confirmer les commandes en tout genre (restauration, goodies, titres d’accès/bracelets…).
Ce qui nécessite une communication solide et multicanal plusieurs semaines à l’avance.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;En amont de l’ouverture de votre billetterie, vous devez penser au processus d’accueil que vous souhaitez mettre en place le jour J. Souhaitez-vous différencier plusieurs publics, avec des entrées distinctes par exemple ? Des privilèges différents, comme l’accès à votre cocktail à une partie seulement de votre public ? Si tel est votre choix et votre stratégie, il vous faudra prévoir plusieurs types de billets sur votre billetterie. Et par conséquent, un moyen physique et facilement identifiable de distinguer ces différentes catégories de public le jour de l’événement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pensez à travailler une signalétique adéquate, dans le cas de plusieurs catégories de public et de parcours distincts.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour accueillir vos participants, il faut aussi penser à la gestion du contrôle des titres d’accès en amont :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Avoir les ressources humaines suffisantes pour encadrer un nombre élevé d’individus qui vont potentiellement tous arriver en même temps, sur 30 minutes de délai, avant le début de la conférence.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Avoir mis en place un système facile et rapide de contrôle et de distinction des catégories de public. Grâce aux nouvelles technologies, les organisateurs d’événements ont bien souvent recours à une billetterie en ligne, avec un système de bipage via smartphone. C’est aussi un moyen instantané de savoir combien de personnes sont déjà présentes.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;La gestion du public va comprendre également la restauration à prévoir en conséquence, que ce soit pour l’entracte si vous en proposez une, ou bien pour le cocktail que vous pouvez organiser à la fin de la conférence, comme une opportunité unique pour votre public de rencontrer et d’échanger entre eux et avec vos intervenants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un événement TEDx ne concerne pas seulement les orateurs, mais aussi les personnes de votre public. Donnez-leur suffisamment de temps entre les sessions et un espace sur le lieu de l’événement pour qu’elles puissent interagir, participer aux activités éventuelles, etc.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Souhaitez-vous laisser un souvenir matériel à vos participants ? Les cadeaux, même s’ils ne sont pas une obligation, font partie intégrante de l’expérience TEDx. C’est toujours un petit plus amusant ou marquant. Les participants se sentent bien s’ils ont reçu quelque chose fait spécialement pour eux, ou des articles qui ont un rapport avec le thème ou les intervenants. N’oubliez pas que les partenaires peuvent également contribuer à fournir ces cadeaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans cette même volonté de marquer les consciences et faire vivre une expérience, certains organisateurs TEDx mettent en place des animations ou des expositions, bien souvent participatives. L’approche participative est une notion en vogue : faire intervenir le public dans la conception d’une exposition donne une autre dimension à cette participation.
Il peut s’agir d’une fresque géante, d’un mur de post-it à compléter, d’un arbre de mots à alimenter… ayant bien souvent pour objectif de constituer une œuvre collective, de soulever un questionnement de fond en lien avec le thème du TEDx… de faire vivre une expérience mémorable, en somme !&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;8-le-déroulé-typique-dun-événement-tedx&#34;&gt;8. Le déroulé typique d’un événement TEDx&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Après avoir analysé et travaillé sur tous les points précédents, il est temps de se projeter et de préparer le planning du jour de votre événement TEDx.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nous pouvons vous aider à organiser la journée de votre événement TEDx. &lt;a href=&#34;https://www.ideasonstage.com/fr/evenements-entreprise/&#34;&gt;Consultez nos formules de support événementiel&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;81-construire-le-déroulé-de-la-journée&#34;&gt;8.1. Construire le déroulé de la journée&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Il faut à la fois réfléchir et construire le planning de la conférence en elle-même — ce qui sera d’une aide précieuse pour la régie technique et audiovisuelle —, mais aussi le planning du montage, du démontage et de tout ce qui se passera « en coulisse » pendant la conférence.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Puisque pendant que votre public assiste à l’événement, votre équipe continue de s’affairer pour orchestrer les coulisses et pour préparer la suite (entracte, sortie de la salle, cocktail…). Pour plus de clarté, produisez un planning par jour de montage/démontage/exploitation.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Le jour J, plusieurs missions doivent être remplies :
– Montage/Démontage des postes suivants
– Accueil/Vestiaires
– Salle de conférence
– Signalétique
– Mobilier
– Scénographie
– Gestion des flux
– Restauration/Collation
– Loges/QG équipe&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;82-gestion-générale-pendant-lévénement&#34;&gt;8.2. Gestion générale pendant l’événement&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gestion des intervenants&lt;/strong&gt; :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Répétitions &amp;gt; ordre de passage&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Micros&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Slides (passage des slides, modifications éventuelles)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Entrée/sortie de scène&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Rassurer/coacher les intervenants&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Maquillage&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Présence en loges pour toute demande&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gestion des repas/collations&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gestion du public&lt;/strong&gt; :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Dispositif d’accueil (contrôle des titres d’accès, gestion des flux selon les titres d’accès, remise de goodies ou documents)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Placement en salle&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Restauration/Collation&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Sécurité&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Gestion technique audiovisuelle&lt;/strong&gt; :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Équiper les intervenants de micros&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gérer le son en régie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Captation vidéo (réalisateur en régie + cadreurs derrière les caméras)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Passage/Diffusion des slides&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gestion du timer et des retours-écrans&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Topeur =&amp;gt; planning, storyboard&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;83-la-conférence-en-elle-même&#34;&gt;8.3. La conférence en elle-même&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La conférence TEDx dure en moyenne 3 heures, hors entracte et activité post-conférence, et suit quelques passages obligés :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Mot du curateur/président de l’association&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Clip d’introduction officiel TED&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Entrée sur scène du maître de cérémonie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Présentations de la première partie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Entracte avec rafraîchissements&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Présentations de la deuxième partie&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Remerciements pour les partenaires, pour l’équipe et les intervenants&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Cocktail&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Jusqu’en 2018, il était obligatoire de passer deux vidéos d’autres événements TEDx dans le cours de la conférence. Cette obligation a été supprimée en 2019, mais rien ne vous empêche de passer une vidéo d’une intervention TED ou TEDx qui vous a particulièrement plu.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Boucler les dernières confirmations&lt;/strong&gt;. Dans les semaines qui précèdent l’événement, il convient de refaire un point global avec le responsable du lieu qui vous accueille, pour lui présenter le contenu détaillé de votre événement, pour confirmer l’occupation des espaces et le mobilier/matériel mis à disposition ou à prévoir, pour coordonner les livraisons éventuelles…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il faut aussi reprendre contact avec vos fournisseurs pour leur expliciter les modalités de livraison, les horaires, les points essentiels à leur participation ou contribution.
Les membres de votre équipe en charge de superviser les intervenants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin, de manière générale au sein de votre équipe de bénévoles, assurez-vous que chacun connaît le déroulé de la journée et ses responsabilités.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Mettre en place un moyen de communication pour le jour J&lt;/strong&gt;. Afin que votre équipe soit en contact les uns avec les autres le jour de l’événement, il est préférable de trouver l’outil de communication le plus adaptée à vos bénévoles.
Il est primordial que cet outil soit adopté par eux, pour qu’il puisse être utilisé, et qu’il permette aussi des échanges brefs et rapides, partagés par tous.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les textos de groupe, les applications pour smartphone type WhatsApp ou les talkies-walkies… Il existe une multitude d’outils qui peuvent vous aider à communiquer facilement avec votre équipe.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N’oubliez pas non plus de partager une liste de coordonnées et un process pour savoir qui contacter en cas de problème ou de question.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Prévoir une répétition générale la veille ou le matin même&lt;/strong&gt;. Demandez à vos intervenants d’être présents à cette répétition, qui leur permettra de travailler leur entrée et sortie de scène, de prendre conscience de l’espace, de se familiariser avec le micro, la lumière et les éventuels écrans de retour.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Cette répétition permettra aussi à la régie technique et audiovisuelle de préparer la mise en scène propre à chaque intervenant.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Du côté de vos bénévoles, la répétition de la conférence permet d’exécuter le script et de mettre en place une organisation précise en coulisse, pour aller chercher l’intervenant prêt à monter sur scène.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N’oublions pas de faire répéter aussi à vos bénévoles l’accueil du public : il faut bien visualiser les accès, le processus de contrôle des billets, le flux du public vers la salle, le placement une fois en salle, les accès de sortie et les éventuels flux vers le cocktail si vous en organisez un.
C’est l’occasion de donner à l’ensemble de vos bénévoles tous les détails nécessaires sur les personnes avec lesquelles ils travaillent et sur les personnes à qui ils doivent s’adresser en cas de besoin. Assurez-vous aussi qu’ils savent où ils doivent se trouver à tout moment.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Être flexible&lt;/strong&gt;. Il est inévitable que quelque chose ne se passe pas comme prévu. Prévoyez des plans de secours pour autant de scénarios que possible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Remercier chaleureusement&lt;/strong&gt;. À la fin de votre événement, vous voudrez remercier l’ensemble de votre équipe TEDx pour tout son travail. Ils ont sacrifié beaucoup de temps et d’énergie pour faire de cet événement un succès, alors pensez à la façon dont vous pourriez montrer votre gratitude, que ce soit par un remerciement spécial sur la scène, en les invitant à un bon dîner après l’événement, ou même par des cartes de remerciement. Un simple « merci » sur scène peut être très utile.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;9-conseils-complémentaires&#34;&gt;9. Conseils complémentaires&lt;/h2&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Lorsque vous récupérer les slides de vos intervenants, ne JAMAIS les passer par un Google slide, car cela fait sauter l’intégralité des animations.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Attention vous devez avoir les droits sur l’intégralité des images, vidéos ou musiques qui sont diffusées par les intervenants lors de l’événement.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vous devez produire des « Slides intercalaires » avec le nom de chacun de vos intervenants.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pour que les vidéos tournées lors de l’événement soient acceptées par TEDx, il faut que les intervenants RESTENT DANS LE CERCLE pour un minimum de 70-80 % du temps de parole — → prévoir un tapis relativement grand (2 m de diamètre minimum).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si vous effectuez une rotation des micros, pensez à équiper la personne avec 2 talks d’avance (exemple quand A est sur scène, B est déjà équipé et C doit aller s’équiper). Il faut donc prévoir assez de micros.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Optez pour le cliqueur le plus simple possible ! Pas de boutons en trop au risque que les speakers les dérèglent/éteignent.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lors des répétitions en amont de l’événement, pensez à avoir une personne qui voit l’intégralité des talks afin de pouvoir plus facilement établir un ordre de passage cohérent.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Si les intervenants veulent utiliser une police de texte particulière, pensez à la demander et à l’installer sur les diverses machines servant à la projection des slides.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Au moment de choisir le lieu, bien vérifier l’amplitude horaire possible (pour avoir le temps du montage/démontage et le temps de l’événement sans urgence ni pression de timing) + son accessibilité même tardive (parking, transports…) + sa capacité d’accueil du public + la possibilité de restauration sur place et à des horaires cohérents par rapport au planning de l’événement + la mise à disposition de certaines salles annexes pour les loges/le QG équipe/une salle de stockage du matériel + la mise à disposition d’une salle type auditorium/amphithéâtre avec régie technique si possible.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Pensez à informer les intervenants qu’ils s’habillent en cohérence avec le port d’un micro et du boitier à fixer sur une ceinture ou dans une poche (pas de robe…).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Privilégiez les micros casque aux micros main ou micro-cravate.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ayez des équipes d’encadrants pour driver chaque pôle/chaque personne responsable d’une mission, surtout en cas d’équipe novice.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ne pas hésiter à s’approprier le lieu en le décorant (même simplement avec des fleurs/plantes).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Agence de création de présentations PowerPoint</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/agence-creation-presentation-powerpoint/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/agence-creation-presentation-powerpoint/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;de-lidée-à-la-présentation-persuasive&#34;&gt;De l&amp;rsquo;idée à la présentation persuasive&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;De bons visuels peuvent décupler l’impact de vos mots. Après avoir terminé votre script, nous en prenons les idées clés et nous créons des visuels spectaculaires pour clarifier et renforcer vos messages.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La première étape est de créer un storyboard visuel, avec les idées d’illustrations. Puis, avec votre accord, notre équipe interne de designers transformera ces croquis en une présentation PowerPoint ou Keynote qui marquera votre auditoire. Ces diapositives pourront être réutilisées librement dans d’autres présentations.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous avons mis nos années d’expérience à profit pour développer des outils uniques pour garantir des diapositives parfaites au pixel près. Pas d’éléments mal alignés ou décalés d’un pixel. C’est pourquoi de nombreux dirigeants de maisons de luxe font appel à nous pour leurs présentations les plus importantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous pouvons également créer des présentations PowerPoint interactives, qui seront utilisées dans des kiosques ou pour suivre une trame non linéaire, par exemple lors d’une réunion de vente. Quel que soit votre besoin, nous pourrons y répondre.&lt;/p&gt;
&lt;!-- shortcodes:text2-picture1.html:start --&gt;
&lt;div class=&#34;layout-shortcode flex-column-reverse-ontall &#34;&gt;
	&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child flex-child-60p&#34;&gt;
		&lt;h3 class=&#34;&#34;&gt;Conseil en communication&lt;/h3&gt;
	    &lt;p&gt;L&amp;rsquo;ATR (Audience Transformation Roadmap) est notre outil unique pour définir vos messages clés. Montez sur scène en étant sûr d&amp;rsquo;avoir les bons messages pour le bon public. L&amp;rsquo;ATR a été construite par des chefs d&amp;rsquo;entreprise pour des chefs d&amp;rsquo;entreprise.&lt;/p&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child flex-child-40p&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/img/inserts/presentation-creation-service-10.jpg&#34; alt=&#34;Conseil en communication&#34;&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- shortcodes:text2-picture1.html:end --&gt;
&lt;!-- shortcodes:picture1-text2.html:start --&gt;
&lt;div class=&#34;layout-shortcode flex-column-ontall &#34;&gt;
	&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child flex-child-40p&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/img/inserts/presentation-creation-service-12.jpg&#34; alt=&#34;Storytelling&#34;&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child flex-child-60p&#34;&gt;
	    &lt;h3 class=&#34;&#34;&gt;Storytelling&lt;/h3&gt;
	    &lt;p&gt;L&amp;rsquo;expérience le prouve régulièrement : de beaux slides ne sont rien sans une bonne histoire. Nos experts utilisent l&amp;rsquo;art du storytelling chaque jour. Ils l&amp;rsquo;enseignent dans des écoles de commerce et de communication.&lt;/p&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- shortcodes:picture1-text2.html:end --&gt;
&lt;!-- shortcodes:text1-picture2.html:start --&gt;
&lt;div class=&#34;layout-shortcode flex-column-reverse-ontall bg-lightgray&#34;&gt;
	&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child flex-child-40p&#34;&gt;
		&lt;h3 class=&#34;&#34;&gt;Visuels&lt;/h3&gt;
	    &lt;p&gt;Les raconteurs vont travailler main dans la main avec les designers de présentations pour créer des slides qui augmenteront l&amp;rsquo;impact de chacun de vos mots.&lt;/p&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child flex-child-60p&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/img/inserts/presentation-creation-service-14.jpg&#34; alt=&#34;Visuels&#34;&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- shortcodes:text1-picture2.html:end --&gt;
&lt;!-- shortcodes:picture1-text2.html:start --&gt;
&lt;div class=&#34;layout-shortcode flex-column-ontall &#34;&gt;
	&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child flex-child-40p&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/img/inserts/presentation-creation-service-52.jpg&#34; alt=&#34;Pour les entreprises&#34;&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child flex-child-60p&#34;&gt;
	    &lt;h3 class=&#34;&#34;&gt;Pour les entreprises&lt;/h3&gt;
	    &lt;p&gt;Notre équipe de création de présentations est dirigée par des personnes connaissant bien le monde de l&amp;rsquo;entreprise. Ils vous aideront à créer des illustrations simples pour expliquer des concepts complexes.&lt;/p&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- shortcodes:picture1-text2.html:end --&gt;
&lt;!-- shortcodes:text2-picture1.html:start --&gt;
&lt;div class=&#34;layout-shortcode flex-column-reverse-ontall &#34;&gt;
	&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child flex-child-60p&#34;&gt;
		&lt;h3 class=&#34;&#34;&gt;Parfaits au pixel près&lt;/h3&gt;
	    &lt;p&gt;Notre outil interne PixelPerfectTool (PPT) vous garantit qu&amp;rsquo;une ligne d&#39;1 point sur le slide sera une ligne d&#39;1 point à l&amp;rsquo;écran. Pas de lignes floues ou d&amp;rsquo;éléments légèrement décalés.&lt;/p&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child flex-child-40p&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/img/inserts/presentation-creation-service-54.jpg&#34; alt=&#34;Parfaits au pixel près&#34;&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- shortcodes:text2-picture1.html:end --&gt;
&lt;!-- shortcodes:picture1-text2.html:start --&gt;
&lt;div class=&#34;layout-shortcode flex-column-ontall &#34;&gt;
	&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child flex-child-40p&#34;&gt;
		&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/img/inserts/presentation-creation-service-55.jpg&#34; alt=&#34;Légère comme une plume&#34;&gt;
	&lt;/div&gt;
	&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child flex-child-60p&#34;&gt;
	    &lt;h3 class=&#34;&#34;&gt;Légère comme une plume&lt;/h3&gt;
	    &lt;p&gt;Nous réduisons la taille des présentations avec notre outil interne de compression, pour en faciliter la distribution.&lt;/p&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;/div&gt;
&lt;!-- shortcodes:picture1-text2.html:end --&gt;
&lt;!-- shortcodes:storyline-begin.html --&gt;&lt;div class=&#34;layout-shortcode text-center flex-align-center paddingb-none &#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child paddingb-none&#34;&gt;
			

	&lt;h3&gt;Un processus simple&lt;/h3&gt;
	&lt;p&gt;Nous commençons par vous rencontrer pour comprendre vos besoins et vos objectifs. Nous avons des équipes locales à Paris, Washington, Barcelone et Milan. Ou vous pouvez utiliser le formulaire à la fin de cette page pour nous envoyer votre demande.&lt;/p&gt;
			&lt;img alt=&#34;bullet&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/ios-orange-bullet.png&#34; height=13 width=13&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;
&lt;!-- partials:insert-storyline-picture-text.html:start --&gt;&lt;div class=&#34;layout-storyline&#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-left&#34;&gt;
			&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/img/inserts/presentation-creation-service-61.jpg&#34; class=&#34;style-photograph&#34;&gt;
		&lt;/div&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-right&#34;&gt;
		    &lt;h3 class=&#34;timeline-title&#34;&gt;1 Brainstorming&lt;/h3&gt;
		    &lt;p class=&#34;timeline-text&#34;&gt;Nous démarrons par un brainstorm pour récolter les idées pour la présentation. Nous explorons chaque recoin.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;&lt;!-- partials:insert-storyline-picture-text.html:end --&gt;

&lt;!-- shortcodes:storyline-picture-text.html:start --&gt;&lt;div class=&#34;layout-storyline&#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-left text-right&#34;&gt;
		    &lt;h3 class=&#34;timeline-title&#34;&gt;2 Histoire&lt;/h3&gt;
		    &lt;p class=&#34;timeline-text&#34;&gt;Sur base du brief et du brainstorm nous créons une histoire qui donnera envie d&amp;#39;écouter à votre audience.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-right&#34;&gt;
			&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/img/inserts/presentation-creation-service-62.jpg&#34; class=&#34;style-photograph&#34;&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;&lt;!-- partials:storyline-picture-text.html:end --&gt;
&lt;!-- partials:insert-storyline-picture-text.html:start --&gt;&lt;div class=&#34;layout-storyline&#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-left&#34;&gt;
			&lt;img src=&#34;http://localhost:1313/img/inserts/presentation-creation-service-63.jpg&#34; class=&#34;style-photograph&#34;&gt;
		&lt;/div&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-storyline-right&#34;&gt;
		    &lt;h3 class=&#34;timeline-title&#34;&gt;3 Présentation PowerPoint&lt;/h3&gt;
		    &lt;p class=&#34;timeline-text&#34;&gt;Une fois l&amp;#39;histoire validée nous la mettons en image et nous l&amp;#39;animons avec Microsoft PowerPoint. Nous utilisons également Apple Keynote.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;&lt;!-- partials:insert-storyline-picture-text.html:end --&gt;

&lt;!-- partials:insert-storyline-end.html --&gt;&lt;div class=&#34;layout-shortcode text-center flex-align-center paddingt-none &#34;&gt;
		&lt;div class=&#34;layout-shortcode-child paddingt-none&#34;&gt;
			&lt;img alt=&#34;bullet&#34; src=&#34;http://localhost:1313/img/ios-orange-bullet.png&#34; height=13 width=13&gt;
			

	&lt;h3&gt;One More Thing&lt;/h3&gt;
	&lt;p&gt;Nous savons que les entreprises évoluent sans cesse. C&#39;est pourquoi vous avez un an après la livraison de la présentation finale pour nous demander un set de modifications en plus. Gratuitement.&lt;/p&gt;
		&lt;/div&gt;
	&lt;/div&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Comment présenter à distance</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/comment-presenter-a-distance/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/comment-presenter-a-distance/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;une-bonne-configuration-de-base-pour-les-présentations-à-distance&#34;&gt;Une bonne configuration de base pour les présentations à distance&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Une bonne configuration va rendre l’expérience de présentation à distance beaucoup plus agréable pour votre auditoire. Obtenir le meilleur équipement possible coûte des milliers de dollars/euros, mais nous pensons que c’est exagéré pour la plupart des situations. Il y a trois éléments clés auxquels vous devez faire attention : la facilité d’accès, la fiabilité de la conférence et un son clair. De plus, avoir une bonne qualité vidéo va sembler plus professionnel, mais vous n’avez certainement pas besoin d’une caméra haut de gamme pour obtenir de bons résultats. Voici une configuration qui fonctionne sur Mac et PC Windows et qui devrait offrir une bonne expérience à vos participants :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Une connexion par câble ou fibre (probablement la chose la plus difficile à obtenir si vous n’habitez pas dans la bonne zone), avec une vitesse de téléchargement d’au moins 5 Mb/s.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zoom comme logiciel de visioconférence.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;De bons écouteurs et micros. Les Airpod d’Apple fonctionnent bien et ont de bons microphones, une faiblesse courante des autres écouteurs Bluetooth.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une webcam Logitech c920s.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-niveau-supérieur-créer-un-environnement-semi-professionnel-pour-les-présentations-à-distance&#34;&gt;Le niveau supérieur : créer un environnement semi-professionnel pour les présentations à distance&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Voulez-vous vraiment briller et donner la meilleure impression lors de votre visioconférence ? Il est temps de passer d’investir ! Chaque élément de la liste suivante améliorera la qualité globale de votre présentation à distance.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Une connexion par fibre optique est l’option la plus fiable pour fournir une vidéo de haute qualité sur Internet. En effet, lorsque nous parlons de vitesse de ligne de visioconférence, ce n’est qu’un facteur. Les autres sont la latence et les instabilités. À cet égard, les connexions par fibre optique offrent une latence plus faible (plus la valeur est faible, mieux c’est) et une bonne stabilité.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Zoom reste notre logiciel de choix.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un casque de studio. Les Sony MDR-7506 sont des écouteurs robustes et éprouvés, utilisés dans de nombreux studios professionnels. Si vous préférez un look plus discret, j’aime les intra-auriculaires Shure SE215.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un microphone à condensateur à large diaphragme. L’USB Blue Yeti est un bon choix et pas trop cher. Sachez cependant que ces microphones captent le moindre bruit et nécessitent une pièce calme.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Une webcam Logitech Brio. Bien que les couleurs par défaut ne soient pas meilleures que celles de la c920, avec un étalonnage approprié, la Brio peut fournir une meilleure image. J’ai également choisi cette webcam car le champ de vision peut être rétréci ou élargi, me donnant plus d’options. Mais la c920, beaucoup moins chère, est souvent un meilleur choix car elle offre une bonne qualité dès la sortie de l’emballage et est plus facile à utiliser.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un éclairage supplémentaire, tel qu’un anneau lumineux LED. Cela améliorera l’éclairage de votre vidéo. Ils peuvent être trouvés pour quelques dizaines d’euros sur un certain marché en ligne nommé d’après des guerrières mythiques.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un fond neutre pour cacher l’éventuel désordre de votre bureau.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Le niveau encore au-dessus consiste à obtenir une console de mixage numérique et l’équipement approprié pour s’y connecter, à insonoriser votre pièce, à ajouter un éclairage professionnel et utiliser un reflex numérique pour capturer la vidéo. Mais c’est vraiment exagéré pour 99 % des cas d’utilisation, et si vous n’êtes pas à l’aise pour utiliser un tel équipement pendant une présentation en direct, cela peut aggraver les choses.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;fournissez-un-accès-facile-à-votre-vidéoconférence&#34;&gt;Fournissez un accès facile à votre vidéoconférence&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Ne pas pouvoir accéder à la vidéoconférence en raison de problèmes techniques est la principale raison pour laquelle les gens n’aiment pas les vidéoconférences. Rien de plus frustrant que d’être bloqué à la porte à cause d’un problème technique. Bien qu’elle ne soit pas infaillible, Zoom est la solution avec laquelle nous avons eu le plus de succès et, selon notre expérience, le taux d’échec de connexion est inférieur à celui de Skype. Pourquoi ? Parce qu’il est facile à utiliser et guide l’utilisateur à chaque étape. Un simple clic sur un lien donne un accès direct à la salle de réunion, et si le logiciel n’est pas installé, il vous propose de le télécharger et de l’installer (avec votre accord).&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conseil de pro :&lt;/strong&gt; demandez à vos participants de tester leur audio et vidéo avant la réunion. L’audio et la vidéo qui ne fonctionnent pas sont la principale raison pour laquelle la plupart des vidéoconférences ne démarrent pas à l’heure. Pour ce faire, dans Zoom, accédez à l’icône du microphone en bas à gauche, cliquez sur la flèche vers le haut à côté de celui-ci et sélectionnez « tester le haut-parleur et le microphone ».&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Zoom Test Speakers and Microphone&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/comment-presenter-a-distance/zoom-test-speakers-microphone.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;accueillir-vos-participants&#34;&gt;Accueillir vos participants&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si les gens se connaissent, vous pouvez vous mettre rapidement au travail. Sinon, assurez-vous que les gens sont prêts à démarrer et n’interrompent pas la session. Il n’y a rien de plus ennuyeux pour les participants que de devoir refaire l’introduction plusieurs fois à cause de participants tardifs ou de personnes interrompues en raison d’un problème technique.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;utilisation-de-powerpoint-pour-des-présentations-à-distance&#34;&gt;Utilisation de PowerPoint pour des présentations à distance&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tout logiciel de présentation peut être utilisé. Nous utilisons PowerPoint car il reste la norme de l’industrie.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Commencez par partager votre écran avec Zoom. L’option la plus simple consiste à partager simplement tout l’écran. Pour ce faire, cliquez sur le bouton « Partager l’écran » en bas de la fenêtre Zoom, puis sélectionnez « Bureau 1 » ou quel que soit le nom de la vue d’écran entière.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Zoom Share Screen&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/comment-presenter-a-distance/zoom-share-desktop.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ensuite, démarrez le diaporama dans PowerPoint, afin que les participants puissent voir vos diapositives en plein écran (vous devrez peut-être cliquer à nouveau sur votre présentation pour mettre l’accent sur PowerPoint). Si vous souhaitez utiliser le mode présentateur de PowerPoint et voir vos notes, vous aurez besoin de deux écrans, par exemple un ordinateur portable connecté à un moniteur externe ou à un téléviseur.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Vous pouvez alors commencer à faire vos présentations dans les meilleures conditions possible. Utilisez les flèches gauche et droite pour passer d’une diapositive à l’autre.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mettre-un-élément-en-surbrillance-sur-votre-diapositive&#34;&gt;Mettre un élément en surbrillance sur votre diapositive&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Avec Zoom et PowerPoint, vous n’avez pas une, mais deux options pour faire des annotations en direct sur vos diapositives.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depuis PowerPoint : déplacez la souris dans le coin inférieur gauche. Une série d’icônes apparaîtra. Cliquez sur l’icône du stylo pour afficher un menu contextuel avec diverses options pour mettre en évidence des parties spécifiques de votre diapositive.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;PowerPoint Slide Show Options&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/comment-presenter-a-distance/powerpoint-slideshow-options.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;PowerPoint Annotation Menu&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/comment-presenter-a-distance/powerpoint-annotation-menu.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Depuis Zoom : dans la palette flottante d’outils de Zoom, cliquez sur l’icône du stylet « Annoter ». Une deuxième palette flottante, la palette d’annotations, apparaîtra juste au-dessous de la palette principale, vous offrant des options pour annoter une partie de l’écran.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Zoom Palette&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/comment-presenter-a-distance/zoom-palette.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Zoom Annotation Palette&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/comment-presenter-a-distance/zoom-annotation-palette.png&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Devez-vous utiliser les outils d’annotation PowerPoint ou Zoom ? Voici les principales différences entre les deux :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Les annotations PowerPoint seront automatiquement effacées lorsque vous passez d’une diapositive à l’autre. Les annotations de Zoom resteront sur l’écran partagé jusqu’à ce que vous décidiez de les effacer en cliquant sur l’icône de la corbeille dans la palette d’annotations.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les annotations PowerPoint sont plus faciles à utiliser pour le présentateur, car il n’est pas nécessaire de basculer constamment entre Zoom et PowerPoint.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Les annotations de Zoom peuvent être effectuées par tous les participants (cliquez sur le bouton Plus dans la palette flottante Zoom pour plus d’options telles que masquer les annotations des participants ou afficher les noms des participants à côté des annotations).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;comment-être-un-bon-présentateur-à-distance&#34;&gt;Comment être un bon présentateur à distance&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Si les présentations lors de réunions en face à face peuvent être ennuyeuses, les mauvaises présentations à distance peuvent être incroyablement ennuyeuses. Parce que nous n’avons pas de communication directe avec l’auditoire, parce que nous manquons de présence physique, parce que notre cerveau doit traiter la charge de travail supplémentaire relative à l’utilisation correcte du logiciel de vidéoconférence, il est facile d’avoir l’air d’un robot lisant un tas de diapositives. Voici nos conseils pour continuer à créer du lien dans un environnement à distance :&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La chose la plus importante est de garder un ton de voix naturel et énergique. Garder un ton conversationnel, votre ton, est la clé pour offrir une présentation agréable et engageante en ligne.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Conseil de pro :&lt;/strong&gt; ma configuration me permet d’écouter ma propre voix lors de la présentation. Le son de mon microphone est réinjecté dans mon casque. Beaucoup de gens détestent entendre leur propre voix, mais vous écouter est le seul moyen d’être sûr de la façon dont vous parlez.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Il est plus difficile de détecter des indices de langage corporel dans une conférence virtuelle, comme le besoin d’une pause pour les participants ou s’ils souhaitent que vous ralentissiez. Pour éviter de les perdre, ne parlez pas trop longtemps sans interruption. Intégrez des échanges fréquents entre les participants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N’oubliez pas de vous mettre à la place du participant. Ajoutez de la variété pour éviter la monotonie. Divisez la présentation en sections plus petites. Variez le rythme et le style de chaque section. Ce que le participant verra, c’est une vidéo, proche de ce qu’il verrait à la télévision ou sur YouTube, avec votre narration par dessus. Vous ne voyez jamais de diapositives remplies de puces sur l’un ou l’autre de ces médias pour une bonne raison : c’est inefficace et ennuyeux. Concevez votre présentation pour qu’elle ressemble à une bonne vidéo avec votre narration par-dessus. La télévision évite les petits textes car ils peuvent être difficiles à lire sur les petits écrans ; nous ne recommandons pas d’assister à un webinaire à partir d’un smartphone en raison de la petite taille de l’écran, mais gardez à l’esprit que certaines tablettes peuvent avoir des écrans aussi petits que 7 pouces, il est donc préférable d’utiliser une grande police pour le texte.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Nous pouvons former vos employés à donner de superbes présentations à distance, et nous pouvons le faire… à distance ! Nous pouvons également vous aider à mettre en place des webinaires pour communiquer votre message à tous vos employés dans plusieurs pays.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;voir-la-vidéoconférence-en-différé&#34;&gt;Voir la vidéoconférence en différé&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L’un des avantages de Zoom est que vous pouvez enregistrer votre session. Après avoir terminé celle-ci, vous pouvez simplement envoyer un lien aux personnes absentes pour qu’elles puissent regarder votre présentation. C’est un excellent moyen d’augmenter l’impact sur votre organisation sans avoir à refaire la présentation plusieurs fois.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Si vous voulez une version modifiée de votre présentation à distance, avec une introduction et une conclusion, en supprimant les pauses et les hésitations inutiles et en mettant en évidence les messages clés, nous pouvons le faire pour vous.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le guide pratique de l&#39;organisateur d&#39;événements</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/guide-organisateur-evenement-entreprise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/guide-organisateur-evenement-entreprise/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;à-propos-de-lauteur&#34;&gt;À propos de l&amp;rsquo;auteur&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Marine Bénard est coordinatrice d&amp;rsquo;événements et chef de projet chez Ideas on Stage, une société spécialisée dans les présentations et les événements d’entreprise. Auparavant, elle a travaillé en agence événementielle et pour un organisateur international de salons, et a aidé à organiser des événements professionnels et grand public de grande renommée. Elle transforme vos conférences et réunions classiques en événements dynamiques et mémorables.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ideas on Stage n&amp;rsquo;est pas une agence événementielle et nous ne sommes pas simplement des coordinateurs. Nous sommes spécialistes en présentations et en événements professionnels à fort impact. Nous travaillons avec des clients du monde entier pour les aider à présenter leurs idées et stratégies de manière claire et mémorable. Nous concevons l’événement à vos côtés, dans toutes ses étapes : le conseil, la réflexion qui amène à la créativité, la logistique et la mise en place.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comme nous le faisons pour les formations et le coaching que nous encadrons, nous appliquons nos méthodes de brainstorming, storytelling et design dans le cadre événementiel. Cette méthodologie va nous permettre de comprendre ensemble qui sont vos participants/invités, quels sont leurs besoins, quel est le contexte de cet événement, et quels sont vos objectifs.
À partir de ce travail de réflexion et d’imagination, la maîtrise d’œuvre devient ensuite une partie indispensable pour la réussite de l’événement. Nous allons assembler et contrôler toute la mise en place des différents éléments artistiques, matériels, humains, règlementaires et budgétaires, et assurer la cohérence globale, tout en respectant le planning idéalement conçu.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Nous veillerons à ce que votre événement soit non seulement mémorable pour les participants, mais atteigne également vos objectifs en harmonie avec votre culture d’entreprise.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;définissez-précisément-lévénement&#34;&gt;Définissez précisément l’événement&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quand ? Où ? Pourquoi ? Comment ? Avec qui ? Répondre à toutes ces questions vous aidera à fixer les objectifs stratégiques tout en déterminant le contenu de votre événement. Vouloir organiser un événement, c’est bien. Mais savoir pourquoi et créer un événement qui a du sens, c’est mieux ! Dans tout projet, les fondations sont capitales. Mal définir le cadre et les objectifs attendus est l’une des erreurs les plus fréquentes. Elle mène inévitablement à des oublis et un retour sur investissement moindre. Pour éviter cette situation, posez le cadre en appliquant la règle des 5 W.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Vous voulez organiser un événement style TEDx ? Consultez notre &lt;a href=&#34;https://www.ideasonstage.com/fr/comment-organiser-un-evenement-tedx/&#34;&gt;guide comment organiser un événement TEDx&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h3 id=&#34;quoi-what&#34;&gt;Quoi : what?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Quel type d’événement souhaitez-vous organiser ?
Est-il interne ou externe ?
L’ambiance est-elle festive, décontractée, professionnelle ?&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;qui-who&#34;&gt;Qui : who?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Quelle est la cible ? Salariés, prospects, clients, fournisseurs, investisseurs, presse, grand public, VIP… ?&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;pourquoi-why&#34;&gt;Pourquoi : why?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Quel est le but stratégique ?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Notoriété, image de marque, visibilité, fidélisation… ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Pourquoi voulez-vous organiser cet événement ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;=&amp;gt; Motiver les équipes, développer la culture d’entreprise, faire une annonce/informer, lancer un nouveau produit, sensibiliser les clients/prospects à un produit ou service, trouver de nouveaux partenaires, présenter une nouveauté à la presse… ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Quels messages souhaitez-vous transmettre à vos invités ?
Que vont-ils découvrir ou apprendre ?&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;où-where&#34;&gt;Où : where?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Où se tiendra-t-il ?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Salle de conférence, restaurant, bureau… ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Quel est le secteur géographique choisi ?
Quel est le type de lieu recherché ?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Atypique, cosy, chaleureux… ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;quand-when&#34;&gt;Quand : when?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;À quel moment doit-il se dérouler ?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Matinée, déjeuner, après-midi, dîner, soirée ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Quelle en sera la durée ?&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Quelques heures, demi-journée, journée ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Quel jour de la semaine ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;L’événement est-il le moyen le plus rapide, le plus facile et le plus pertinent de transmettre votre message à votre cible ? Quelle plus-value attendre de l’organisation de cet événement par rapport au simple envoi d’un bilan, d’une plaquette ? En définitive, est-ce LA solution pour atteindre les objectifs fixés par votre entreprise ? Voici quelques-unes des questions essentielles à vous poser avant de vous lancer.
En découleront alors beaucoup d’éléments : le thème de la manifestation, les sujets abordés, les intervenants sélectionnés, le budget nécessaire, le ton des invitations, la décoration et la scénographie, etc.
Ne vous laissez pas emballer par une idée, aussi extraordinaire soit-elle. N’oubliez pas qu’un événement n’existe que s’il rencontre son public !&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;quels-que-soient-vos-objectifs-ces-derniers-se-doivent-dêtre-smart&#34;&gt;Quels que soient vos objectifs, ces derniers se doivent d’être S.M.A.R.T.&lt;/h3&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;S&lt;/strong&gt;pécifiques. Ils sont clairs, compréhensibles et le plus précis possible, même sortis de leur contexte.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;M&lt;/strong&gt;esurables. Ils sont chiffrés et vous permettent de suivre votre progrès de réalisation et d’évaluer le résultat.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;A&lt;/strong&gt;tteignables. Ils doivent être suffisamment ambitieux pour représenter un défi et booster la motivation et la concentration vers leurs réalisations, mais sans décourager votre équipe de les atteindre.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;R&lt;/strong&gt;éalistes. Les objectifs de votre événement doivent s’inscrire dans une stratégie business globale. Demandez-vous si votre événement vous aide à répondre aux enjeux de votre entreprise. Et prenez en considération vos ressources (humaines, financières, matérielles, temporelles) ; votre objectif à atteindre doit être cohérent à votre situation.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;&lt;strong&gt;T&lt;/strong&gt;emporellement définis. Il vous faut délimiter une date pour atteindre vos objectifs. N’hésitez pas à décliner un objectif principal en plusieurs étapes, qui peuvent correspondre à des périodes données (un mois par exemple).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Du type d’événement choisi en adéquation avec vos objectifs découlera le nombre de personnes attendues. Les questions à se poser porteront donc sur la présence ou non de personnes accompagnatrices (conjoints, enfants), sur le recours ou non à des animateurs et conférenciers, sur l’invitation des médias à cet événement…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pour choisir la date, pensez à vérifier les périodes de vacances scolaires, les événements concurrents, les jours fériés, les périodes identifiées comme chargées selon le secteur d’activité, voire le calendrier électoral.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Concernant le lieu, choisissez de préférence un endroit simple d’accès et adapté à la fréquentation attendue. Rien de tel pour agacer ou décourager vos visiteurs de placer votre événement loin de toutes infrastructures de transport ou de prévoir trop petit (ou trop grand). Au-delà du contenu, c’est bien le lieu qui laissera un souvenir à vos participants. Soit la destination répond à une réflexion stratégique de l’entreprise (présence d’une antenne de la société, de sous-traitants, volonté de développement dans la région), soit vous avez la liberté de choisir. Dans ce dernier cas, nous vous conseillons d’en retenir plusieurs dans le cadre d’une présélection et de mesurer les avantages et inconvénients de chacun d’entre eux, avant de faire un choix définitif.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;À propos de la durée de la manifestation, tout dépend de ce que vous avez à dire. Si les sujets à aborder sont nombreux, n’hésitez pas à planifier votre événement sur plusieurs jours pour que les intervenants puissent exposer et débattre dans de bonnes conditions.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Enfin, concernant le thème, ne faites pas ce choix à la légère. Il sera votre fil rouge pour vos communications et la promotion de votre événement. Il permet surtout de véhiculer les objectifs de votre événement de manière originale et fait en sorte que tous vos invités se réunissent autour d’une idée commune.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;sorganiser-et-mettre-en-place-des-outils-de-suivi&#34;&gt;S’organiser et mettre en place des outils de suivi&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un mot d’ordre : l’anticipation ! Tout événement est le fruit d’un ensemble de tâches, de prestataires et fournisseurs, de listes de tâches, de tableaux de suivi. Le lien entre tous : une organisation de maître ! Pour que tout se passe dans le meilleur des mondes et pour parvenir à anticiper chaque action, voici cinq éléments indispensables : le rétroplanning, la checklist, le conducteur technique, l’équipe et la répétition générale.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;un-rétroplanning&#34;&gt;Un rétroplanning&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vous ne pourrez certainement pas vous souvenir de tout. Ce document permet de détailler chaque étape jusqu’au jour J. Il se compose de l’ensemble des tâches et sous-tâches nécessaires à la réalisation du projet, classées par ordre de priorité. À chaque tâche est assigné un ou plusieurs responsables, des deadlines, un état et le statut (à faire, en cours, fait, en retard). Vous aurez ainsi également un aperçu global du nombre de personnes mobilisées pour une meilleure répartition de votre staff.
Libre à vous de choisir le support qui vous convient le mieux. Plus l’événement sera important et complexe, plus il nécessitera un solide outil de suivi.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;une-checklist-des-choses-auxquelles-penser-le-jour-j&#34;&gt;Une checklist des choses auxquelles penser le jour J&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Cette liste sera indispensable le jour de l’événement. Elle sera complétée petit à petit, au fil de l’organisation. Cela peut aller de « prévoir xx repas végétariens » à « ne pas mettre en place le mobilier sur la scène avant telle heure ». Cette liste vous décharge l’esprit et évite de vous demander sans cesse si vous n’avez rien oublié.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;un-conducteur-technique&#34;&gt;Un conducteur technique&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Plus vous avancerez dans l’organisation, plus l’événement va se matérialiser clairement dans votre esprit et vous serez à même de tout programmer, minute par minute. Ce conducteur technique, autrement appelé « déroulé de l’événement », constitue l’équivalent d’un script de film. Il reprend de manière précise tout ce qui doit être effectué à chaque instant et par qui. Il borde le déroulement de la journée pour que l’expérience soit la plus fluide possible.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Libre à vous de choisir le support qui vous conviendra le mieux : une page Word, un fichier Excel, une Note. Sera indiqué tout ce que chacun doit faire à chaque instant et où.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;votre-équipe&#34;&gt;Votre équipe&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Veillez à ce que chacun sache exactement quoi faire. Diffusez votre déroulé à chacun et faites un briefing général aussi clair que possible. Ce dernier doit exposer à chacun ses responsabilités pour éviter les incompréhensions et les moments de flottements lors de leur arrivée le jour J.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;répétition-générale&#34;&gt;Répétition générale&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Avant le grand jour, imaginez-vous dans la peau de vos invités. Étape par étape, vivez l’événement. Cela vous donnera l’occasion de comparer la réalité avec ce qu’il y a sur le papier. C’est aussi là que vous allez pouvoir faire des tests techniques et vérifier que tout fonctionne bien. Demandez-vous à chaque étape : « Et si… ». Envisager le pire permet de mieux se préparer et d’imaginer chaque imprévu.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;définir-et-gérer-le-budget&#34;&gt;Définir et gérer le budget&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;La taille de votre événement est en grande partie déterminée par votre budget. Il mérite donc toute votre attention. À combien s’élève votre budget total ? Il s’agit de la première chose à savoir. Vous basez-vous sur un budget imposé et devez-vous organiser votre événement en fonction de celui-ci ou planifiez-vous d’abord votre événement pour voir ensuite combien il vous en coûtera ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Comment l’établir ? Et quelle partie du budget allez-vous consacrer à chaque élément ? Et que faire si vous risquez de le dépasser ? Nombreux sont les postes de dépense : location du lieu, personnel d’accueil et de sécurité, traiteur, matériel audiovisuel, mobilier, assurances, etc. À vous de quantifier ce que vous pouvez engager pour cet événement. Avez-vous des sources de financement autres (subventions, sponsors, etc.) ? Faites-vous payer vos participants ? Quelles sont les sources de recettes extérieures éventuelles ? L’événement doit-il être rentable ou seulement équilibré ? Là également, répondre à ces questions vous guidera dans votre gestion.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il n’y a jamais assez de budget pour organiser un événement. C’est pourquoi il est si important de hiérarchiser les priorités en adéquation avec vos objectifs et d’être réaliste dans ce que vous pouvez vous engager à réaliser. Pour rester sur la bonne voie et vous assurer d’allouer au mieux vos ressources financières, voici quelques conseils :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Créez un budget avec des données estimatives pour vous aider à calculer le budget requis, les objectifs de revenus et le seuil de rentabilité de votre événement. Pour planifier votre budget, vous pouvez simplement créer un tableau et y enregistrer vos dépenses et vos recettes. Il existe également une foule d’applications spécifiques pour le calcul et la gestion du budget.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Mettez à jour vos estimations avec les chiffres réels dès que les postes budgétaires ont été confirmés et engagés afin que vous puissiez retravailler votre allocation budgétaire si nécessaire.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Réservez une marge, indispensable pour les dépenses imprévues.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;trouver-le-bon-lieu&#34;&gt;Trouver le bon lieu&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;C’est le facteur de succès déterminant pour votre événement.
Vous avez composé votre budget, vous avez une idée du nombre d’invités et vous savez quel type d’événement vous allez organiser. Vous pouvez alors vous mettre à la recherche d’un lieu. Voici des éléments clés pour choisir LE lieu fait pour votre événement.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;pertinence&#34;&gt;Pertinence&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le lieu où vous organisez votre événement détermine l’image que vous voulez transmettre. L’ambiance générale doit refléter votre image de marque et représenter l’objectif. Étudiez autant d’options que possible et évaluez soigneusement les avantages et inconvénients de chacune.
N’oubliez pas que plus le lieu s’éloignera de l’ambiance que vous voulez créer, plus vous devrez le compenser avec la décoration.
Si tout ou partie de votre événement se déroule à l’extérieur, envisagez une solution de secours à l’abri de la pluie, voire une date de substitution pour repousser votre événement.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;proximité-et-accessibilité&#34;&gt;Proximité et accessibilité&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La localisation du lieu contribue à la réussite de votre événement. Assurez-vous qu’il est facilement accessible et que sa position est relativement centrale. Vérifiez la présence d’un parking. Si vos invités voyagent depuis l’étranger, sélectionnez alors un lieu situé à proximité d’un aéroport et tenez compte de l’accessibilité en transports publics.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;capacité-daccueil&#34;&gt;Capacité d’accueil&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L’espace doit être proportionné par rapport au nombre d’invités attendus. Veillez à ce que l’espace ne paraisse pas vide, ni à ce que les invités ne soient pas trop serrés.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;originalité&#34;&gt;Originalité&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Rien de mieux pour marquer les esprits qu’un lieu qui sort de l’ordinaire. Un lieu atypique laissera une image positive et un souvenir impérissable à vos invités ! Vous avez enfin trouvé quelques sites qui correspondent à vos contraintes et à vos attentes. N’hésitez donc pas à les contacter et à poser des questions :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Quel est le prix pour la location, incluant les jours/heures de montage/démontage ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quel est le nombre maximal d’invités ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quelles sont les modalités en cas d’annulation ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Y a-t-il un traiteur référencé/imposé ou devez-vous le prévoir ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Quelles sont les possibilités audiovisuelles sur le site ? Qu’en est-il de l’alimentation électrique ? Est-il possible de jouer/diffuser de la musique ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le parking est-il payant ou gratuit ? Y a-t-il des services de navettes et taxis ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Qu’est-ce que le lieu peut fournir, et de quoi devez-vous vous occuper vous-même ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Y a-t-il une équipe de nettoyage ? Du personnel de sécurité ?&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Vous devez prévoir du temps pour vous rendre sur le lieu et faire un repérage en détail : du parking au hall d’accueil et des espaces d’événement aux installations sanitaires. Cette visite vous donnera peut-être des arguments de négociation avant même d’accepter définitivement.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Pourquoi ne pas proposer un &lt;a href=&#34;https://www.ideasonstage.com/fr/ateliers-evenement-entreprise/ateliers-lego-serious-play/&#34;&gt;atelier LEGO ou LEGO Serious Play&lt;/a&gt; à vos employés pour animer votre événement ? Ludiques et rafraîchissants, ces ateliers améliorent la cohésion d&amp;rsquo;équipe et la collaboration. &lt;a href=&#34;https://www.ideasonstage.com/fr/ateliers-evenement-entreprise/ateliers-lego-serious-play/&#34;&gt;Cliquez ici pour en savoir plus&lt;/a&gt;.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;choisir-ses-prestataires&#34;&gt;Choisir ses prestataires&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Plusieurs prestataires seront nécessaires, selon la configuration et la taille de votre événement. Voici certaines règles pour sélectionner les meilleurs :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Chercher des recommandations au sein de votre entourage professionnel. Ainsi, vous êtes assurés d’une certaine qualité et d’une collaboration antérieure réussie. Vous pourrez vous-mêmes travailler sur le long terme avec un prestataire dont vous êtes satisfait.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Constituer une base de données de contacts : société, contact, site internet, recommandations, détails de l’offre, tarifs, disponibilité, commentaires divers, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Demander toujours un devis détaillant les coûts ligne par ligne. Vous pourrez alors plus simplement l’intégrer et l’adapter à votre trame budgétaire.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Ne considérez aucun tarif comme fixe. Pour optimiser au mieux votre gestion, n’hésitez pas à négocier avec le prestataire ou mettre plusieurs sociétés en concurrence.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;rendre-votre-événement-inoubliable&#34;&gt;Rendre votre événement inoubliable&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Un événement qui met en scène l’émotion marque les esprits. C’est un excellent moyen de faire plaisir, surprendre, émerveiller, faire rire… Pour cela, vous pouvez avoir recours à la décoration/mise en scène du lieu choisi, à la qualité des présentations de vos intervenants et aux animations.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;comment-bien-préparer-le-lieu&#34;&gt;Comment bien préparer le lieu ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;La décoration occupe une place clé dans le souvenir que laissera votre événement chez vos invités. C’est elle qui reflète l’image de votre entreprise en premier lieu. Que ce soit pour une conférence, un salon professionnel, un rendez-vous interne ou un lancement de produit, faites preuve de créativité. Il est essentiel de créer un univers en lien avec le message que vous souhaitez faire passer. Internet pourra constituer pour cela une source inépuisable d’idées et d’inspirations. Les décorateurs scénographes sont également à votre service pour reproduire l’ambiance que vous souhaitez en l’adaptant aux contraintes du lieu. Ils vous seront d’une aide précieuse pour valoriser votre entreprise et l’identité de votre marque.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il convient d’aménager et décorer en priorité les espaces qui draineront le plus de passages et d’attention :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;l’accueil/l’entrée&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;le buffet&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;l’estrade, en cas de conférence&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;le stand, sur un salon professionnel&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;l’endroit dédié à la présentation d’un produit&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Ces espaces seront également les plus photographiés/filmés. Le cadre doit donc être harmonieux, le mobilier en adéquation avec l’atmosphère et l’ambiance souhaitées.
Il s’agira d’une véritable personnalisation en jouant sur les couleurs, les lumières, les sons et les volumes pour concevoir un espace chaleureux et original.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans le cadre d’une conférence, il est essentiel de bien préparer le lieu et de s’assurer des aspects techniques :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La scène sera légèrement surélevée pour que tout le public puisse voir l’orateur. Elle sera également suffisamment large pour que l’orateur puisse se déplacer de gauche à droite sans contraintes, et pour pouvoir accueillir des groupes si nécessaire (par exemple une table ronde).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Arrangez-vous pour que le public soit dans la pénombre, mais pas totalement dans le noir. Cela permet de filmer ses réactions si des équipes vidéo sont présentes.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Un bon éclairage de la scène améliorera considérablement la chance d’avoir des photos et des vidéos de qualité.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prévoyez une petite bouteille d’eau à température ambiante sur un pupitre pour que l’orateur puisse se désaltérer.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Lors de présentations formelles, l’orateur se tient souvent derrière un pupitre. Hormis ces cas très formels, nous en déconseillons l’usage, car il ajoute une barrière entre l’orateur et le public.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vérifiez par où se fait l’entrée et sortie de scène des intervenants.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;En cas de public assis, assurez-vous que tous les invités ont un siège.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Checkez tout le matériel audiovisuel (écran, format de slides adéquat, écran de retour, timer, micros, télécommande avec batterie/pile, sonorisation, câbles de connexion pour relier l’ordinateur au système de projection…).&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h3 id=&#34;quels-intervenants-sélectionner&#34;&gt;Quels intervenants sélectionner ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Les intervenants seront également une manière très importante et significative de marquer les esprits. À bien des égards, vos conférenciers seront le « visage » de l’événement et vous aideront à attirer des invités.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Choisissez des intervenants qui correspondent à votre vision de l’événement et enrichissent son contenu. Il peut s’agir de leaders d’opinion qui attireront des participants, d’experts qui maîtrisent le sujet ou le thème à la perfection et enrichiront le débat, ou de passionnés qui offriront une vision alternative aux participants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ne négligez pas votre réseau professionnel lors de la recherche de ces conférenciers. Le fait de puiser dans votre réseau a l’avantage de fournir une introduction plus chaleureuse à un interlocuteur potentiel. Cela peut également aider à réduire les coûts s’ils acceptent de rejoindre gratuitement votre événement.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;quelles-animations-choisir&#34;&gt;Quelles animations choisir ?&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Organiser une réception inoubliable exige sans aucun doute la proposition d’activités amusantes, d’activités qui intéresseront vos invités pour leur faire passer de bons moments. Cela présente plusieurs avantages :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Marquer les invités&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Créer un environnement convivial&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Favoriser les échanges entre les participants&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Attirer du monde&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Générer des publications sur les réseaux sociaux&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;Lors d’un événement professionnel, quel que soit l’objectif, il vous faudra réfléchir à des activités qui permettront aux invités d’être à l’aise, de se retrouver dans une ambiance accommodante où ils pourront s’amuser tout en recevant le message que vous désirez communiquer.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les jeux participatifs ou les jeux de groupe sont d’excellentes animations dans le but d’un challenge. Les animations high-tech sont très tendance et proposent des expériences immersives et ludiques. Les animations insolites offrent à vos invités la possibilité de faire une activité qu’ils n’auraient jamais faite ailleurs. Pourquoi, par exemple, ne pas faire un « ice breaker » ou une activité de team building avec des LEGO ?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Dans tous les cas, des prestataires sont disponibles pour vous aider à trouver les meilleures idées pour animer votre événement.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;mettre-en-place-une-communication-efficace&#34;&gt;Mettre en place une communication efficace&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Tout a été organisé. Maintenant il ne reste plus qu’à lancer la communication et à donner envie à vos invités de venir ! Une étape tout autant cruciale que la planification. Si le temps vous le permet, prévoyez une communication « multi-canaux ». Vous maximisez ainsi vos chances de toucher votre cible. Pensez à bien analyser celle-ci ainsi que sa manière de consommer les contenus. Cela vous permettra d’adapter le ton à utiliser pour lui « parler » au mieux.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;communiquer-en-amont&#34;&gt;Communiquer en amont&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Site web&lt;/strong&gt;. C’est un gage de sérieux pour les internautes. Selon le temps et le budget dont vous disposez, il peut être question d’un site dédié avec un nom de domaine spécifique, d’une page sur votre site, ou d’un bandeau en haut de votre site. Rendez votre site attrayant et mentionnez clairement le lieu, la date et le sujet. N’oubliez pas d’intégrer un bouton pour l’inscription de vos participants. Si des intervenants sont présents à votre événement, accordez-leur une bonne place, avec photo, texte et biographies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Landing page&lt;/strong&gt;. C’est sur cette page qu’un visiteur atterrit après avoir cliqué sur une publicité ou un bouton d’appel à l’action via votre site web ou sur vos réseaux sociaux. Elle vous permet de prévenir facilement les participants des différentes actualités liées à votre événement ou de relancer ceux qui n’ont pas confirmé leur inscription par exemple.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Newsletter&lt;/strong&gt;. Elles vous permettent d’entretenir la relation avec vos contacts, en partageant rapidement et gratuitement des actualités et en mettant en avant de nouveaux produits ou services. Qualifiez correctement votre base de données.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Invitations&lt;/strong&gt;. À vous de choisir entre le format papier et le format électronique. Envoyez un « save the date » aux personnes concernées pour que chacun puisse bloquer la date et s’organiser en amont. Renvoyez un e-mail juste avant la fin de la date d’inscription officielle. Juste avant l’événement, envoyez un nouveau rappel comportant toutes les infos utiles.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Réseaux sociaux&lt;/strong&gt;. Le choix du ou des réseaux sociaux à activer dépendra du public visé et de ses usages. Tenez compte des spécificités de chaque réseau. Inventez d’abord un hashtag court, simple et amusant pour votre événement et utilisez-le dès que possible. Envoyez autant de tweets que vous le pouvez. Postez votre événement sur Facebook et LinkedIn, ajoutez-y un logo ou une image et n’oubliez pas le lien vers la page de votre événement. Peu importe le réseau utilisé, veillez à fournir à chaque fois des informations pertinentes, synthétiques et intéressantes. Et proposez de partager la participation par le biais des différents réseaux sociaux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Partenariats &amp;amp; influenceurs&lt;/strong&gt;. Certaines organisations seraient sûrement ravies de vous aider et d’associer leur nom à votre événement. Essayez de conclure des accords avec des fournisseurs pouvant vous apporter quelque chose. Soit en faisant la promotion de votre événement par le biais de leurs canaux, soit en fournissant des services ou produits le jour J.
Recherchez également des bloggers, stars de YouTube, icônes d’Instagram… on les appelle des « influencers ». S’ils sont prêts à associer leur nom à votre événement, votre visibilité s’en trouvera optimisée.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Presse et médias&lt;/strong&gt;. Si vous avez le temps et que votre événement s’y prête, établissez un communiqué de presse et/ou dossier de presse à envoyer à une sélection de médias.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;La stratégie marketing événementielle inclue également des e-mails teaser, une application mobile dédiée à votre événement, des affiches, des dépliants, des badges et d’autres accessoires pour garder l’événement en tête.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;communiquer-le-jour-j&#34;&gt;Communiquer le jour J&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Le jour J, la communication répond à un triple objectif :&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Créer de l’engagement parmi votre audience. Invitez-le à partager votre événement et ses moments forts. Quoi de mieux qu’une diffusion en direct de leurs messages postés en direct sur le réseau ? Vos invités ressentiront certainement le besoin d’apporter leur contribution !&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Donner de la visibilité externe. Vous développez votre notoriété et permettez dans le même temps à toutes les personnes n’ayant pas pu être présentes de bénéficier de ce contenu. Soyez actifs sur les différents réseaux sociaux en direct, via les photos, vidéos et citations.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Créer le maximum de contenu possible. Partagez des photos, filmez l’événement, interviewez les participants et/ou intervenants. Ce contenu sera ensuite partagé sur les réseaux et sur votre site.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;D’autres animations sont également envisageables pour rendre votre événement attractif et interactif : quiz et tirages au sort pour faire gagner des lots ; sondages pour donner la parole au public, mais également recueillir un &lt;em&gt;feedback&lt;/em&gt; sur votre événement.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;susciter-lintérêt-et-lengagement-des-participants&#34;&gt;Susciter l’intérêt et l’engagement des participants&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Les gens ont beaucoup plus d’expectatives qu’avant quant à l’expérience qu’ils vont vivre et ce qu’ils vont apprendre tout au long de votre événement. Si un événement professionnel ne génère pas ou peu d’engagement, cela affectera la capacité des participants à retenir les informations données. La semaine avant votre événement est cruciale pour construire cet engagement. Voici quelques principes à connaître.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;produire-un-excellent-contenu&#34;&gt;Produire un excellent contenu&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Un événement mémorable commence par un contenu engageant et intéressant. Le contenu que vous proposez à vos invités doit être relié à l’objectif stratégique de votre événement ainsi qu’aux intérêts et aux besoins du public. Partagez les photos des coulisses, les citations des conférenciers et les moments forts pour que les participants se sentent vraiment partie prenante de l’expérience. Assurez-vous que les conférenciers et leurs présentations soient pertinents.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Les publications en direct sur les réseaux sociaux pendant votre événement sont un excellent moyen de maintenir l’engagement de vos participants. Donnez-leur également la possibilité d’accéder en amont à l’agenda, aux biographies des conférenciers, aux conditions d’accès et aux infos pratiques pour qu’ils puissent préparer leur venue.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;utiliser-la-gamification&#34;&gt;Utiliser la gamification&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Rendez votre événement amusant et agréable. Ajoutez des jeux et des animations pour pimenter l’événement. Tels que des musiciens, des acrobates professionnels, des magiciens pour jouer à des heures fixes. Ou incorporez la réalité virtuelle ou augmentée à votre session de formation. Ou organisez une tombola et annoncez les gagnants entre deux sessions. Quel que soit l’élément de divertissement que vous choisissez, vos participants apprécieront ce genre de pauses dans votre agenda.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;organisez-une-session-de-questions-réponses-en-direct-et-un-sondage&#34;&gt;Organisez une session de questions-réponses en direct et un sondage&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;En ce qui concerne les sessions de questions-réponses, les méthodes traditionnelles se heurtent souvent à des gémissements et à un roulement des yeux. La technologie événementielle d’aujourd’hui facilite l’interaction avec vos invités. Utilisez un outil dédié pour améliorer la communication. Pensez à collecter et à organiser les meilleures questions et réponses des participants. Recueillez les commentaires du public via cet outil. En écoutant et en interagissant, vous augmentez l’engagement des participants et identifiez les opportunités d’améliorer l’expérience dans son ensemble.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;créer-des-opportunités-de-réseautage&#34;&gt;Créer des opportunités de réseautage&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pour beaucoup, le réseautage est la principale raison de participer à un événement. En créant de telles opportunités — en face à face ou virtuel, en tête-à-tête ou en groupe — vous pouvez encourager et faciliter le réseautage et créer une expérience plus marquante et intéressante pour les participants.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;créez-une-rencontre-avec-vos-partenaires-et-sponsors&#34;&gt;Créez une rencontre avec vos partenaires et sponsors&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Si vous avez des partenaires et des sponsors dans le cadre de votre événement, il est certain qu’ils rechercheront de véritables connexions avec vos participants, plutôt qu’un simple affichage de leur logo sur des panneaux.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;adapter-laménagement-du-lieu&#34;&gt;Adapter l’aménagement du lieu&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L’aménagement du lieu et particulièrement des sièges sera différent selon l’événement, mais il existe toujours plusieurs options qui contribuent à créer de l’engagement. La disposition variera selon vos objectifs, à vous de trouver la meilleure approche.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;créer-un-hashtag-dédié-à-votre-événement&#34;&gt;Créer un hashtag dédié à votre événement&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Avant que votre événement ait lieu, créez un hashtag court et unique qui sera repris dans chaque communication digitale. Demandez à vos conférenciers d’utiliser ce hashtag. Ajoutez-le aux slides, sur la signalétique, sur les badges et partout où votre public ira pour obtenir des informations.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;créer-une-application-mobile&#34;&gt;Créer une application mobile&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Les applications mobiles sont désormais monnaie courante pour les organisateurs et les participants, et restent un moyen efficace d’améliorer l’engagement du public. Ces applications permettent aux participants de consulter l’itinéraire, de recevoir des alertes, d’être en contact avec d’autres participants et de trouver des réponses aux questions courantes.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Susciter l’engagement de son public est un défi, mais n’est pas impossible. Utiliser les bons outils technologiques, mettre en œuvre des stratégies de retour d’expérience, concilier objectifs et attentes et rester authentique devraient être des priorités absolues.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;préparer-et-imprimer-la-documentation&#34;&gt;Préparer et imprimer la documentation&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Quelle est la clé d’une documentation efficace ? Elle doit être professionnelle, facilement reconnaissable et cohérente avec votre entreprise. Lorsque vous utilisez les mêmes logos, polices, couleurs… encore et encore, les clients reconnaissent facilement votre entreprise. Voici 5 points clés pour organiser et créer une documentation événementielle réussie.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;énumérez-tous-les-éléments-dont-vous-aurez-besoin-pour-votre-événement&#34;&gt;Énumérez tous les éléments dont vous aurez besoin pour votre événement&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Il est facile de penser à certains éléments clés comme les cartes de visite et les brochures, mais pensez aussi aux affiches, badges nominatifs, goodies, ou bien aux invitations et « save the date ».&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;déterminez-le-format-de-chaque-élément&#34;&gt;Déterminez le format de chaque élément&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Pour chacun, notez les dimensions requises et assurez-vous que vos designers disposent de ces informations. Assurez-vous de leur fournir autant d’informations détaillées que possible. Vous éviterez ainsi des allers-retours et des retards.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;utilisez-des-templates-et-une-charte-graphique-si-possible&#34;&gt;Utilisez des templates et une charte graphique si possible&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;L’utilisation d’une charte et de templates permet de garder une cohérence dans vos créations. Assurez-vous que vos designers en disposent.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;définissez-les-quantités-dont-vous-avez-besoin&#34;&gt;Définissez les quantités dont vous avez besoin&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vous aurez probablement besoin de plusieurs types de supports pour votre événement, mais vous n’aurez peut-être pas besoin d’avoir la même quantité pour chacun. Gardez à l’esprit que pour certains articles, tels que les panneaux, il peut être judicieux d’imprimer quelques exemplaires supplémentaires en cas de dommages pendant le transport.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;créez-un-planning-et-fixez-des-délais&#34;&gt;Créez un planning et fixez des délais.&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Vos délais vont déterminer le calendrier de l’ensemble du projet. La première étape consiste à demander les deadlines à vos fournisseurs et imprimeurs. Ensuite, créez un planning pour votre équipe/vos designers qui laisse le temps aux éventuels problèmes et retards. Enfin, partez de la fin de votre projet et remontez le temps pour créer le rétroplanning de production.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;le-jour-j&#34;&gt;Le jour J&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Après des semaines, voire des mois de préparation, ça y est, le grand jour est arrivé ! Comment faire pour ne pas se perdre parmi la multitude de choses à gérer ce jour-là ? Comment est-ce possible de ne rien oublier ? Comment faire pour que tout se déroule dans les meilleures conditions ? Voici les règles d’or pour mener à bien votre événement :&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;La veille, préparez tout ce que vous pouvez et parez à toutes les éventualités. Faites défiler l’événement dans votre tête pour revoir chaque étape et envisager toutes les éventualités. Une phrase doit tourner en boucle dans votre tête : « Et si… ? ». Cela permet de mettre au jour une foule d’éléments que vous n’auriez jamais pu anticiper autour d’une table de réunion.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Installez une signalétique claire afin que chaque personne soit facilement en mesure d’accéder au site et jusqu’à l’espace dédié.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Examinez le dispositif relatif à l’accessibilité et à la sécurité.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Réservez un créneau horaire conséquent pour les répétitions, le montage, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Le jour de l’événement, arrivez en avance ! Vous constaterez que le temps passe deux fois plus vite qu’à l’ordinaire.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Assurez-vous du bon fonctionnement du matériel technique (micros, sonorisation, vidéoprojecteur, caméra, ordinateur, branchements, lumières, wifi si nécessaire, etc.).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Prévoyez des batteries de secours pour vos appareils électroniques.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Vérifiez que le ménage ait bien été fait.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Assurez-vous que les livraisons soient bien arrivées (matériel, goodies, documentation…).&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Imprimez tous les documents dont vous aurez besoin (briefs détaillés pour les prestataires, checklist des « indispensables », conducteur technique, flyers, programmes, etc.)&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Constituez-vous une « trousse logistique » avec du scotch, des feuilles de papier, des stylos, des marqueurs, des produits de nettoyage, des sacs poubelles… et tout ce qui pourrait vous être utile ainsi qu’une trousse de secours, au cas où : sparadrap, pansements, ciseaux, etc.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soignez vos briefs. Si vous souhaitez assurer un déroulement fluide, veillez à ce que chacun sache dès le départ ce qu’on attend précisément de lui. Organisez à cette fin un briefing, dans lequel tout est indiqué de manière claire et précise. Fournissez si besoin une copie du conducteur technique de l’événement avec tous les contacts utiles.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Gardez avec vous les documents créés au fil de l’organisation.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Veillez à que le process d’accueil de vos participants soit fluide et efficace.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Regardez partout, tout le temps. Soyez attentif aux moindres détails. Certains plateaux buffet sont vides ? Une affiche s’est décollée ? Une table est bancale ?&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Respectez le timing. Libre à vous de désigner un « time keeper » parmi les membres de votre équipe qui se chargera du suivi minuté. Annoncez le programme au fil de l’événement, et respectez-le. Vos invités apprécieront d’avoir une vision claire du déroulé.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soyez transparent avec votre public ou avec vos équipes ou prestataires. Un intervenant a du retard ? Vous rencontrez un problème technique ? Expliquez-le clairement. Il est toujours désagréable de vivre un imprévu ou de subir une modification de dernière minute sans comprendre ce qu’il se passe.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Soyez discret, mais disponible. Vous serez très sollicités, tâchez d’être disponible au cas où il y ait besoin de vous.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;S’ils n’ont pas pu être anticipés, acceptez les imprévus. Cela fait partie de l’événement… tout peut arriver. Agissez professionnellement quoi qu’il arrive, appuyez-vous sur votre équipe et maîtrisez vos émotions. Et dites-vous que c’est une leçon de plus à retenir pour le prochain événement !&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;h2 id=&#34;après-lévénement&#34;&gt;Après l’événement&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;C’est fini, la porte vient de se refermer derrière le dernier invité. Vous ressentez un mélange de soulagement, de fierté, de fatigue…. Mais ce n’est pas le moment de relâcher toute la pression. Le plus dur est passé, mais gardez encore un peu d’énergie pour la dernière ligne droite : la phase post-événement. Plusieurs critères vous permettent d’évaluer et de clôturer votre événement.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Faites un suivi.&lt;/strong&gt; Assurez-vous de payer toutes les factures restantes et effectuez le suivi des remboursements nécessaires pour le personnel. Si vous avez rencontré des problèmes, faites un point avec les personnes impliquées et essayez de résoudre ces problèmes. Gardez en archive ce que vous avez fait, afin que ceux qui planifieront l’événement à l’avenir sachent ce que vous avez fait, gagnent du temps et puissent apprendre de vos défis.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Remerciez.&lt;/strong&gt; Partenaires, participants, intervenants, prestataires, aides diverses… prenez le temps de remercier chacun d’entre eux.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Partagez.&lt;/strong&gt; N’hésitez pas à envoyer aux parties prenantes tout contenu utile et de qualité, comme des photos ou vidéos de l’événement, des interviews… pour prolonger encore un peu votre événement. Ceci peut se faire par mail, via votre site ou les réseaux sociaux. Vous pouvez également envoyer un compte-rendu : c’est un bon moyen de recevoir les retours de vos invités si vous n’en aviez pas déjà.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Questionnez.&lt;/strong&gt; Impliquez vos participants par le biais de sondages ou d’enquêtes de satisfaction, juste après l’événement. Prévoyez des questions fermées (appréciation générale de l’événement, des prestataires, du programme, etc.) et des questions ouvertes. En découleront des axes d’amélioration ou de réels points positifs.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Évaluez vos prestataires&lt;/strong&gt;. Faites un suivi de votre collaboration avec eux, afin de capitaliser avec les meilleurs sur le long terme.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Analysez.&lt;/strong&gt; Prenez le temps de considérer les retombées et le ROI de votre événement, par rapport à l’objectif fixé. Ce n’est pas parce que tout le monde s’est amusé que l’événement est une réussite. Et l’inverse est vrai également. Calculez notamment le taux d’absentéisme et évaluez votre budget.
Intégrez ces chiffres et résultats dans un rapport clair et partagez-le avec toutes les personnes impliquées dans l’organisation de votre événement. Discutez également de tous les avantages et inconvénients liés au site, aux différentes prestations fournies. Il s’agit d’indications précieuses pour un prochain événement, mais aussi pour les fournisseurs et partenaires.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Un événement représente un tel investissement, en termes de temps et de budget, qu’il serait dommage de ne pas l’exploiter au maximum. Continuez de créer du contenu et partagez-le : des articles à partir de vos interviews vidéo, des vidéos extraites du film de l’événement, des citations de vos intervenants, les photos de l’événement, les articles dans la presse, etc. Ceci contribuera d’autant plus à augmenter la notoriété de votre entreprise.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusion&#34;&gt;Conclusion&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;L’organisation d’événements n’a plus de secret pour vous ! Vous avez maintenant toutes les clés pour mettre sur pied un événement de qualité, mémorable et unique. Toutefois, vous l’aurez compris : la préparation d’un événement requiert beaucoup d’implication et ce temps peut parfois être difficile à trouver entre les différentes tâches du quotidien. C’est pourquoi Ideas on Stage est un acteur de référence qui vous accompagnera dans cette organisation et soulagera votre charge de travail.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/fr/equipe/pierre-morsa/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/equipe/pierre-morsa/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Pierre Morsa est créateur original de la marque et du concept d&amp;rsquo;Ideas on Stage en 2009. Il met toute son énergie dans la création de présentations avec quelque chose de spécial. Il essaie de toujours trouver de nouvelles astuces pour surprendre et émerveiller votre public.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il a réalisé des missions pour Yann Arthus-Bertrand, l&amp;rsquo;UNESCO, le Positive Economy Forum, Havas, McCann, SNCF, Fresenius, Boston Scientific, EDF, RTE, Société Générale, Murex, l’Agence Française de Développement, Google, Microsoft, Vade Secure, Stormshield, plusieurs grands groupes de luxe et bien d’autres clients. Il a également travaillé avec les startups de nombreux incubateurs, dont Le Camping, l’accélérateur de Microsoft, INCO et Euratechnologies.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pierre Morsa a été interviewé dans le documentaire « Le pouvoir des mots » pour la télévision canadienne, et par plusieurs magazines, y compris Le Monde, Le Parisien et Management.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Il enseigne le storytelling de marque et le storytelling politique à l’EFAP et l&amp;rsquo;EGE. Il a un diplôme d’ingénieur commercial de HEC Liège.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pierre tient un &lt;a href=&#34;https://www.pierremorsa.com/&#34;&gt;blog personnel&lt;/a&gt;, en français.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;missions-remarquables&#34;&gt;Missions remarquables&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Mission pour l&amp;rsquo;UNESCO&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/equipe/pierre-morsa/unesco.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;UNESCO : écriture du script du forum sur la biodiversité&lt;/strong&gt;. Préparation des sessions avec des intervenants prestigieux dont Nicolas Hulot, Président d’honneur de la Fondation Nicolas Hulot pour la Nature et l’Homme, Peter Thomson, Envoyé du Secrétaire général des Nations Unies pour l&amp;rsquo;océan, Wasfia Nazreen, Alpiniste et militante écologique, Basile Van Havre, Coprésident du Groupe de travail à composition non limitée responsable de l’élaboration du prochain Cadre mondial de la biodiversité pour l&amp;rsquo;après 2020 de la Convention sur la diversité biologique, Hindou Oumarou Ibrahim, Représentante des peuples autochtones du Lac Tchad, Avocate des Objectifs de développement durable du Secrétaire général des Nations Unies, Arnaud Lallement, Chef cuisinier Chiefs4thePlanet, Jesse H. Ausubel, Directeur du Programme de l&amp;rsquo;environnement humain, Université Rockefeller, Maya Gabeira, Surfeuse de grandes vagues, détentrice de deux records du monde, ambassadrice Oceana, Romain Troublé, Directeur général, Fondation Tara Océan, Ana Maria Hernandez Salgar, Présidente de la Plateforme intergouvernementale science-politique sur la biodiversité et les services écosystémiques (IPBES). Collaboration avec les journalistes Dominique Laresche, TV5 Monde, David Eades, BBC et Hala Gorani, CNN.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;Yann Arthus Bertrand — TED&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/equipe/pierre-morsa/yann-arthus-bertrand-ted-2009.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Collaboration avec Yann Arthus Bertrand pour TED 2009&lt;/strong&gt;. Écriture du script de la présentation, répétition, création des visuels. Par la suite, collaboration pour plusieurs événements importants.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;img alt=&#34;TEDx&#34; src=&#34;http://localhost:1313/fr/equipe/pierre-morsa/tedx.jpg&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;&lt;strong&gt;TEDx : Coaching des intervenants de nombreux événements TEDx&lt;/strong&gt; dont TEDxParisUniversités, TEDxTours, TEDxLille, TEDxLaDéfense, TEDxIÉSEGLille, TEDxLannion, TEDxSaintGilles&amp;hellip; Parmi les intervenants connus, coaching de Gaël Giraud, ancien chief economist de l&amp;rsquo;AFD, Maïa Mazaurette, sexologue et chroniqueuse à la télévision, à la radio et dans les journaux, Isaac Getz, professeur à l&amp;rsquo;ESCP conférencier et écrivain, &amp;hellip; Certaines de ces interventions ont plus d&amp;rsquo;un million de vues sur YouTube.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/fr/equipe/phil-waknell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/equipe/phil-waknell/</guid>
      <description>&lt;p&gt;L’un des fondateurs d’Ideas on Stage, Phil Waknell est l’un des premiers spécialistes européens de l’art de présenter en entreprise. Phil intervient régulièrement pour HEC Paris Executive Education ainsi que de nombreuses conférences sur la communication des dirigeants, et il mène des cours de formation en français et en anglais, sa langue natale. En plus de ses cours, Phil se charge de plusieurs missions de coaching et de création de présentations pour de grande sociétés comme Orange, Pierre Fabre et Kering. En outre Phil a coaché des centaines de start-ups à l’art du pitch, en partenariat avec France Digitale, Business France, Microsoft et NUMA. Il est l&amp;rsquo;auteur du livre The Business Presentation Revolution, à paraître en 2018.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/fr/equipe/michael-rickwood/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/equipe/michael-rickwood/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Michael Rickwood est devenu expert de l’art oratoire grâce à sa formation dramatique et à ses nombreuses années en tant qu’acteur sur les planches et au petit écran. Il a passé plusieurs années à préparer des cours de formation innovants sur l’expression orale pour les plus grandes entreprises françaises. Aujourd’hui, Michael forme et coache nos clients pour la prise de parole en public. Michael enseigne également le nouvel art de présenter à Celsa-Sorbonne, IPAG et INSEEC. Il est mentor pour les start-ups à l’accélérateur Le Camping, et il prête ses talents aux conférences associatives TEDx et WikiStage pour en faire des événements inoubliables. Passionné de grands crus, Michael est anglais mais il intervient également en français.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/fr/equipe/ricardo-bonis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/equipe/ricardo-bonis/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Ricardo Bonis est le fondateur et directeur de Ideas on Stage Espagne. Avec plus de 15 ans d’expérience dans des positions de leadership dans l’industrie des télécoms (Telefonica, telecable), Ricardo connait bien les besoins des grandes entreprises et l’importance de bien communiquer ses idées.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title></title>
      <link>http://localhost:1313/fr/equipe/laura-diaz-de-entresotos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1313/fr/equipe/laura-diaz-de-entresotos/</guid>
      <description>&lt;p&gt;Laura est coach expérimentée en communication. Avant de rejoindre Ideas on Stage Espagne, elle a travaillé en tant que psychologue pendant plus de 13 ans. Elle possède un doctorat en psychologie de l’université de Oviedo et une certification EuroPsy. Son expérience en thérapie et en coaching, ainsi que sa capacité à créer des relations, sont les bases de sa méthode pour aider les personnes à se sentir à l’aise et à être au mieux de leur forme sur scène.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>