<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Ideas on Stage | Prise de parole en public − Présentation PowerPoint - Media Training</title>
    <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/</link>
    <description>Recent content on Ideas on Stage | Prise de parole en public − Présentation PowerPoint - Media Training</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Coaching prise de parole en public</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/coaching-prise-de-parole-en-public/coaching-prise-de-parole-en-public/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/coaching-prise-de-parole-en-public/coaching-prise-de-parole-en-public/</guid>
      <description>Soyez un leader sur scène Notre équipe de coachs seniors dédiée au coaching des dirigeants vous aidera à affiner vos talents de communicateur et à évoluer vers le niveau supérieur de votre carrière.
Nous aidons de nombreux hauts dirigeants d&amp;rsquo;entreprises connues à maîtriser les arts du leadership depuis la scène et de la prise de parole face aux médias. Notre rôle est de vous aider à acquérir les compétences et à être confiant et à l&amp;rsquo;aise même face aux publics les plus difficiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conception d&#39;événements</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/evenements-entreprise/conception-evenements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/evenements-entreprise/conception-evenements/</guid>
      <description>« Bien » n&amp;rsquo;est pas assez bien Scénarisez votre événement et transformez-le en un moment unique dont tout le monde parlera. Passez d&amp;rsquo;un événement d&amp;rsquo;entreprise traditionnel à une occasion unique d&amp;rsquo;attirer les médias, vos partenaires, vos employés, vos clients, vos fournisseurs et bien plus.
Notre équipe de conception d&amp;rsquo;événements a eu un impact significatif dans de nombreux secteurs, dont le luxe, les sociétés pharmaceutiques, les groupes industriels et les conférences publiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Création de Présentation PowerPoint</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/agence-creation-presentations/creation-presentation-powerpoint/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/agence-creation-presentations/creation-presentation-powerpoint/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;art de présenter</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/art-de-presenter/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/art-de-presenter/</guid>
      <description>Formez vos équipes à donner des formations percutantes Des milliers de présentations sont données en entreprise chaque année, et la plupart sont oubliées tout de suite. La formation présentation révolution redéfinit ce qu&amp;rsquo;est une présentation efficace en entreprise.
La formation présentation révolution est donnée dans de nombreuses grandes entreprises et fait partie du curriculum Executive MBA de HEC Paris.
Cette formation est basée sur la méthode pSCORE (Présentation SCORE) et couvre les quatre ingrédients d&amp;rsquo;une présentation réussie :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TEDx Coaching</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/coaching-prise-de-parole-en-public/tedx/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/coaching-prise-de-parole-en-public/tedx/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animation d&#39;événements</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/evenements-entreprise/animation-evenements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/evenements-entreprise/animation-evenements/</guid>
      <description>Un maître de cérémonie pour votre événement Nos maîtres de cérémonie vont plus loin que les animateurs traditionnels. Ils animent, racontent des histoires et font le show, mais ce n&amp;rsquo;est que la partie visible. Ils s&amp;rsquo;intégreront dans l&amp;rsquo;atmosphère propre de votre événement et ajouteront une dimension supplémentaire avec leurs questions amenant à la réflexion.
Nous avons été maîtres de cérémonie pour de nombreuses sociétés dont Airbus, Microsoft, EDF et Pierre Fabre, ainsi que pour des congrès et des événements de bienfaisance, dont la COP21 et le World Social Forum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Storytelling et Écriture</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/agence-creation-presentations/ecriture-histoires/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/agence-creation-presentations/ecriture-histoires/</guid>
      <description>Pourquoi nous souvenons-nous des histoires, mais oublions la présentation d&amp;rsquo;hier ? Votre présentation a été reçue, mais sera-t-elle lue ? Chaque année les entreprises créent des millions de présentations et de documents. Pourtant la plupart sont ennuyeux, difficiles à lire et n&amp;rsquo;ont pas d&amp;rsquo;objectif suffisamment précis. L&amp;rsquo;information est là, mais elle n&amp;rsquo;est pas mémorable. Mais cela peut changer. Les présentations et les documents peuvent être clairs, intéressants et communiquer un message efficacement ; ils ne sont pas voués à amasser la poussière dans un coin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Women on Stage</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/women-on-stage/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/women-on-stage/</guid>
      <description>Qu’y a-t-il de si unique pour les femmes lorsqu’elles prennent la parole en public? Les femmes, lorsqu’elles ouvrent la bouche dans les lieux de pouvoir, sont l’objet de toutes les critiques. Certains leur ont conseillé d’être plus « assertives », d’épouser le modèle dominant et d’adopter des attitudes masculines. D’autres les ont recommandé de valoriser leurs différences et mettre en avant leurs qualités dites « féminines ». Dans les deux cas, cela ne marche pas.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conférenciers</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/evenements-entreprise/conferenciers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/evenements-entreprise/conferenciers/</guid>
      <description>Inspirez vos employés avec une conférence sur l&amp;rsquo;art de présenter Que vous organisiez une conférence, un événement hors site ou un séminaire de leadership, vos participants bénéficieront de nos conférences sur l&amp;rsquo;art de présenter en public.
Nos conférenciers sont intervenus lors de conférences majeures et pour de nombreuses grandes entreprises.
Qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agisse d&amp;rsquo;une présentation de 15 minutes TEDx, une présentation de 45 minutes pour l&amp;rsquo;association des orateurs allemands ou un atelier d&amp;rsquo;une demi-journée pour une équipe de marketing d&amp;rsquo;un groupe de luxe, nos intervenants et formateurs peuvent donner une conférence adaptée sur mesure à vos besoins.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media Training</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/coaching-prise-de-parole-en-public/media-training/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/coaching-prise-de-parole-en-public/media-training/</guid>
      <description>Montrez au monde la meilleure version de vous-même Juste après vous être fait maquiller, vous vous asseyez dans un siège face à un journaliste que vous connaissez à peine. Quelques secondes plus tard, vous voilà face à des millions de paires d&amp;rsquo;yeux qui vous regardent à travers la caméra. À ce moment le journaliste vous pose une question totalement inattendue. Vous avez tout d&amp;rsquo;un coup un peu plus chaud sous l&amp;rsquo;éclairage des spots !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présentation Zen en Entreprise</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/presentation-zen-en-entreprise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/presentation-zen-en-entreprise/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Présentations stratégiques</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/agence-creation-presentations/strategie-de-presentation/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/agence-creation-presentations/strategie-de-presentation/</guid>
      <description>Nous vous créons une présentation pour répondre à des enjeux forts, quel que soit le public Nous vous aiderons à mettre en forme votre stratégie de communication et à la transformer en une histoire captivante illustrée par des visuels étonnants. Nous vous aiderons à inspirer et à motiver vos employées depuis la scène, à lancer de nouveaux produits ou services, à gagner des ventes très disputées, à construire une présentation d&amp;rsquo;entreprise et bien plus !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Startup Pitch</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/pitch-for-startups/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/pitch-for-startups/</guid>
      <description>Tout dépend du pitch Une Startup passe beaucoup de temps à développer, tester et améliorer son produit, mais si elle n&amp;rsquo;est pas capable de convaincre les investisseurs ou les clients avec un pitch efficace, elle risque de ne pas aller bien loin. L&amp;rsquo;écosystème des Startups a beaucoup évolué ces dernières années, et les investisseurs n&amp;rsquo;ont plus la patience d&amp;rsquo;écouter un pitch médiocre, peu clair et peu convaincant. Pour se démarquer aujourd&amp;rsquo;hui il faut être incisif, direct et percutant pour capter l&amp;rsquo;attention de son audience.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Leadership collaboratif</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/inclusion-et-networking/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/inclusion-et-networking/</guid>
      <description>Dépassez les stéréotypes culturels, brisez les silos de votre entreprise et décuplez la performance de votre entreprise. La diversité et l&amp;rsquo;inclusion sont des sujets cruciaux pour les entreprises aujourd&amp;rsquo;hui, et pour une bonne raison : les recherches montrent que la diversité dans les équipes les rend plus créatives et que les sociétés avec plus de diversité ont une performance financière jusqu&amp;rsquo;à 35% supérieure aux autres sociétés. Mais comment créer un climat qui favorise la diversité, l&amp;rsquo;empathie et la collaboration ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rebootez votre entreprise</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/rebootez-votre-entreprise/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/formations-ateliers/rebootez-votre-entreprise/</guid>
      <description>Tout le monde a une idée à pitcher ! De nombreuses grandes entreprises regardent les Startups et se demandent comment elles pourraient être peuvent être aussi agiles, créatives et innovantes que ces jeunes entrepreneurs. Est-il possible de changer les mentalités des employés et d&amp;rsquo;adopter la culture des Startups ? Notre réponse est sans équivoque : oui !
Rebootez votre entreprise est un atelier d&amp;rsquo;une demi journée, idéal pour les événements d&amp;rsquo;équipe, basé sur nos années d&amp;rsquo;expérience avec des centaines de Startups.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>TEDx Saclay : une réussite trois ans de suite</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/news/2017/12/01/8.-tedxsaclay/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Dec 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/news/2017/12/01/8.-tedxsaclay/</guid>
      <description>Pour la troisième année, Ideas on Stage est l&amp;rsquo;heureux partenaire de la conférence TEDx Saclay qui a eu lieu le 30 novembre 2017 dans les tous nouveaux locaux de CentraleSupélec sur le plateau de Saclay sur le thème : Au service du Vivant.
TEDx Saclay Cette année encore, le programme des intervenants est très riche avec des invités prestigieux comme Cédric Villani (mathématicien de renom et député de l&amp;rsquo;Essonne) mais aussi des artistes, des scientifiques, des étudiants, des entrepreneurs et une spécialiste de « e-sport » qui interviennent sur des sujets aussi divers que l&amp;rsquo;astrophysique (Miho Janvier), la lutte contre le cancer (André Choulika), les papillons (Maëlle Vilbert), le blockchain (Anca Petre) ou les jeux vidéos (Kayane).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>EDF InnovDay UNITEP 2017</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/news/2017/10/06/6.-edf-innovday-unitep-2017/</link>
      <pubDate>Fri, 06 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/news/2017/10/06/6.-edf-innovday-unitep-2017/</guid>
      <description>L&amp;rsquo;innovation est au cœur de la compétitivité des grands groupes ; c&amp;rsquo;est pourquoi EDF (Électricité de France S.A.) UNITEP a organisé un challenge pour promouvoir et récompenser l&amp;rsquo;esprit d&amp;rsquo;innovation qui anime ses équipes.
Pour la quatrième année consécutive, Ideas on Stage a collaboré avec EDF pour coacher les Innovateurs. Nous avons aidé les groupes à présenter leurs innovations de manière originale et percutante, en trois minutes maximum.
Fidèle à notre méthode complète, nous avons travaillé sur tous les quatre éléments d&amp;rsquo;une bonne présentation : message, histoire, visuels et art oratoire, et comme chaque année les membres du comité de direction ont félicité les innovateurs et les organisateurs pour leur prestation.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Atelier pitch au Sport Social Business Lab</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/news/2017/10/04/5.-atelier-pitch-au-sport-social-business-lab-news/</link>
      <pubDate>Wed, 04 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/news/2017/10/04/5.-atelier-pitch-au-sport-social-business-lab-news/</guid>
      <description>Le Sport Social Business Lab, SSBL pour les intimes, est un incubateur spécialisé dans les Startups autour du sport et de l’économie solidaire. Il fait partie du réseau INCO, « le premier consortium mondial d&amp;rsquo;une nouvelle économie, inclusive et durable ».
Leurs startups n&amp;rsquo;échappent pas à la règle : la qualité de leur pitch est un facteur déterminant dans leur succès. C&amp;rsquo;est pourquoi le SSBL a demandé à Ideas on Stage d&amp;rsquo;animer un atelier pitch de trois heures.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les rênes du leadership au féminin</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/news/2017/09/04/4.-les-renes-du-leadership-feminin/</link>
      <pubDate>Mon, 04 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/news/2017/09/04/4.-les-renes-du-leadership-feminin/</guid>
      <description>En cette rentrée 2017, un événement a retenu notre attention. C&amp;rsquo;est à Wisteria Acres, au Canada, que Marion Chapsal et Evelyn McKelvie vont animer, pour un groupe de huit participantes, un week-end dédié à la prise de parole en public – avec, vous l&amp;rsquo;aurez compris, le cheval au centre de cette prise de rênes.
Dans son article du mois de Juin, « Slaying the Dragon of Fear », Evelyn révèle une vision proche de celle de Marion quant à sa mission de coach.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Les Femmes Peuvent-Elles Pitcher Aussi Bien Que Les Hommes?</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/news/2017/09/01/2.les-femmes-peuvent-elles-pitcher-aussi-bien-que-les-hommes-/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Sep 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/news/2017/09/01/2.les-femmes-peuvent-elles-pitcher-aussi-bien-que-les-hommes-/</guid>
      <description>Comment se fait-il que la plupart des startups à succès soient pilotées par des hommes ? D&amp;rsquo;abord, il y a davantage d&amp;rsquo;hommes que de femmes qui décident de – ou osent – créer une société. Ensuite, les hommes réussissent plus souvent à lever des fonds que les femmes. Et les femmes qui parviennent à faire des levées se retrouvent en général avec moins de capital que les hommes. Ayant moi-même passé deux ans dans les sphères de la Silicon Valley, j&amp;rsquo;ai pu observer ces réalités aussi bien là-bas qu&amp;rsquo;ici en France.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lost in Transition ?</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/news/2017/08/31/1.-lost-in-transition-/</link>
      <pubDate>Thu, 31 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/news/2017/08/31/1.-lost-in-transition-/</guid>
      <description>Cet été, Ideas on Stage en partenariat avec la fine équipe de Set&amp;rsquo;Event a accompagné une poignée de citoyens bienveillants, concernés et déterminés à donner des présentations riches en contenu lors du 15e anniversaire de l&amp;rsquo;événement annuel ACIDD, qui s&amp;rsquo;est tenu à Bordeaux les 28-29 Août. Le thème de l&amp;rsquo;année : « Lost in Transition : the time of possibilities ». Tout un programme !
L&amp;rsquo;événement visait à explorer les compétences et les solutions nécessaires pour appréhender au mieux l&amp;rsquo;avènement de l&amp;rsquo;ère digitale à travers tous les secteurs, de l&amp;rsquo;énergie à l&amp;rsquo;agro-alimentaire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apprendre à prêcher</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/news/2017/08/29/3.-apprendre-a-precher/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Aug 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/news/2017/08/29/3.-apprendre-a-precher/</guid>
      <description>Le besoin de captiver et d&amp;rsquo;inspirer son public n&amp;rsquo;est pas réservé aux dirigeants, aux commerciaux ou encore aux entrepreneurs. Depuis des millénaires, bien avant l&amp;rsquo;apparition de PowerPoint, on ne trouvait pas les orateurs les plus talentueux dans un commerce ou dans bureau, mais dans les lieux de culte.
Lorsqu&amp;rsquo;on demande aux gens quel est l&amp;rsquo;orateur qu&amp;rsquo;ils admirent le plus, beaucoup d&amp;rsquo;entre eux citent le révérend Dr. Martin Luther King, Jr dont l&amp;rsquo;éloquence captivait l&amp;rsquo;auditoire.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Équipe</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/pierre-morsa/</link>
      <pubDate>Sat, 05 Jul 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/pierre-morsa/</guid>
      <description>Le meilleur moment pour quitter mon job dans le conseil et créer une startup avec zéro clients est à 40 ans, avec deux jeunes enfants et un crédit pour rembourser un appartement Parisien. Fermer les yeux, respirer, compter jusqu&amp;rsquo;à 10. Et sauter dans l&amp;rsquo;inconnu !
Quelques années plus tard, je savoure chaque journée de travail à Ideas on Stage, l&amp;rsquo;entreprise dont je suis le co-fondateur et directeur de création. Je mets toute mon attention à créer des présentations avec quelque chose de spécial.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cookies</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/cookies/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/cookies/</guid>
      <description>Pour que ce site fonctionne correctement nous utilisons des fichiers stockés sur votre appareil appelés cookies. La plupart des sites le font.
Qu&amp;rsquo;est-ce que les cookies? Un cookie est un petit fichier qu&amp;rsquo;un site web enregistre sur votre ordinateur ou appareil lorsque vous visitez le site. It permet au site web de se souvenir de vos actions et préférences dans le temps (comme votre identifiant, langue, taille de police et autres paramètres), pour ne pas que vous ayez à tout refaire à chaque nouvelle visite.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le guide ultime du TEDx Speaker</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/guide-tedx-speaker/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/guide-tedx-speaker/</guid>
      <description>Sommaire Vous pouvez tout lire dans l’ordre, mais ce n’est pas obligatoire. Si vous êtes pressé, vous pouvez sauter directement à la partie qui vous intéresse :
 Pourquoi le guide ultime du TEDx Speaker ?  Usages autorisés de ce guide Remerciements  Le chemin vers votre TED talk  Répondre à l’invitation comme un speaker professionnel Définir la logistique  Avant la première répétition Créer votre présentation  Fixer votre message et votre objectif Votre histoire Concevoir des slides style « TED »  Répéter Le Jour T  Choisir vos vêtements Ultime répétition sur scène Avant de monter sur scène C’est maintenant !</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Team</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/rose-bloomfield/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/rose-bloomfield/</guid>
      <description>Originaire de Los Angeles, Rose a fait ses débuts sur scène avant même d’être en âge de conduire. En tant que présentatrice à la chaine de télé Disney, elle a reçu des personnalités telles que Jerry Bruckheimer, Anne Hathaway et Nicolas Cage. De fil en aiguille, elle a obtenu un rôle principal dans la série documentaire F.X. « Black. White. », proposant une mise en scène des différences sociales liées aux différences de couleur de peau.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Témoignage « Ils changent le monde »</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/testimonial/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/testimonial/</guid>
      <description> Cognito.load(&#34;forms&#34;, { id: &#34;4&#34; });  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Équipe</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/phil-waknell/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/phil-waknell/</guid>
      <description>L’un des fondateurs d’Ideas on Stage, Phil Waknell est l’un des premiers spécialistes européens de l’art de présenter en entreprise. Phil intervient régulièrement pour HEC Paris Executive Education ainsi que de nombreuses conférences sur la communication des dirigeants, et il mène des cours de formation en français et en anglais, sa langue natale. En plus de ses cours, Phil se charge de plusieurs missions de coaching et de création de présentations pour de grande sociétés comme Orange, Pierre Fabre et Kering.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Équipe</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/michael-rickwood/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/michael-rickwood/</guid>
      <description>Michael Rickwood est devenu expert de l’art oratoire grâce à sa formation dramatique et à ses nombreux années en tant qu’acteur sur les planches et au petit écran. Il a passé plusieurs années à préparer des cours de formation innovants sur l’expression orale pour les plus grandes entreprises françaises. Aujourd’hui, Michael forme et coache nos clients pour la prise de parole en public. Michael enseigne également le nouvel art de présenter à Celsa-Sorbonne, IPAG et INSEEC.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Équipe</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/marion-chapsal/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/marion-chapsal/</guid>
      <description>Marion Chapsal est coach de dirigeant, facilitatrice de talents, conférencière et responsable de la formation internationale pour Ideas on Stage. Ses clients l’appellent la Mary Poppins du coaching, mêlant espièglerie, créativité et bienveillance. Et elle se promène souvent avec un grand sac rempli de figurines… Elle intervient dans le monde entier pour la création de présentations innovantes, le coaching et la formation auprès de sociétés, de conférenciers et d’organisateurs d’évènements.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Équipe</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/joe-ross/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/joe-ross/</guid>
      <description>Joe est un écrivain et communiquant très expérimenté qui enseigne à l’École Polytechnique. Avec beaucoup d’expérience dans le secteur public, les entreprises et différents « think-tanks » aux Etats-Unis et en Europe, et avec plusieurs publications à son nom, y compris un rapport pour le gouvernement français sur l’économie positive en tant que co-auteur avec Jacques Attali, Joe comprend le métier et la communication et fusionne les deux pour créer des stratégies de communication efficaces.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Équipe</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/vanessa-querville/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/vanessa-querville/</guid>
      <description>Après ses études en histoire à Paris et au Trinity College de Dublin, Vanessa a travaillé dans une maison d&amp;rsquo;édition avant de rejoindre le monde des startups auprès du Microsoft Accelerator de Paris, où elle était en charge du recrutement, des opérations, d&amp;rsquo;aider les startups avec leur pitch et de faire le pont entre les startups et les clients de Microsoft. Elle a rejoint Ideas on Stage en 2015 en tant que Chief Pitch Officer.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Équipe</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/ricardo-bonis/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/ricardo-bonis/</guid>
      <description>Ricardo Bonis est le fondateur et directeur de Ideas on Stage Espagne. Avec plus de 15 ans d’expérience dans des positions de leadership dans l’industrie des télécoms (Telefonica, telecable), Ricardo connait bien les besoins des grandes entreprises et l’importance de bien communiquer ses idées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Équipe</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/laura-diaz-de-entresotos/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/laura-diaz-de-entresotos/</guid>
      <description>Laura est coach expérimentée en communication. Avant de rejoindre Ideas on Stage Espagne, elle a travaillé en tant que psychologue pendant plus de 13 ans. Elle possède un doctorat en psychologie de l’université de Oviedo et une certification EuroPsy. Son expérience en thérapie et en coaching, ainsi que sa capacité à créer des relations, sont les bases de sa méthode pour aider les personnes à se sentir à l’aise et à être au mieux de leur forme sur scène.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Équipe</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/edoardo-sala/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/edoardo-sala/</guid>
      <description>Après avoir obtenu son diplôme d&amp;rsquo;études classiques, Edoardo se lança dans sa passion pour les arts et le théâtre.
Il décrocha son diplôme du Drama Centre de Londres, une des académies d&amp;rsquo;art dramatique les plus prestigieuses de Grande Bretagne, et travailla plusieurs années en tant qu&amp;rsquo;acteur professionnel.
Progressivement il amena sa connaissance de la communication verbale et non-verbale dans le monde de l&amp;rsquo;entreprise.
Après plusieurs années en tant que responsable des ventes et du marketing dans le monde du luxe, il obtînt un Executive MBA de l&amp;rsquo;école de management MIP Polytechnique de Milan, où il compléta ses formations précédentes avec le management général et de l&amp;rsquo;innovation, le marketing de luxe, le marketing digital, lui donnant une polyvalence entre sa double formation artistique et managériale.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Équipe</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/dirk-haun/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/dirk-haun/</guid>
      <description>Dirk s’est fixé comme objectif d’aider les autres à exprimer et présenter leurs idées. Il a une longue expérience en développement et en technologie. Il est le co-organisateur et le responsable des relations intervenants à TEDxStuttgart et l’auteur de « Presenting for Geeks ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Équipe</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/patricia-lane/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/patricia-lane/</guid>
      <description>Patricia Lane, de double nationalité française et américaine, est politologue spécialisée dans le triangle US-Europe-Asie. En tant que professionnelle de la communication interculturelle, elle dirige la Franco-American Quill, dont les prestations incluent la conception-rédaction, la formation de dirigeants, et le conseil en stratégies interculturelles. Elle a travaillé pour des clients tels qu’Airbus, le Groupe Bel, McDonald’s Europe, Dalkia et Linkfluence et a enseigné à l’INALCO. Membre de la SFT, de l’IABC et de Communication et Entreprise, Patricia est une passionnée de la photographie qui se déplace rarement sans son Nikon.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Équipe</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/roberto-lalli/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/roberto-lalli/</guid>
      <description>Spécialisé dans le leadership de valeur et dans le marketing basé sur le storytelling, Roberto parle couramment l’allemand, l’italien et l’anglais. Il coache et forme les cadres dans toute l’Europe pour augmenter leur charisme et leur leadership.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Équipe</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/equipe/</guid>
      <description> Notre équipe pluridisciplinaire rassemble des experts en présentation venant de partout en Europe et aux États-Unis. Nos expériences vont de consultant en management, responsable des ventes à acteurs de cinéma. </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>