<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Creación de Presentaciones en PowerPoint on </title>
    <link>https://www.ideasonstage.es/presentation-creation-agency/</link>
    <description>Recent content in Creación de Presentaciones en PowerPoint on </description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    
	<atom:link href="https://www.ideasonstage.es/presentation-creation-agency/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Storytelling &amp; Copywriting</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/presentation-creation-agency/story-copywriting/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/presentation-creation-agency/story-copywriting/</guid>
      <description>¿Porqué recordamos las historias, pero olvidamos la presentación de ayer? Tu informe o tu presentación ha llegado a sus destinatarions, pero ¿lo leerán? ¿Lo recodarán? Y más importante, ¿les moverá a actuar? O a lo mejor, has malgastado tu tiempo&amp;hellip;
Cada año se crean millones de presentaciones y documentos en las empresas. Y sin embargo, la mayoría son aburridos, difíciles de entender y adolecen de un propósito claro. La información está ahí, pero no se retiene; en consecuencia, se olvida rápidamente.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Presentaciones Estratégicas</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/presentation-creation-agency/presentation-strategy/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/presentation-creation-agency/presentation-strategy/</guid>
      <description>Desarrolla una presentación sólida para trasladar tus ideas y convencer a tu público, ya sean clientes, socios o medios de comunicación. Te ayudaremos a dar forma a tu estrategia de comunicación y a convertirla en una gran historia ilustrada con atractivos elementos visuales. Podemos ayudarte a inspirar y motivar a tus empleados desde el escenario; a lanzar productos o servicios consiguiendo una alta visibilidad, a conseguir ventas en situaciones altamente competitivas, a construir una gran presentación corporativa y a mucho más.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>