<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>PowerPoint on Ideas on Stage</title>
    <link>http://localhost:1313/fr/tags/powerpoint/</link>
    <description>Recent content in PowerPoint on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2010 - </copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 07 Jul 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    <atom:link href="http://localhost:1313/fr/tags/powerpoint/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Comment désactiver toutes les animations d&#39;une présentation PowerPoint</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/news/2020-07-07-comment-desactiver-toutes-les-animations-presentation-powerpoint/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/news/2020-07-07-comment-desactiver-toutes-les-animations-presentation-powerpoint/</guid>
      <description>Est-ce que les animations dans les présentations vous donnent le mal de mer ? Il ne faut pas abuser des animations dans PowerPoint. Utilisées avec parcimonie, elles apportent dynamisme et aident à comprendre le message, mais trop d’animations rendent la présentation pénible à regarder en mode présentateur.&#xA;Heureusement, PowerPoint offre une méthode simple pour désactiver toutes les animations en un clic. Dans le ruban, allez dans l’onglet « Diaporama » et cliquez sur « Configurer le diaporama ».</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les trois problèmes les plus fréquents des présentations, d&#39;après Dave Paradi, expert PowerPoint</title>
      <link>http://localhost:1313/news/2019-12-10-trois-problemes-plus-frequents-presentation-powerpoint/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Dec 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/news/2019-12-10-trois-problemes-plus-frequents-presentation-powerpoint/</guid>
      <description>Dave Paradi, un expert des présentations PowerPoint, a publié les résultats de son étude « annoying PowerPoint ». Nous n’allons pas discuter de tous les résultats ici, mais ce qui est clair c’est que le top 3 n’a pas beaucoup changé depuis plusieurs années. Vous pourriez probablement les deviner simplement en vous demandant « qu’est-ce que je n’aime pas dans les présentations PowerPoint ? » Le top 3 des problèmes est :</description>
    </item>
    <item>
      <title>Slides clichés</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/news/2019/11/05/2019-11-05-cliche-slides/</link>
      <pubDate>Tue, 05 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/news/2019/11/05/2019-11-05-cliche-slides/</guid>
      <description>Vous avez probablement déjà vu ce type de slides : ils utilisent une photo surutilisée, par exemple une poignée de mains. C’est parfaitement normal d’utiliser quelques diapositives de ce type, car c’est parfois la façon la plus claire d’illustrer votre idée ou votre concept ; être créatif, c’est bien, être clair, c’est mieux.&#xA;Mais certaines présentations semblent n’avoir que des slides clichés. Ce qui m’a amené à me poser la question : pourquoi est-ce que certaines présentations n’ont presque pas de slides clichés, alors que d’autres en sont remplies ?</description>
    </item>
    <item>
      <title>Comment vérifier discrètement si votre télécommande PowerPoint fonctionne</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/news/2019/10/08/2019-10-08-comment-verifier-discretement-si-votre-telecommande-powerpoint-fonctionne/</link>
      <pubDate>Tue, 08 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/news/2019/10/08/2019-10-08-comment-verifier-discretement-si-votre-telecommande-powerpoint-fonctionne/</guid>
      <description>C’est à votre tour de présenter. Vous avez lancé votre présentation et vous entrez en scène. Mais comment savoir si votre télécommande fonctionne ? Si vous commencez à cliquer entre votre première et votre deuxième diapositive pour voir si elle fonctionne, tout le monde remarquera ce que vous faites et vous ne ferez pas une bonne première impression.&#xA;Heureusement, quelqu’un a partagé un conseil simple sur Twitter. Il suffit de dupliquer votre première diapositive.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Pourquoi Prezi n&#39;a pas révolutionné les présentations</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/news/2019/05/28/2019-05-28-pourquoi-prezi-n-a-pas-revolutionne-les-presentations/</link>
      <pubDate>Tue, 28 May 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/news/2019/05/28/2019-05-28-pourquoi-prezi-n-a-pas-revolutionne-les-presentations/</guid>
      <description>En 2009, l’année où TED a décidé de lancer le programme de licence TEDx, Prezi est né du désir de changer la façon dont des outils comme PowerPoint et Keynote structuraient les présentations. Avec ses effets de zoom et déplacement, Prezi a rapidement attiré l’attention des spectateurs. Mais les déplacements et zooms constants se sont vite révélé être finalement assez limités, et le public avait l’impression d’être sur un bateau pris dans un ouragan de force 10.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Les sept péchés capitaux de PowerPoint</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/news/2019/04/23/2019-04-23-les-sept-peches-capitaux-de-powerpoint/</link>
      <pubDate>Tue, 23 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/news/2019/04/23/2019-04-23-les-sept-peches-capitaux-de-powerpoint/</guid>
      <description>Voici une liste de sept problèmes courants que nous rencontrons fréquemment dans les présentations PowerPoint créées par des non spécialistes. Ces erreurs sont faciles à repérer, et vous n’avez pas besoin d’être un designer graphique pour les éviter. Lisez les conseils et votre prochaine présentation aura l’air bien plus professionnelle !&#xA;Trop de contenu. L’objectif n’est pas de recouvrir chaque millimètre carré avec du contenu. Ce n’est pas parce que vous avez un peu de place libre tout en bas de la diapositive que vous devez à tout prix le remplir.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Ce que les entreprises peuvent apprendre des conférences TED</title>
      <link>http://localhost:1313/fr/news/2018/04/10/2018-04-10-ce-que-les-entreprises-peuvent-apprendre-des-conf%C3%A9rences-ted/</link>
      <pubDate>Tue, 10 Apr 2018 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/fr/news/2018/04/10/2018-04-10-ce-que-les-entreprises-peuvent-apprendre-des-conf%C3%A9rences-ted/</guid>
      <description>Aujourd&amp;rsquo;hui marque l&amp;rsquo;ouverture de TED2018, la dernière édition en date de la conférence moderne mondialement connue. Les auditeurs de cette conférence qui se déroule à Vancouver vont pouvoir profiter de discours de grande qualité, présentés par des orateurs très bien préparés et en sortiront inspirés et avec un regain d&amp;rsquo;énergie.&#xA;Tandis que dans vos bureaux, vous et vos collègues vont sans doute devoir endurer des présentations de mauvaise qualité faites par des orateurs peu ou pas préparés et vous en ressortirez ennuyés et démotivés.</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
