<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Corporate-events on Ideas on Stage | Prise de parole en public − Présentation PowerPoint - Media Training</title>
    <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/corporate-events/</link>
    <description>Recent content in Corporate-events on Ideas on Stage | Prise de parole en public − Présentation PowerPoint - Media Training</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    
	<atom:link href="https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/corporate-events/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Conception d&#39;événements</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/evenements-entreprise/conception-evenements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/evenements-entreprise/conception-evenements/</guid>
      <description>« Bien » n&amp;rsquo;est pas assez bien Scénarisez votre événement et transformez-le en un moment unique dont tout le monde parlera. Passez d&amp;rsquo;un événement d&amp;rsquo;entreprise traditionnel à une occasion unique d&amp;rsquo;attirer les médias, vos partenaires, vos employés, vos clients, vos fournisseurs et bien plus.
Notre équipe de conception d&amp;rsquo;événements a eu un impact significatif dans de nombreux secteurs, dont le luxe, les sociétés pharmaceutiques, les groupes industriels et les conférences publiques.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Animation d&#39;événements</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/evenements-entreprise/animation-evenements/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/evenements-entreprise/animation-evenements/</guid>
      <description>Un maître de cérémonie pour votre événement Nos maîtres de cérémonie vont plus loin que les animateurs traditionnels. Ils animent, racontent des histoires et font le show, mais ce n&amp;rsquo;est que la partie visible. Ils s&amp;rsquo;intégreront dans l&amp;rsquo;atmosphère propre de votre événement et ajouteront une dimension supplémentaire avec leurs questions amenant à la réflexion.
Nous avons été maîtres de cérémonie pour de nombreuses sociétés dont Airbus, Microsoft, EDF et Pierre Fabre, ainsi que pour des congrès et des événements de bienfaisance, dont la COP21 et le World Social Forum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Conférenciers</title>
      <link>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/evenements-entreprise/conferenciers/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://suspicious-allen-cf7d54.netlify.com/evenements-entreprise/conferenciers/</guid>
      <description>Inspirez vos employés avec une conférence sur l&amp;rsquo;art de présenter Que vous organisiez une conférence, un événement hors site ou un séminaire de leadership, vos participants bénéficieront de nos conférences sur l&amp;rsquo;art de présenter en public.
Nos conférenciers sont intervenus lors de conférences majeures et pour de nombreuses grandes entreprises.
Qu&amp;rsquo;il s&amp;rsquo;agisse d&amp;rsquo;une présentation de 15 minutes TEDx, une présentation de 45 minutes pour l&amp;rsquo;association des orateurs allemands ou un atelier d&amp;rsquo;une demi-journée pour une équipe de marketing d&amp;rsquo;un groupe de luxe, nos intervenants et formateurs peuvent donner une conférence adaptée sur mesure à vos besoins.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>