<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Guías para aprender a hablar en público y hacer presentaciones on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.es/guias/</link>
    <description>Recent content in Guías para aprender a hablar en público y hacer presentaciones on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>es</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright><atom:link href="https://www.ideasonstage.es/guias/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Guía práctica para hacer presentaciones de forma remota</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/guias/como-hacer-presentaciones-de-forma-remota/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/guias/como-hacer-presentaciones-de-forma-remota/</guid>
      <description>Todo lo que necesitas para hacer presentaciones excelentes de forma remota: equipo, software, configuración, animación. Hemos creado esta guía basándonos en diez años de experiencia preparando presentaciones profesionales remotas para nuestros clientes. (Nota: no obtenemos ningún beneficio económico o material con el software o hardware que recomendamos en este artículo. Los recomendamos según nuestra experiencia, y entendemos que hay muchas otras soluciones que podrían ser adecuadas.)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La guía definitiva del ponente TEDx</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/guias/ultimate-tedx-speaker-guide/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/guias/ultimate-tedx-speaker-guide/</guid>
      <description>¿Te han propuesto ser ponente para dar una charla TED o TEDx?¡Enhorabuena!¿O a lo mejor estás interesado en organizar uno de esos eventos?. En cualquiera de esos casos esta guía es para ti: todo lo que siempre quisiste saber para triunfar como ponente TED y no te atreviste a preguntar.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La guía definitiva para hablar en público</title>
      <link>https://www.ideasonstage.es/guia-definitiva-hablar-en-publico/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.es/guia-definitiva-hablar-en-publico/</guid>
      <description>Esta guía te ofrece los consejos necesarios para hablar en público con éxito, ya sea en una reunión o frente a un público de miles de personas. Hablar en público es un ejercicio estresante para la mayoría de personas. ¿Cómo actuar? ¿Cuáles son los errores que debes evitar? Con esta guía, escrita por profesionaes en comunicación interpersonal, podrás aprender las técnicas necesarias para conseguir una comunicación oral efectiva, y controlar el estrés.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
