<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Débat on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.com/fr/tags/d%C3%A9bat/</link>
    <description>Recent content in Débat on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ideasonstage.com/fr/tags/d%C3%A9bat/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Que se passe-t-il lorsque deux partis politiques utilisent la même rhétorique ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/11/19/2019-11-19-que-se-passe-t-il-lorsque-deux-partis-politiques-utilisent-la-meme-rhetorique/</link>
      <pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/11/19/2019-11-19-que-se-passe-t-il-lorsque-deux-partis-politiques-utilisent-la-meme-rhetorique/</guid>
      <description>Que se passe-t-il lorsque deux partis politiques adoptent une posture similaire ? C’est simple : celui qui a le plus de crédibilité gagne. Par « le plus de crédibilité », je veux dire « celui qui incarne la rhétorique avec le plus d’authenticité ».
C’est une erreur qui a été commise par beaucoup de partis traditionnels. Certains de ces partis en ont vu de nouveaux gagner en popularité en adoptant des points de vue extrémistes.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>L&#39;adulte et l&#39;enfant gâté</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/09/17/2019-09-17-the-adult-and-the-spoiled-kid/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/09/17/2019-09-17-the-adult-and-the-spoiled-kid/</guid>
      <description>Certains adultes se comportent comme des enfants pourris gâtés. Ils pleurnichent, ils menacent, ils deviennent mesquins s’ils n’obtiennent pas ce qu’ils veulent. Ils n’hésitent pas à mentir, ou pire, à utiliser le chantage émotionnel pour passer pour une victime, pour vous faire passer pour quelqu’un de méchant et ainsi vous plier à leur volonté.
Ces personnes sont faciles à reconnaître, mais il est très difficile d’avoir une relation constructive avec eux.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Est-ce que Elon Musk est en train de perdre sa crédibilité ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/04/30/2019-04-30-est-ce-que-elon-musk-est-en-train-de-perdre-sa-credibilite/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Apr 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/04/30/2019-04-30-est-ce-que-elon-musk-est-en-train-de-perdre-sa-credibilite/</guid>
      <description>Gizmodo a écrit cet article plutôt amusant (en anglais) à propos de la dernière série d’annonces d’Elon Musk, comme des voitures complètement autonomes et un million de robotaxis en 2020. Bon, Gizmodo n’est pas vraiment connu comme étant une référence du journalisme sérieux, mais parfois ils ont l’art de viser juste là où ça fait mal. Dans ce cas, le fait qu’Elon Musk a promis à de nombreuses reprises de faire de la conduite autonome une réalité, promesses jamais respectées.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Écoute comme un papillon, parle comme une abeille</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/01/22/2019-01-22-ecoute-comme-un-papillon-parle-comme-une-abeille/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Jan 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/01/22/2019-01-22-ecoute-comme-un-papillon-parle-comme-une-abeille/</guid>
      <description>Oui, je sais, paraphraser la célèbre phrase du grand Mohammed Ali « vole comme un papillon, pique comme une abeille » n’a pas l’air d’avoir beaucoup de sens. Et pourtant, mon point (poing ?) est que lors d’un débat il est très important d’écouter avec un maximum d’agilité, et de parler avec un maximum de punch.
Prenons l’exemple de la controverse actuelle sur les gilets jaunes en France. Le gouvernement fut complètement pris par surprise par la popularité du mouvement.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
