<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Langage corporel on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.fr/tags/langage-corporel/</link>
    <description>Recent content in Langage corporel on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ideasonstage.fr/tags/langage-corporel/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Dois-je bouger sur scène lorsque je parle ?</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/25/2019-06-25-dois-je-bouger-sur-scene-lorsque-je-parle/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/25/2019-06-25-dois-je-bouger-sur-scene-lorsque-je-parle/</guid>
      <description>Faut-il bouger sur scène lorsqu’on prend la parole, pour éviter d’avoir l’air statique ? Ou vaut-il mieux rester fermement ancré dans le sol pour éviter tout mouvement inutile ? Bizarrement, si vous posez la question à plusieurs coachs, vous pouvez obtenir plusieurs réponses différentes. Je me souviens avoir rencontré des coachs qui venaient d’une formation de théâtre classique à la Comédie française. Ils recommandaient de ne pas bouger sur scène lorsqu’on prend la parole.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Langage corporel : le mythe des bras croisés</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/18/2019-06-18-langage-corporel-le-mythe-des-bras-croises/</link>
      <pubDate>Tue, 18 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/18/2019-06-18-langage-corporel-le-mythe-des-bras-croises/</guid>
      <description>L’industrie de la communication est remplie de mythes qui sont répétés sans aucune preuve scientifique. Ainsi, j’ai récemment regardé cette vidéo d’un expert du langage corporel du FBI (en anglais). Il a utilisé ses compétences pour repérer les criminels. La première chose qu’il fait (à 1&#39;10&amp;quot;) est de détruire le mythe qu’avoir les bras croisés est un geste de fermeture.
Bingo. Je ne peux être que d’accord avec lui. La plupart des personnes croisent les bras parce que c’est une position confortable, et non parce qu’elles ont une attitude mentale fermée.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
