<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Nouvelles on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.com/fr/tags/nouvelles/</link>
    <description>Recent content in Nouvelles on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright>
    <lastBuildDate>Fri, 05 Jun 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ideasonstage.com/fr/tags/nouvelles/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Mettons fin à la discrimination</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/06/05/2020-06-05-mettons-fin-a-la-discrimination/</link>
      <pubDate>Fri, 05 Jun 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2020/06/05/2020-06-05-mettons-fin-a-la-discrimination/</guid>
      <description>Les événements récents ont démontré que la discrimination tue, et cela doit cesser. De nombreuses minorités, pas seulement aux États-Unis, mais partout dans le monde, doivent subir des injustices sans autre raison qu’une différence de couleur, genre ou croyance. Notre position à Ideas on Stage est simple: la discrimination, sous n’importe quelle forme, n’est pas acceptable et doit être activement combattue.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Un stage étudiant chez Ideas on Stage</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/09/02/2019-09-02-un-stage-etudiant-chez-ideas-on-stage/</link>
      <pubDate>Mon, 02 Sep 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/09/02/2019-09-02-un-stage-etudiant-chez-ideas-on-stage/</guid>
      <description>Récemment, j’ai eu la chance de faire un stage d’une semaine chez Ideas on Stage, qui a été de loin l’une de mes meilleures expériences professionnelles.
Au début, je ne savais pas trop dans quoi je m’étais embarquée. C’était totalement nouveau pour moi et j’étais très curieuse.
Vous connaissez certainement le célèbre dicton « Derrière chaque grand homme se cache une femme ». Eh bien, au cours de cette semaine, j’ai compris que « derrière chaque présentation réussie, il y a Ideas on Stage ».</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bonjour les Champs-Élysées !</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/06/11/2019-06-11-bonjour-les-champs-elysees/</link>
      <pubDate>Tue, 11 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/06/11/2019-06-11-bonjour-les-champs-elysees/</guid>
      <description>Nous vous accueillons désormais dans nos bureaux des Champs-Élysées. Situés au cœur de Paris, ils offrent l’atmosphère parfaite pour profiter pleinement de vos séances de coaching à la prise de parole en public. Et surtout, le café est délicieux (bien que nous vous recommandions de ne pas en boire avant de parler en public) !
Quel changement en quelques années. Lorsque nous avons fondé l’agence, nous louions un espace dans un bureau partagé.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Bienvenue à Andrea Pacini, Directeur de Présentation Royaume-Uni</title>
      <link>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/03/12/2019-03-12-andrea-pacini-directeur-de-presentation-royaume-uni/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Mar 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.com/fr/news/2019/03/12/2019-03-12-andrea-pacini-directeur-de-presentation-royaume-uni/</guid>
      <description>Ce mois de mars Andrea Pacini a rejoint Ideas on Stage en tant que Directeur de Présentation Royaume-Uni. En Europe, Ideas on Stage a désormais une présence permanente en France, Espagne, Italie et au Royaume-Uni.
Nous avons pris un peu de temps pour interviewer Andrea.
Q : Quelle est ton expérience ? A : Je suis italien, j’ai étudié en Italie et en Irlande. J’ai ensuite fait un stage à Cambridge lors duquel je suis tombé amoureux de l’Angleterre et ai décidé de m’y installer.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
