<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Coaching prise de parole en public on Ideas on Stage</title>
    <link>http://localhost:1314/coaching-prise-de-parole-en-public/</link>
    <description>Recent content in Coaching prise de parole en public on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage</copyright>
    
	<atom:link href="http://localhost:1314/coaching-prise-de-parole-en-public/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Coaching TEDx</title>
      <link>http://localhost:1314/coaching-prise-de-parole-en-public/coaching-tedx/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/coaching-prise-de-parole-en-public/coaching-tedx/</guid>
      <description>TED - 2009 Chaque histoire a un héros. Le nôtre a été Yann Arthus-Bertrand, que nous avons coaché pour TED.
 TEDx - 2010 Nous avons coaché les événements TEDx dès le début du programme, dont le premier TEDxParisUniversités.
   2011- Aujourd&amp;#39;hui TEDxLaDéfense. TEDxLille. TEDxMcGill. TEDxParis. TEDxSaclay. TEDxTours. TEDxWorldBankGroup. Et bien d&amp;#39;autres.
 300+ et plus Aujourd&#39;hui nous avons coaché plus de 300 intervenants TEDx. Nous avons construit notre expertise internationale avec des événements TEDx aux États-Unis, au Canada, au Royaume-Uni beaucoup de pays européens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Coaching en prise de parole pour dirigeants</title>
      <link>http://localhost:1314/coaching-prise-de-parole-en-public/coaching-de-dirigeants/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/coaching-prise-de-parole-en-public/coaching-de-dirigeants/</guid>
      <description>Soyez un leader sur scène Notre équipe de coachs seniors dédiée au coaching des dirigeants vous aidera à affiner vos talents de communicateur et à évoluer vers le niveau supérieur de votre carrière.
Nous aidons de nombreux hauts dirigeants d&amp;rsquo;entreprises connues à maîtriser les arts du leadership depuis la scène et de la prise de parole face aux médias. Notre rôle est de vous aider à acquérir les compétences et à être confiant et à l&amp;rsquo;aise même face aux publics les plus difficiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Media Training</title>
      <link>http://localhost:1314/coaching-prise-de-parole-en-public/media-training/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>http://localhost:1314/coaching-prise-de-parole-en-public/media-training/</guid>
      <description>Montrez au monde la meilleure version de vous-même Juste après vous être fait maquiller, vous vous asseyez dans un siège face à un journaliste que vous connaissez à peine. Quelques secondes plus tard, vous voilà face à des millions de paires d&amp;rsquo;yeux qui vous regardent à travers la caméra. À ce moment le journaliste vous pose une question totalement inattendue. Vous avez tout d&amp;rsquo;un coup un peu plus chaud sous l&amp;rsquo;éclairage des spots !</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>