<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Public Speaking on Ideas on Stage</title>
    <link>https://www.ideasonstage.fr/tags/public-speaking/</link>
    <description>Recent content in Public Speaking on Ideas on Stage</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr</language>
    <copyright>© Ideas on Stage 2015 - </copyright>
    <lastBuildDate>Tue, 22 Oct 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://www.ideasonstage.fr/tags/public-speaking/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Petit-déjeuner « le leadership a-t-il un genre ? »</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/10/22/2019-10-22-petit-dejeuner-le-leadership-a-t-il-un-genre/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/10/22/2019-10-22-petit-dejeuner-le-leadership-a-t-il-un-genre/</guid>
      <description>Rejoignez-nous pour un petit-déjeuner inspirant « Le leadership a-t-il un genre ? »
Nous sommes ravis de vous inviter à notre premier petit-déjeuner “Morning Inspiration” co-organisé par Ideas on Stage et notre partenaire Columbus Consulting. Nous vous attendons le mardi 5 novembre 2019 de 8h30 à 10h00 au sein de nos locaux. Ce rendez-vous sera animé par Rose Bloomfield, coach et facilitatrice de l’atelier Women on Stage 2.0.
Vous pourrez notamment échanger avec :</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Rencontrez Camille, votre nouvelle interlocutrice</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/10/15/2019-10-15-rencontrez-camille-votre-nouvelle-interlocutrice/</link>
      <pubDate>Tue, 15 Oct 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/10/15/2019-10-15-rencontrez-camille-votre-nouvelle-interlocutrice/</guid>
      <description>Quelque chose de drôle s’est produit alors que j’essayais de décrire mon « métier idéal » à un ami. J’imaginais une entreprise dont la mission serait d’aider les autres à devenir d’excellents présentateurs, et qui aurait une culture à la fois collaborative et encourageante, tout en restant professionnelle et attentive aux besoins des clients. À ma grande surprise, mon ami me répondit : « cette entreprise existe ! »
Quelques semaines plus tard, après m’être rechargée pendant les vacances d’été, je démarrais mon nouveau travail chez Ideas on Stage avec tous mes nouveaux collègues, dont certains que je rencontrais pour la première fois, lors de la réunion d’équipe d’automne.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>La réalité virtuelle au service du coaching en prise de parole en public</title>
      <link>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/04/2019-06-04-la-realite-virtuelle-au-service-du-coaching-en-prise-de-parole-en-public/</link>
      <pubDate>Tue, 04 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://www.ideasonstage.fr/news/2019/06/04/2019-06-04-la-realite-virtuelle-au-service-du-coaching-en-prise-de-parole-en-public/</guid>
      <description>Je ne pense pas qu’il soit exagéré de dire que la culture du coaching en prise de parole et en art oratoire soit conservatrice. Après tout, de nombreuses techniques enseignées aujourd’hui ont été mises au point par des types qui se baladaient en toge avant l’année 1 de notre calendrier !
Mais le monde a beaucoup changé depuis, et les récentes avancées technologiques ont ouvert de nouvelles possibilités pour la formation en prise de parole.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
